<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lu2yuan&#39;s blog</title>
  
  <subtitle>永远热情 永远快乐</subtitle>
  <link href="https://yuan2lu.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yuan2lu.cn/"/>
  <updated>2021-07-18T12:19:01.071Z</updated>
  <id>https://yuan2lu.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Kathy Lu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>为什么佛学是真的</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/</id>
    <published>2021-07-18T11:40:27.000Z</published>
    <updated>2021-07-18T12:19:01.071Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书在得到里听到提及过多次，也听过解说，但是听到书名的时候还是会很好奇，但是又不记得里面究竟说了些啥。听的时候感觉有所思，但是转瞬就忘记具体说了什么。有些时候也在想，看了那么多书，记住了多少，如果看到内容隔断时间就忘记的话，那看书的意义在哪里？我没办法回答自己，就像别人玩游戏或者刷视频，你问他意义是什么，我想大部分都会回答，因为快乐和放松吧。那看书和学习对我而言，也是这样，也许看了没多久就忘记了，也许有些书看的似懂非懂，但是这个过程，是觉得开心和满足的，我想，这就足够了吧<br><img src="/images/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这本书在得到里听到提及过多次，也听过解说，但是听到书名的时候还是会很好奇，但是又不记得里面究竟说了些啥。听的时候感觉有所思，但是转瞬就忘记具体说了什么。有些时候也在想，看了那么多书，记住了多少，如果看到内容隔断时间就忘记的话，那看书的意义在哪里？我没办法回答自己，就像别人玩</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="成长思考" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>被讨厌的勇气</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/</id>
    <published>2021-07-18T11:38:57.000Z</published>
    <updated>2021-07-18T12:03:53.141Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一年前读过此书，读的时候感觉很多道理和观点都有种解放自我的感觉。这本书似乎近几年仍常常被提到，搁置一段时间后就好像记不大清楚里面究竟说了写什么内容，唯一留在脑子里的一个词就是‘课题分离’。当你为一件事情苦恼，感觉苦闷甚至睡不着觉时，不妨静下心来问问自己，现在的问题，哪些是我的课题，而哪些又是别人的课题。如果我把自己的课题弄清楚了，那么别人的那部分我就无须去伤神，交由别人去完成。道理听着不难，难就难在很多时候，我们分不清楚究竟哪些是自己的课题，甚至有些时候我们知道那些课题不是自己的，但是控制不住自己想去插手<br><img src="/images/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94.jpg" alt="Share"><br>‘决定我们现状的，不是过去，而是我们自己赋予经历的意义’<br>出生在农村，在一线城市打拼，尤其是在像现在的外企公司，大部分的同事不是上海本地人就是高学历或者有海外留学背景。与他们打交道时，丝毫没有自卑感是假的，以前我会将这些归于自己的生活环境，虽然父母已经尽可能给我提供了他们能给的，可还是会在一些时候对出生在优越家庭中的女生表示羡慕。那种优越感和从容，不是我以个人意志去忽略就能做到毫不在意的。不过我想，我能做到的是，在自己的能力范围内，不断的去努力，做好自己能做的那部分，享受普通人的平凡幸福</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一年前读过此书，读的时候感觉很多道理和观点都有种解放自我的感觉。这本书似乎近几年仍常常被提到，搁置一段时间后就好像记不大清楚里面究竟说了写什么内容，唯一留在脑子里的一个词就是‘课题分离’。当你为一件事情苦恼，感觉苦闷甚至睡不着觉时，不妨静下心来问问自己，现在的问题，哪些是我</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三国演义</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E4%B8%89%E5%9B%BD%E6%BC%94%E4%B9%89/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E4%B8%89%E5%9B%BD%E6%BC%94%E4%B9%89/</id>
    <published>2021-07-11T10:43:18.000Z</published>
    <updated>2021-07-11T12:08:18.796Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原本没想着给三国也写篇读书笔记，一是从来没看过书，二是从小到大相关的影视作品也没看过，所以不管是之前去无锡影视基地参观还是听得到上对三国演义的解读，都不是太有感觉，对三国里的人物印象也都是停留在脑子里的一些名词。不过前段时间开始看10版的三国电视剧，原本脑子里的人物逐渐变得鲜活起来，这个时候再去看一些分析就觉得更有感触。在看电视剧的过程中间，基本上忍不住总是想吐槽，每个人都有自己的特色，自然也少不了很多槽点。每天工作结束想放松下的时候，都要拿过平板来看两集，还挺解压。目前只看到了前1/5左右，等结束了再补上观后感。下面分享下在得到听书上听到的解读<br>三国人物：<img src="/images/%E8%AE%BA%E4%B8%89%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E7%89%A9.jpg" alt="Share"><br>这里面对刘备的评价比较有意思，与电视剧中呈现的刘备的形象基本上是反着的。在电视剧中，很明显能看出编剧或者说作者对于刘备的偏爱。但在论三国人物这本书里，作者却说刘备是‘枭雄’且评价其‘反覆难养’，在军事上也存在缺乏远见、能力不足的问题。这点从电视剧前20集左右倒是能看出来<br>对于曹操，电视剧里把其残忍的一面表现的很突出，但是在书中，作者却说曹操是个英雄，所谓英雄《人物志》中有给过解释：“聪明秀出谓之英，胆力过人谓之雄”。同时代的李瓒评价‘天下英雄无过曹操’，许劭给曹操的评语是‘乱世之英雄’而不是大家一直说的‘乱世之奸雄’。之所以会有这样的评价，主要是由于在古人看来，只有忠于朝廷才是对的。抛弃狠心毒辣的一面，从个人角度来说，我也是偏于曹操的<br>关羽：<img src="/images/%E5%85%B3%E7%BE%BD.jpg" alt="Share"><br>昨天刚看到关羽过五关斩六将的情节，今天就在得到看到了一本关羽的解读，阐明其是如何从一名历史上的武将转变为武圣的神化路径。至于实际历史如何，有些时候并没有那么重要<br>人物志：<img src="/images/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97.jpg" alt="Share"><br>全世界最早的人才学著作，作者刘劭比曹操小十几岁，年轻时在曹操的大谋士荀彧门下任职，因此非常了解曹操的执政思想。它融合了之前儒道法诸家思想，吸收了三国时期各国的政治经验，总结出一整套系统的人才理论，非常值得一读</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;原本没想着给三国也写篇读书笔记，一是从来没看过书，二是从小到大相关的影视作品也没看过，所以不管是之前去无锡影视基地参观还是听得到上对三国演义的解读，都不是太有感觉，对三国里的人物印象也都是停留在脑子里的一些名词。不过前段时间开始看10版的三国电视剧，原本脑子里的人物逐渐变得</summary>
      
    
    
    
    <category term="三国演义" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E4%B8%89%E5%9B%BD%E6%BC%94%E4%B9%89/"/>
    
    
    <category term="四大名著" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E5%90%8D%E8%91%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>悲伤，逆流成河</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E6%82%B2%E4%BC%A4%EF%BC%8C%E9%80%86%E6%B5%81%E6%88%90%E6%B2%B3/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E6%82%B2%E4%BC%A4%EF%BC%8C%E9%80%86%E6%B5%81%E6%88%90%E6%B2%B3/</id>
    <published>2021-07-11T09:02:39.000Z</published>
    <updated>2021-07-11T09:44:54.154Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道从什么时候开始，每周的2个休息日，我都丝毫感觉不到有休息，总觉得是日复一日的忙碌，没有喘息。尤其是最近，周末好像也没做什么事情，但就是觉得累，状态很差。睡觉前脑子里会出现各种各样乱七八糟的想法，越想睡越是睡不着。甚至，很难过，像现在这样，眼泪忍不住的流，像是有一肚子怎么流也而流不完的委屈<br>结婚，买房，落户……原本充满向往，但是当下却觉得很无力，似乎只要我松松手，这些东西就离我远去。求婚时的欣喜早已经烟消云散，取而代之的是无数细小的生活细节，小到我都无法开口说，因为这样，所以我不开心。因为知道换来的回复会是：那这是你的问题，你想多了。嗯……那种不管你知道自己怎么闹，情绪怎么崩溃都会有人接着的感觉，再也没有了。是我自己弄丢的，可是，我也不知道自己为什么会把它弄丢，我更知道，我找不回来了<br>如果结婚生子不是使命，如果我足够勇敢和聪明，我是不是就不会这么纠结，给自己设这么多限制。去年这个时候的那种感觉又回来了，我觉得爱无力，感觉周围的一切好的不好的都在离自己远去。曾经以为无论如何不会放弃我的那个人，他放弃了，即便口口声声说着深爱；现在我以为自己很爱的这个，在经常性被忽略的情况下，情绪会不停不停的堆积，堆积到现在这样，除了想离他远一点，多一句话都不想说，谈什么沟通？呵，爱情，我再也不相信了。接受也好，不接受也罢，成也好，不成也罢，就这样吧。我不想再迁就了，谁不想随心所欲的活着<br>调侃胖，贬低偶像是娘炮，理所应当的服务，无意却更让人生气的无回应……如果是5年前的我，会忍受吗？我讨厌现在这样懦弱的自己，什么心动，什么爱情，不过是给自己的心虚披上一层看似华美的外衣<br>不管是谁，都没资格让你这样。眼泪擦干，生活继续，做自己情绪的主人</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知道从什么时候开始，每周的2个休息日，我都丝毫感觉不到有休息，总觉得是日复一日的忙碌，没有喘息。尤其是最近，周末好像也没做什么事情，但就是觉得累，状态很差。睡觉前脑子里会出现各种各样乱七八糟的想法，越想睡越是睡不着。甚至，很难过，像现在这样，眼泪忍不住的流，像是有一肚子怎</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理财分享</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E7%90%86%E8%B4%A2%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E7%90%86%E8%B4%A2%E5%88%86%E4%BA%AB/</id>
    <published>2021-06-27T06:45:03.000Z</published>
    <updated>2021-06-27T07:05:21.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>理财这个词，有段时间似乎带有嘲讽的意味。几年前，大家提到‘你不理财，财不理你’还觉得是真理一样的箴言。现在也许会觉得老老实实的买点货币基金，一年2点几的收益也挺好。货币基金，目前应该是除了银行理财之外，购买用户最多的一个理财品种了。但是，私以为，在今后的发展过程中，利率下行是个概率非常大的事件，如果仅仅选择银行理财和货币基金，那就不是收益高低的问题，而是亏多少的问题。因为实际通货膨胀率肯定是高于这两者的收益率的<br>2019年下半年，我开始接触除了上述两个产品之外的其他理财方式。19年8月还是9月，我开通的股票账户，根据学习的一些知识，买了几只股票和指数基金（主要以指数基金为主），参与方式主要是定投。今年因为要买房的原因，加上买的基金都涨了不少，所以今年开始陆续卖出，也是分批操作。截止到周五，收益率46.88%。共投入10万本金，目前已赎回1万，账面资产144221<br><img src="/images/21%E5%B9%B4%E6%94%B6%E7%9B%8A%E7%8E%87.png" alt="2021 Plan"><br>今年下半年的事情有点多，今天先立个flag，明年初开始系统的和大家进行分享。借此也梳理下思路，现在理财比较随意，主要凭感觉，哈哈哈</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;理财这个词，有段时间似乎带有嘲讽的意味。几年前，大家提到‘你不理财，财不理你’还觉得是真理一样的箴言。现在也许会觉得老老实实的买点货币基金，一年2点几的收益也挺好。货币基金，目前应该是除了银行理财之外，购买用户最多的一个理财品种了。但是，私以为，在今后的发展过程中，利率下行</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="理财" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>饮食</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E9%A5%AE%E9%A3%9F/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E9%A5%AE%E9%A3%9F/</id>
    <published>2021-06-27T05:50:57.000Z</published>
    <updated>2021-06-27T06:26:54.201Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>17年中和初恋男友闹分手，2个月的时间暴瘦10斤，但还不满意，想要再瘦一点，最好到100以下。暴瘦的那段时间，得了后面折磨我一年多的唇炎，半年多的面部湿疹，难受了一周多的带状疱疹。虽然现在已经很少复发了，但是到了月经前期，嘴巴和面部还是会有点不舒服。好了，回归整体，那段时间除了工作就是想着怎么提升自己外在形象。减肥、学化妆、上健身房跳操。我不会说感谢他让我变得更好，因为曾经我们也很好，如果没有他的变化，倒希望可以从一而终，也许现在已经有娃了吧。扯远了，回归正题<br>关于减肥，当时是听罗胖也在推荐的一种减肥方法：低碳生酮饮食。利用这种办法，我从不到106斤减到了巅峰期的100.2。再然后，就再也没下去了……尤其是认识了第2个男友后，他除了夸我就是投喂我，我喜欢吃的都是热量高的，他就隔三岔五买给我吃。从来不会说我胖（确实不胖，就是也不瘦），减肥的动力自然也就小了很多。今年开始下决心重拾减肥大业，主要原因就是过了个年，怎么都得涨几斤，回来可不就得减。其次就是现在那位太瘦，动不动就说我胖，即便他说只是开玩笑的。最后，就是今年要拍婚纱照，掐指一算，如果再不努力，估计以后都没机会冲100以下了。今年，还是挺想挑战下自己的<br>从3月开始到6月，非严格控制下减重6斤。距离目标体重还有5斤要减，时间还有2个月。终极杀手锏就是在8月份采用严格的低碳饮食配合轻断，特此把之前的笔记翻出来回顾下（嗯……后面两个食谱还没实践过，目前还不具备这个条件）<br><img src="/images/%E7%A2%B3%E6%B0%B4%E5%8C%96%E5%90%88%E7%89%A9%E5%88%86%E7%B1%BB.png" alt="2021 Plan"><br><img src="/images/%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E8%AE%A1%E5%88%921.png" alt="2021 Plan"><br><img src="/images/%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E8%AE%A1%E5%88%922.png" alt="2021 Plan"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;17年中和初恋男友闹分手，2个月的时间暴瘦10斤，但还不满意，想要再瘦一点，最好到100以下。暴瘦的那段时间，得了后面折磨我一年多的唇炎，半年多的面部湿疹，难受了一周多的带状疱疹。虽然现在已经很少复发了，但是到了月经前期，嘴巴和面部还是会有点不舒服。好了，回归整体，那段时间</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="低碳饮食" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%BD%8E%E7%A2%B3%E9%A5%AE%E9%A3%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>面试</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E9%9D%A2%E8%AF%95/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E9%9D%A2%E8%AF%95/</id>
    <published>2021-06-27T04:12:03.000Z</published>
    <updated>2021-06-27T05:47:35.552Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>某天下班回家的地铁上，无事点开BOSS直聘和拉勾网查看，结果发现每个平台上都有5，6条简历查看邀请。出于好奇，我浏览了所有邀约的工作职位信息，拒绝掉目前于我而言薪水不合理（偏高或偏低），行业要求比较严格的职位（主要是金融和保险行业），我投了其中的2，3家公司。几天后的下午在公司接到了一通电话，对方说是XX公司的人事，看了我的简历后觉得很合适，想要见面聊一聊等等。其实当时我并没有特别听清他说的，因为一时没找到适合打电话的地方。不过考虑到之前年初有几次电话面试，效果好像不是很好，又好久没有面试了，就想试试，便直接答应了。虽然近期比较忙，但之前提前预约了体检时间，便借着这个理由请了半天假，于这周五6月25日体检结束过去面试了<br>先说结果，通过一个小时左右的面试（他们的CTO）和晚上与HR半个多小时的沟通，我拿到了HR给的沟通结果，基本上我提的要求都答应了。<br><img src="/images/offer%E9%82%80%E7%BA%A6.png" alt="2021 Plan"><br>怎么说呢，看到这个消息的第一反应，我有点吃惊，倒不是觉得配不上这个薪资，而是周五沟通的时候，对方给的反馈是期望有点高，需要再内部讨论下。结果没想到一天就给了我回复，而且是周末，而且我开的条件丝毫没有还价，完全答应了……这样弄的我有一丢丢不太好意思。为什么这么说？且听我细细道来。<br>去这家公司面试，我90%是抱着体验的态度的。想看看现在公司的面试情况，对岗位的要求，积累点面试经验，不至于太生疏。所以，去这家公司面试前，我几乎没有做什么准备，刚好现在公司正式发了TAR通知，在忙于升职的PPT准备上。面试的时候我的状态非常松弛，包括和面试官聊天时，我聊的也随意了点。但是，我也不知道为啥，面试官自己聊的特别嗨，我反而更像是提问的那个人。结果就是，面试官自己聊嗨了，跟人事对我的反馈也特别好。那么开始说说我的想法，首先，考虑到这两年的总体计划，这个时间点实在不太适合换工作。今年要领证买房子，明年计划要生孩子，而如果要换工作，生孩子的计划肯定是要推迟。如果是年初，对于现在的关系还不是很确定时，也许我会认真的考虑考虑。其次是对于这家公司的初步感觉：对于公司的信息我没有问的特别详细，从网上的介绍和面试前填的信息表感觉是国企，但是社保和公积金居然是按照最低标准交。公司的办公环境和现在公司比，不能说一个天上一个地下，但50%的差距是有的。最后，就是在和HR沟通的时候了解到关于福利和制度这块的信息，嗯，怎么说呢，基本上和我第一家公司差不多。没什么福利可言，一年几个节假日发点东西或者购物卡，法定的5天年假要满一年才能享受，上下班打卡，迟到扣钱，工资发放有个季度考核，达不到系数1就意味着当月领不到全薪的工资。其他我勉强可以理解，后面这点，我真的很难接受，不是对自己没信心，而是周围了解的公司，绩效考核这个东西，我觉得是加法，最多是0，可这个可能是减法。因为确实没打算过去，所以没有问的更细致。像个税是否和社保一致，公司究竟有没有帮助落户的资质（现在的公司百分百有，有同事成功了），每年一次的体检，补充医疗保险，出差和加班补贴等……话说回来，工资给到这个数，勉强也可以抵消我现在公司的这些福利。如果是刚毕业没2年，我很大可能会去。税前30W，值得辛苦那么几年。<br>和男友简单沟通后，他想都没想就说不去。一是稳定性，而是担心这家公司落户问题，三是不想我那么累。嗯，虽然今年在这家公司也不会太轻松，但是毕竟不用再适应新环境。还有一点是这个行业问题，如果不是非不得已，我是想在医疗行业深耕的。所以，只能对这家公司说抱歉了。拜拜了，30W。争取3年后税后及到手30W且福利待遇还说的过去</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;某天下班回家的地铁上，无事点开BOSS直聘和拉勾网查看，结果发现每个平台上都有5，6条简历查看邀请。出于好奇，我浏览了所有邀约的工作职位信息，拒绝掉目前于我而言薪水不合理（偏高或偏低），行业要求比较严格的职位（主要是金融和保险行业），我投了其中的2，3家公司。几天后的下午在</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="职场感悟" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021年中复盘</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/27/2021%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E5%A4%8D%E7%9B%98/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/27/2021%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E5%A4%8D%E7%9B%98/</id>
    <published>2021-06-27T03:40:06.000Z</published>
    <updated>2021-06-27T04:14:14.760Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼就到了今年的年中，3月份做的计划如今可以一条条翻出来，看看自己执行的如何，进度在哪里，是否有必要做出调整。<br>总体来说，目前还算满意，基本执行的还可以。下半年再接再厉，争取顺利达成升职加薪目标以及新增加的中级职称考试通过目标。最后就是希望今年能顺利买到喜欢的房子，想想这些都完成的那天就很开心。<br>卢媛媛，还是要加油哦，你可以的！<br><img src="/images/2021%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E5%A4%8D%E7%9B%98.png" alt="2021 Plan"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;转眼就到了今年的年中，3月份做的计划如今可以一条条翻出来，看看自己执行的如何，进度在哪里，是否有必要做出调整。&lt;br&gt;总体来说，目前还算满意，基本执行的还可以。下半年再接再厉，争取顺利达成升职加薪目标以及新增加的中级职称考试通过目标。最后就是希望今年能顺利买到喜欢的房子，想</summary>
      
    
    
    
    <category term="其他" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%85%B6%E4%BB%96/"/>
    
    
    <category term="年度总结" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>升职准备</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/21/%E5%8D%87%E8%81%8C%E5%87%86%E5%A4%87/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/21/%E5%8D%87%E8%81%8C%E5%87%86%E5%A4%87/</id>
    <published>2021-06-21T13:08:40.000Z</published>
    <updated>2021-06-27T03:38:43.961Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周三领导找我谈话并发给了我一份PPT模板，里面的内容是IDP-Individual Develop Plan. 从需求分析工程师提升为高级需求工程师，我仍需提升的能力有哪些以及我该通过哪些途径来达成这些能力。在与领导初步沟通后，我需要在这周三也就是后天向领导提交PPT。沟通的时候我觉得问题不大，可在实际下笔的时候，我花了很久很久的时间去不知道该如何写起，甚至写着写着萌生出一股’怨气’：为什么其他人升职就不需要准备这个东西，难道他们就真的具备了高级的水平？为什么原本已经答应了的事情，现在却要弄个TAR(takearisk)？半年的考核期，这中间究竟该如何评估？这种心情就好像把自己放在别人的手心，什么时候把你放下来或者狠狠的摔下去，你完全不知道。即便同事们都说这只是个流程，但既然要提升和学习，就不能只是停留在口头上。我依然要感谢领导给这个机会，只是因为太在乎，所以患得患失的心情就会有些严重。<br>从积极的方面想，借助这个机会，如果可以逼自己多学点东西或者借此梳理下过往的工作经验，认真的总结一些有价值的东西，也未尝不是一件好事。通过过往的邮件记录以及本地保存的文档信息，对过去3年的工作做了梳理如下：2018/3至2018/10（6个月的试用期）参与EUIMS（Europe Inventory Management System）项目的测试，虽然自认为英文读写水平还不错，但是刚开始在对业务几乎一无所知甚至连药品品规是什么都要去查的情况下，再通过英文媒介（需求相关文档、技术文档以及一周2-3次的项目会议）去学习业务，就有点痛苦。一份30多页的需求文档，老同事直接丢给你让你先看，但是也没说下一步要干嘛。这份文档我要看多久，看完后要输出什么？总是担心自己的效率低，一份文档看两天会不会太久？但是时间太短，我确实又吸收不了。到了项目沟通会议上，听其他同事和欧洲的项目经理全程英文沟通需求，勉强听个差不多，但是领导直接来一句：Kathy，你有什么问题吗？只能尴尬的摇摇头。不是没问题，而是不太敢直接开口说，还有就是提了之后对方的回答担心听不懂。于是在刚开始的时候私下找到老板商量，有问题可不可以先内部沟通下，对于我这种业务还不太熟悉的，也许很多问题内部沟通时就可以解决了，这样可以减少和外部沟通时占用大家的时间。领导开始答应了，但由于他的会议比较多，另外一个高级需求分析师也不常常有空，所以偶尔在开会的时候就得硬着头皮去提问，提完问题心脏砰砰直跳……去年接手另一个欧洲项目IC（Inventory Connect）时，作为唯一的需求分析（另一位同事休了产假），领导忙于项目又很少参加会议，所有的需求都由我独立完成，同时手上还在同步做另一个国内的项目。这样的情况下，我还是顺利完成了两个项目的发布。现在想来，这中间的成长历程，也只有自己才最清楚。<br>产品为B/S架构，包含的主要模块有：Articles,StockLimitation,UserManagement,FMD,Confiruration。其他模块都还好，主要就是FMD这块内容。因为欧洲对药品有追溯到每一盒的强制要求，因此医院和药房急需一套软件系统来完成这个工作。软件的核心点也是难点就在于和欧洲药品防伪系统(Falsified Medicines Directive)的对接。由于国内没有相似的案例，最开始在理解这个概念上就花了不少时间。不同国家的中心系统也有所不同：英国使用的是NMVS(National Medicines VerificationSystem)，德国使用的是SecurPharm，爱尔兰使用的EMVS。半年多的时间，NMVS的接口更新了4个版本，每次他们更新，我们的系统就得重新测试一次。2018/10至2018/12，根据一线项目经理反馈，针对FMD从机器出药失败自动回收的需求，增加了ChangeRequest并在3个月内完成了一个hotfix(V1001)。2018/12至2019/01完成了软件安装程序的开发和测试（欧洲开发团队，国内测试团队）。项目通过LCR和GA后，根据产品经理反馈，正在运行的一家医院：1096条 Article master data, 44919 stored packages, 每天1200-1500 packages dispensed。这个数据和国内医院比，还是有比较大的差距，不过每个国家情况不同，这套软件在国外都是按功能模块收费的且价格不低，作为其中一员，还是蛮开心的。<br>2019年初，项目名称更改为FMD Verify并开始1.0.1.0的开发。在此次开发项目中，我协助另一位需求同事，完成了Product(VP,VPP,APP)和Storage Location两大模块的功能需求并向开发和测试人员进行需求讲解。为了帮助大家更好的理解需求，我使用了思维导图和原型工具帮助大家更好理解（另一位需求同事未采用过这些方式，主要以口述和笔画为主）。组内的成员基本上都是业务经验比我多很多的老同事，在需求讲解时，还是会有些紧张和忐忑的。虽然自己在私下里已经把思路理了很多遍，但在讲解的时候，同事还是会提出一些我之前没考虑到的问题。随着这样的会议越来越多，没考虑到的问题也是越来越少。对我而言，这也是成长点之一。2019/6至2019/10,团队临时接到一个新项目，做医院智能耗材柜的本地化以及仪表板系统。但是在对本地化做了1个多月的调研后，发现国外团队暂时无法提供及时的支持，便开始只专心做仪表板系统。4个月的时间，从需求调研开始到整理需求业务场景再到需求文档和原型输出，可以说是真正意义上独自负责并完成了一个项目，甚至这中间还有去联系软硬件合作商，协助项目经理对产品开发做成本估算。我认为这又是一次成长。<br>2020年初开始，配合部门战略，开始负责零售药房产品的需求工作。2020年3月到4月，创建了一个创新小组，由solution部门牵头，marketing, GCS,RD以及商务和销售多个部门配合进行前期调研。从RD负责的范围来说，软件层面可以参考现有的MDIS系统并根据需求做出调整，主要就是硬件供应商的选择以及硬件系统上客户端的开发工作。有了前面的经验铺垫，在这个项目中，作为独立的需求负责人，从5月份需求准备和前期多次讨论到6月份接洽实际客户：江苏润天，7月份便发布了V1010和V1011版本，适用于第一代硬件云屏。8月，二代硬件一体机制作完成并为了适用实际需求，增加线上支付功能，8月底在润天药房开业前顺利发布并获得多家媒体的报道。2020年9月至2021年1月，为了配合第3代硬件Pickup(支持自助取药，带有门开关)，软件更新了1030和1040两个版本。今年，最新一代的Pickup在广东佛山妇幼已开始使用。在完成RPDS(Retail Pharmacy Dispensing System) 产品过程中，同时还接手了Pyxis Inventory Connect项目的需求工作。除了前期需求对接工作外，8月到10月，共发布了IC V1001和V1002两个版本并在同事修完产假回来后顺利交还。<br>2021年初至现在则是一直在弄2代Dashboard需求和测试工作，这个在其他文章中都有提到，就不在这里继续赘述了。一路走来，这中间的辛苦和成长，真的只有自己最清楚。所以，我可以自信的对自己说：你值得这个Sr Requirement Enigneer的头衔</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周三领导找我谈话并发给了我一份PPT模板，里面的内容是IDP-Individual Develop Plan. 从需求分析工程师提升为高级需求工程师，我仍需提升的能力有哪些以及我该通过哪些途径来达成这些能力。在与领导初步沟通后，我需要在这周三也就是后天向领导提交PPT。沟</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="内部晋升" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%86%85%E9%83%A8%E6%99%8B%E5%8D%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>水浒传</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/18/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/18/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0/</id>
    <published>2021-06-18T15:18:50.000Z</published>
    <updated>2021-06-21T13:13:39.088Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我没有看过原版的小说，甚至在几个月前看新版水浒之前，我都没有完整的看过一遍水浒传。对水浒传的印象还停留在未上学前，我妈的口述：XX呀，小时候才看几个晚上的电视剧，就会唱大河向东流了以及长大后，听一些别人的描述，脑子里记住几个词：梁山好汉，大口吃肉和大碗吃酒。直到前段时间看了新版水浒的电视剧，根据一些情节去搜索相关内容时，才发现以往印象中的水浒与小说水浒有着很大的差距<br>首先就是这个梁山好汉的概念。所谓好汉，在我心里，至少应该包含这么几点：是非分明、勇敢、正直、善良。可只看这第一条，有几个人能符合这个条件。黑旋风李逵，杀人不眨眼，动不动就是爷爷杀几个人来玩玩，为了让美髯公上山，竟白白害了一个无辜孩子的性命。虽然不是他的主意，他也并非故意，但是简单几句道歉就想翻过这件事情，根本就是不把人命放在心里。还有军师吴用与公孙道人，在最开始截取生辰纲时，还私下感概过晁天王对人命藐视，但之后数次的‘计谋’，也完全没有体现出对人命的珍视，甚至有些时候的行为可以说不道德。为了招揽士族豪绅‘卢俊义’上山，先是故弄玄虚题反诗，再是挑拨下人谋反，在卢俊义被折磨的不生不死后，发动全军力量去营救。从所谓的大局观上来说，他做的好像没错，但是个人角度来说，‘好汉’的名头又从何而来？至于公孙道人，则更是可笑。最开始就是他编出天罡地煞108星的故事招揽众人，但是他自己中途却隐退回老家，美其名曰陪伴老母和继承衣钵。What?<br>其次就是这些好汉的生存方式。大口吃肉、大碗吃酒、论称分金银，听着是好生痛快，可是在上梁山后，他们并无任何开源方式，所有获取皆为强取，虽表面说截的都是不义之财，可曾有惠及乡里呢？对于普通的老板姓而言，他们与官府没有谁好谁坏，只有更好更坏吧。宋江被推选作为统领的时候，将聚义厅改为了忠义堂，把梁山好汉之间要原本最简单的兄弟情带领着像忠孝发展。也许从管理角度，这是不得不为的一件事情，可这样也把这些好汉身上最闪光的地方抹了去。从此他们不再是玉麒麟卢俊义，矮脚虎王英，他们有个统一的名号，就是梁上好汉，替天行道<br>当然，之所以会有梁山好汉的诞生，归根结底，还是当时的朝廷和社会背景决定。当生存都成为问题的时候，原则便没那么重要，即便它依然可贵。小说中我觉得早就该反，不得不反以及是为了行侠仗义的，就是林冲、武松和鲁智深。不是说他们毫无上面所说的缺点，而是他们最终上梁山，背后的原因能够被理解和接受<br>上面纯粹是个人在观看时的一些个人感受，非常表面的视角，不具有任何参考意义。在此分享两篇大家的解读，从不同角度理解这篇名著<br>《水浒传：虚构中的史实》<br>‘《水浒》的一个重要意义，就是用一个个江湖好汉的故事，展现因果链条：政治失序、社会解体、民众反叛到王朝覆灭，最终起到以史为鉴的作用’<br>‘《水浒》不只是一部批评北宋或者晚明社会的书，更是一部探讨人性深度的书’<br><img src="/images/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0%EF%BC%9A%E8%99%9A%E6%9E%84%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8F%B2%E5%AE%9E.jpg" alt="Share"><br>《水浒传与中国社会》<br>‘从阶层上说，梁山好汉群体是一个流氓集团，流氓集团拥有特殊的行为模式’<br>‘从经济上说，由于土地政策偏向小农经济、城乡无法消化过剩生产力、技术得不到发展等因素，中国古代农业经济长期停滞不前，反复出现的饥荒引起了流民暴动，这是流氓集团产生的经济背景’<br>‘梁山实行的是帮会的仁义观念，朋友义气高于对父母尽孝，形成规模后，开始实行忠义和门第的伦理了’<br><img src="/images/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%A4%BE%E4%BC%9A.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我没有看过原版的小说，甚至在几个月前看新版水浒之前，我都没有完整的看过一遍水浒传。对水浒传的印象还停留在未上学前，我妈的口述：XX呀，小时候才看几个晚上的电视剧，就会唱大河向东流了以及长大后，听一些别人的描述，脑子里记住几个词：梁山好汉，大口吃肉和大碗吃酒。直到前段时间看了</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="四大名著" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E5%90%8D%E8%91%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海落户之旅（2）职称考试</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/18/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E8%90%BD%E6%88%B7%E4%B9%8B%E6%97%85%EF%BC%882%EF%BC%89%E8%81%8C%E7%A7%B0%E8%80%83%E8%AF%95/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/18/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E8%90%BD%E6%88%B7%E4%B9%8B%E6%97%85%EF%BC%882%EF%BC%89%E8%81%8C%E7%A7%B0%E8%80%83%E8%AF%95/</id>
    <published>2021-06-18T15:18:15.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T15:38:02.632Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.了解考试科目。登录【中国计算机技术职业资格网】，点击‘报考指南’，可以看到初级、中级、高级的所有科目。因为专业和工作与计算机都相关，又是奔着职称去的，在了解到初-中-高报名考试没有关联关系后，便决定直接考中级，先拿到一个证书，有余力后再考虑要不要考个高级。逐一打开想要了解的考试科目，里面有考试内容范围的大概介绍（因为现在是6月份，所以看到的科目应该只是下半年会考试的科目，还有些科目上半年才考，就不会显示在这里）<br>2.确定考试科目。在有了基本了解以及去知乎上了解一些信息后，决定中级考试科目为[系统集成项目管理工程师]，高级考试科目为[信息系统项目管理工程师]。了解到这两个科目的核心考点比较一致，这样可以减轻后期备考时间。同时，这两个科目资料比较多，讲解视频也较全面，而且是一年两次考试。另一方面，决定中高级都考的原因是觉得考试内容对未来的工作也许有一定帮助，通过考试去系统性的学习一些项目知识，也是个不错的选择<br>3.明确考试地点。目前户口在老家，工作地点在上海，如果直接能在上海本地考试当然更好，节省了来回的路费和住宿费用等。于是搜索上海市软件考试网，通过几次搜索找到上海市职业能力考试院（<a href="http://www.rsj.sh.gov.cn/xxzsp/ksy/index801.jsp%EF%BC%89">http://www.rsj.sh.gov.cn/xxzsp/ksy/index801.jsp）</a><br>点击‘考试项目-上海市2021年度全国计算机技术与软件专业技术资格（水平）考试’。上半年考试时间为5月29日与5月30日，刚结束不久，下半年的公告尚未发布。有2个关键点值得关注：报名时间为3.23-3.30，报名时间窗口为一周，距离考试时间2个月左右；考试报名和准考证打印均在中国计算机技术职业资格网。点击考务文档查看，里面提到了报考条件和报考范围：‘考试实行属地化管理，具有本市户籍（或在本市相关院校在读学习）、或持有上海市居住证（在有效期内）、或在本市相关单位工作且近两年内在本市累计缴纳社会保险满12个月（截至报名缴费结束前一个月），并符合报考条件的人员，可在本市报名参加考试’。OK，不管是居主人要求还是社保缴纳要求均符合，所以考试地点确定为上海<br>4.关注下半年考试时间通知（部分省市及区域已发布公告）<br>5.考试项目、时间及费用。系统集成项目管理工程师：基础知识，上午9:00-11:30，选择题；应用技术（案例分析），下午2:00-4:30，问答题。信息系统项目管理师：综合知识，上午9:00-11:30，选择题；案例分析，下午1:30-3:00，问答题；下午3:20-5:20，论文题。<br>报名费每人10元，考务费每科60元（取得证书的当年可以抵扣个税）<br>6.了解工具。在中国计算机技术职业资格网上，有考试用书一栏，下面分别列了大纲-教程-辅导用书，对应的价格分别为5元，56元，109元。嗯，有点小贵，经历过一次教师资格考试的我，长了点心眼，看看有没有更好的一些途径。这时候B站，闲鱼，知乎就可以多刷刷看起来了<br>后续的准备知识分享就放在下一篇啦。啦啦啦</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;1.了解考试科目。登录【中国计算机技术职业资格网】，点击‘报考指南’，可以看到初级、中级、高级的所有科目。因为专业和工作与计算机都相关，又是奔着职称去的，在了解到初-中-高报名考试没有关联关系后，便决定直接考中级，先拿到一个证书，有余力后再考虑要不要考个高级。逐一打开想要了</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="落户" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%90%BD%E6%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海落户之旅（1）</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/18/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E8%90%BD%E6%88%B7%E4%B9%8B%E6%97%85%EF%BC%881%EF%BC%89/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/18/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E8%90%BD%E6%88%B7%E4%B9%8B%E6%97%85%EF%BC%881%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-06-18T15:15:11.000Z</published>
    <updated>2021-06-18T15:36:11.740Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2015年6月从合肥毕业，9月份去了南京（2015.1-2015.8都是在合肥的公司实习）。在南京工作了1年半，2015.10-2017.3，整整18个月，在【我的南京】APP上可以查找到相应的社保记录。2017年4月到的上海，当月也就交上了社保，虽然跨了城市，但是从时间上来说也没有断。在上海的社保缴费记录可以在【上海人社】APP上‘历年缴费查询’栏目申请查看记录，很清晰<br>之所以列出上面这些信息，是近期开始考虑在上海落户的事情。虽说在上海已经呆了4年多，但是开始萌生在上海定居的念头也就是今年年初的时候。过去的一两年，我都是在为回南京准备，如果不是遇见现在的这个他，我真的从来没想过以后会留在上海。在上海，经历了2段没有结果的感情，身心都很痛苦，让我对这个城市也产生了抵抗情绪。一个人静下来的时候，我太想逃离这座城市了，甚至19年的时候考了个教师资格证，为回去做个备选。即便是后来在上海遇到第2个男友，也与他达成共识不留在上海。不是这座城市不够好，是只是想想要留下来，便能感受到无形的压力<br>好了，废话不多说。过年期间和现在的男友或者说未婚夫讨论几次后，决定留下来试试，今年在上海买房，那这户口的事情便随之而来了。在上海落户有好几种方式，去网上随便一搜就可以看到。对于我和男友这种普通本科毕业，没有什么特殊光环加持的情况，目前可以尝试的途径有如下3种：<br>1.居转户7年 + 中级职称（隐形条件：社保前3年1.3倍，后4年1.5倍）<br>2.居转户7年，2倍社保<br>3.通过上海市高新技术企业人才引进落户（隐形条件：社保1.5倍/2倍及以上，限制条件：公司每年落户名额有限）<br>以上3种途径，目前来说我都可以去尝试一下。第一种方案，目前欠缺的就是这个中级职称。这种方式需要注意的几个点：<br>(1)中级职称与现有工作岗位匹配。我现在在公司的职位是需求分析工程师，目前在国家职业资格目录里有‘计算机技术与软件专业技术资格’，俗称软考。对于不清楚自己目前岗位匹配何种证书的，可以通过网上加上海的居转户群，在里面咨询同学和管理员<br>(2)对于软考，属于以考代评的性质，不像一些企事业单位，可以直接评取，评取通过即具备相应的资格，如老师等。通过考试获取相应职业资格证书后，还需企业出具相应的聘任书才可以。聘任书模板可以在【上海市人力资源和社会保障局】搜索‘聘任表’即可找到（目前最新的为2017版）<br>(3)据目前了解信息，如果不是一毕业就在上海工作，在后期提交材料的时候，可能需要提供一份来上海前最后一份外地的原件离职证明。以防万一，还是尽早把这个备着。我目前已经在联系上家公司，看看能否把之前南京公司的原件离职证明给我<br>(4)工程师出具聘任书，需具备下列条件之一：理工类博士学位/理工类硕士学位，从事相关技术工作满2年/理工类大学本科学历，从事相关技术工作满5年/理工类大学专科学历，从事相关技术工作满7年。我今年刚申请的居住证办理，9月份可以拿到居住证，等到满7年时，也满足了上面本科5年相关经验的要求了，所以问题不大<br>第2种方案，目前欠缺的，自然就是月工资及社保基数了。以最新社保基数来看，目前只是1.6倍的社保基数，距离2倍基数貌似可以够一够。距离领导答应的升职加薪还有半年，这中间怎么和老板沟通让他帮忙申请高一些的涨幅是我这几天一直在思考的问题。最重要的是，上海的社保基数每年都在以10%+以上的速度在涨，即便我前面两年满足了这个条件，可想要后面几年每年工资涨10%以上，着实有些困难<br>至于第3种方案，我目前考虑的可能性不大。除非后面考虑换工作时，看看能不能在公示的高新企业中找到合适工作。上海每年的高新企业名单在【上海市科学技术委员会】官网上搜索‘高新技术企业名单’，就可以看到每年各个季度发布的公司列表<br>所以，综合上述分析，目前看来，可能性最高同时自我能做的最多的就是第1种办法，而且这个与第2种方案并不冲突，可以提前准备起来。在后面的文章中，我将分享关于职称考试的相关信息和考试准备。又一场升级打怪之旅即将开始~</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2015年6月从合肥毕业，9月份去了南京（2015.1-2015.8都是在合肥的公司实习）。在南京工作了1年半，2015.10-2017.3，整整18个月，在【我的南京】APP上可以查找到相应的社保记录。2017年4月到的上海，当月也就交上了社保，虽然跨了城市，但是从时间上</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="落户" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%90%BD%E6%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>可视化大屏-视觉对象</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/08/%E5%8F%AF%E8%A7%86%E5%8C%96%E5%A4%A7%E5%B1%8F-%E8%A7%86%E8%A7%89%E5%AF%B9%E8%B1%A1/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/08/%E5%8F%AF%E8%A7%86%E5%8C%96%E5%A4%A7%E5%B1%8F-%E8%A7%86%E8%A7%89%E5%AF%B9%E8%B1%A1/</id>
    <published>2021-06-08T13:46:40.000Z</published>
    <updated>2021-06-08T13:47:54.513Z</updated>
    
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="产品 图表" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81-%E5%9B%BE%E8%A1%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>西游记</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/08/%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/08/%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</id>
    <published>2021-06-08T12:23:51.000Z</published>
    <updated>2021-06-08T13:41:16.484Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小的时候，西游记不知道看了多少遍，但是前段时间和男友想再次重温时，却发现心态变了便很难再沉浸去欣赏具体的剧情。倒是红楼梦与水浒传，看了最经典的电视剧版本，感觉颇好。尤其是红楼梦，几年前看完原著，觉得好棒就把电视剧看了一遍。今年再看第二遍时，依然觉得很过瘾，常看常新。今天之所以先分享《西游记》，一方面是在[得到]上听到了两篇解读，颇觉甚好，另一方面则是据我目前的认知，我其实并不明白，《西游记》为何能成为四大名著之一，虽然它确实很好看，但是与其他几部相比，总觉得从意义上来说，它好像差了点意思。当然，这个东西就是仁者见仁智者见智，这个标签和地位就不在这里过多赘述，主要是想针对今天听到的关于西游记两种角度的解读，谈谈自己的一些想法<br>从政治角度：<img src="/images/%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%8F%A4%E4%BB%A3%E6%94%BF%E6%B2%BB.jpg" alt="Share"><br>从江湖角度：<img src="/images/%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E8%AE%B0%E6%BC%AB%E8%AF%9D.jpg" alt="Share"><br>我个人更喜欢的是从政治角度的解读，尤其是其中提到的几点可以说是解答了我多年来的困惑。里面提到的‘宽大’和‘姑息’的区别，如何去区分，刚听到时就觉得毫无头绪，听完作者的观点，深以为然。比如大臣像皇上进谏，话说的很难听，但是没有威胁到皇帝的政治力量，皇帝从轻处罚，这就是‘宽大’。但如果分歧来自于政敌，无论自己是对是错，为了维系权威，皇帝就要压制，否则就是‘姑息’。最最让我忍不住叫好的一点解释，就是孙悟空三番五次大闹天空，玉帝都只是问计和求援，还一幅很怕的样子，从来没有显露过他的法力。这样的玉帝看起来着实窝囊，实在是不知道为什么他能做玉帝。但是书中给了一个解释，我也是觉得非常合理，真真是解答了我的疑惑。‘维系权威的另一个秘诀，就是保持自己的神秘感。在人的心理上，神秘感和仪式感最有利于形成崇拜’，而在这里，玉帝就比较成功的保持了神秘感。如果玉帝真的亲自出马但是却败给了孙悟空，那众仙们发现玉帝的能力不过如此，那这个后果就比孙悟空各种闹腾的后果严重多了<br>对于阅读，大部分的人的态度和想法应该都是‘喜欢阅读是件好事’或者是个不错的习惯。但是对于读什么书，为什么要读书，读书要获得什么这些问题，我其实至今也无法给自己一个满意的答案，这些问题就好像问人生的意义是什么一样。我自认为不是会读书的人，看过的书说不上多，但应该也说的过去，可如果说我记住了什么，我可能会很懊恼的发现，大部分的内容我已经记不清楚了。可就像刷短视频可以给人带来快乐一样，读书也可以给我带来快乐的感觉，尤其是在这个过程中，发现那些自己从来没有想过的思考角度，就会觉得很爽<br>我不会要求我以后的孩子一定要读哪些哪些书，但是只要她/他想，我都愿意陪着他们一起去阅读，去享受中间的这个过程</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;小的时候，西游记不知道看了多少遍，但是前段时间和男友想再次重温时，却发现心态变了便很难再沉浸去欣赏具体的剧情。倒是红楼梦与水浒传，看了最经典的电视剧版本，感觉颇好。尤其是红楼梦，几年前看完原著，觉得好棒就把电视剧看了一遍。今年再看第二遍时，依然觉得很过瘾，常看常新。今天之所</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="四大名著" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E5%90%8D%E8%91%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>82年生的金智英</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/06/82%E5%B9%B4%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%87%91%E6%99%BA%E8%8B%B1/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/06/82%E5%B9%B4%E7%94%9F%E7%9A%84%E9%87%91%E6%99%BA%E8%8B%B1/</id>
    <published>2021-06-06T09:28:05.000Z</published>
    <updated>2021-06-08T12:55:53.394Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本小书是在[得到]上无意中看到罗胖的视频推荐的，字数不多，豆瓣评分7.9，没用多久就把它翻完了。要不是找一本看完的书，在已学完列表中看到这本书的名字，差点就把它忘记的一干二净了。突然又想到为这本书写点什么，是因为在工作和生活上遇到了那么一些小事情，忍不住想到‘女性’这个比较宏大的话题，想借着这本书里的一些内容，聊一聊最近自己这段时间的感受<br>‘你无法想象，一个女孩要经历多少看不见的坎坷，才能跌跌撞撞的长大成人’-作为一个女生，初看到这句话时，我并没有深以为然的感觉，甚至内心里生出一丝丝‘优越’的感觉。读完整本书后，才发觉自己这种自以为是的感觉有多可笑。很多情景，自己身处其中而浑然不觉，甚至在潜意识里把它们当作理所当然，细细想来，方意识到这才是真正的可悲之处<br>这本小说好像已经拍成了电视剧，不知道电视剧带来的影响有多少。简单介绍下小说中女主的经历：1982年4月1日生于首尔，成长于公务员家庭，一家6口人，爸爸妈妈、奶奶以及1个姐姐和弟弟。从小到大，家里最好的东西总是优先给弟弟，她和姐姐只能共用一间房、一床被子。上小学时，被邻座男孩欺负，她哭着向老师倾诉，老师却笑着说：“男孩子都是这样的，越是喜欢的女生就越会欺负她”。上了中学，常要提防地铁、公交上的咸猪手。在学校也不能掉以轻心，有男老师喜欢对女同学动手动脚。大学毕业，进入一家公关公司，她发现女同事虽多，高管却几乎都是男性。下班不得不去应酬，忍受客户的黄色笑话和无休止地劝酒。三十一岁结了婚，不久就在长辈下的催促下有了孩子，她辞掉工作，成为一名全职母亲<br>上面的这些经历是真的，但实际读下去的时候还是可以发现一些温情的地方。比如她有一个比较明事理懂大局聪明能干的妈妈，恋爱时的男友也曾将她捧在手心，结婚的老公还算体贴，在女主准备辞职前和金智英说：等孩子长大一点，我们再偶尔请保姆照顾一下，或者送去幼儿园，然后你就可以读你想读的书，或者找其他工作，趁这个机会或许还能转行做点别的事。我会帮你的，放心。初看到这句话的时候，我的内心第一想法是，这个老公还挺好的，但是接下来金智英的话却让我猛然一惊：能不能不要再说‘帮’我了？帮我做家务，帮我带消耗，帮我找工作，这难道不是你的家、你的事、你的孩子吗？要是我出去工作，赚来的钱难道都只花在我身上吗？我惊的是我居然都没有金智英这样的意识，潜意识里，我居然也觉得这样的丈夫已经足够体贴。自认为是受过高等教育的新时代女性，可却还是会在一些不注意的地方给这些看似正常的想法留有空间<br>作为生活在中国的一个90后出生的女孩，对于书中描述的关于女主的那些经历其实并不是很有共鸣。虽然出生在农村，从小到大，家里的生活条件不算富裕，甚至可以说是有些拮据，但是作为姐姐，我好像并没有体会到“不公”的感觉。小的时候和弟弟吵架、打架，爸妈几乎都是站在我这边，因为他们都知道弟弟不懂事；小的时候零食和肉都不够吃，他们也不会说，你是姐姐，要让着点弟弟；对于上学这件事情，他们也不会说女生读不读书都无所谓，而是只要我想上，他们都全力支持。这些我一直都是感恩和庆幸的，我也一直提醒自己要懂事、孝顺，尽我所能去回报他们。但也总是有一些时候，会从内心里感觉委屈和难过，这些情绪，有的与我是女生有关，还有的是与我是姐姐有关，更多的，可能是和爸妈有关<br>这样的细节要说起来也不少，上大学期间，基本上每个月都会在和我爸通完电话后崩溃大哭，然后再用一个多小时的时间平复，才能假装若无其事的回到宿舍。就在前天，我的爸爸跟我聊起结婚的事情，然后很自然的就提到了我们准备在上海买房的问题。再之后的沟通，我们各自陷入了自说自话的境地。‘你没和我们商量就私自答应他拿出20多万帮他，这个怪你，也怪你妈’，‘一天不结婚，你挣的钱就都是家里的，不是自己说了就算的’，‘他们家能拿出多少钱就买哪里的房子，上海的买不起就去南京，南京的还买不起就去合肥，房子买在哪，你们就去哪里工作，买房就是他们家的事情’，‘你没答应他，这20多万就算他们家借的，以后用到，他们是要还的’-‘在上海买套房首付100多万，我拿出20多万不算过分吧，而且我也跟他说了几次，这钱算是我们家拿出来的’，‘如果我不努力工作，攒下来这笔钱，你现在问谁要这钱？’，‘在上海买房不仅仅是他家想在哪买就在哪买，我也有偏好啊，工作是说随便去哪个城市就能找到合适的吗’，‘卢琪以后需要用钱，我能帮的肯定帮，现在我确实需要用，就完全不考虑我，闺女就不是你孩子了吗’……说到这里，我已经说不下去了，说到底，他们的意思无非就是，这部分钱原本可以以‘借’的名义拿出来先买房，以后我弟需要用到了，我们就是还这部分钱而不是到时候我弟跟我借。我自己工作攒的钱，我只能暂时拿过来用，后面结婚了我再还……虽然他嘴上说的是，是他们家还，但房子买之前我们就要领证，不还是需要我参与还吗？从大四实习开始，我就没再问家里要过1分钱，工作以后，给家里添置东西以及给他们花的钱差不多赶上我上大学所有的花销了。他们没好意思说的特别特别清楚，我没结婚，挣的所有钱就应该上交给家里，这是我欠他们的。真的，我都不知道我是对是错了，是不是我确实还不够‘懂事’……<br>我从来没觉得嫁出去以后我就是别人家的人了，没错，从经济上来说，他们想从我这拿钱，就不再是内部的事情，而是借。可是，对于他们俩，我从来不会说因为他们的积蓄以后都给我弟，我就不管他们了。只要是他们需要，不管是什么事情，我和我弟一人一半分担都可以，即便他们给予的时候并不是这样。可为什么要这样，是不是有些过分？好好的你情我愿，互帮互助，为什么要弄成必须和应该呢？<br>虽然昨天又重新解释了一遍，但是这次，我很难再做到毫不介意。我能做的，就是以后绝对不让我的孩子面临这样的问题</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这本小书是在[得到]上无意中看到罗胖的视频推荐的，字数不多，豆瓣评分7.9，没用多久就把它翻完了。要不是找一本看完的书，在已学完列表中看到这本书的名字，差点就把它忘记的一干二净了。突然又想到为这本书写点什么，是因为在工作和生活上遇到了那么一些小事情，忍不住想到‘女性’这个比</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="成长思考" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SPD之业务分享</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/05/30/SPD%E4%B9%8B%E4%B8%9A%E5%8A%A1%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/05/30/SPD%E4%B9%8B%E4%B8%9A%E5%8A%A1%E5%88%86%E4%BA%AB/</id>
    <published>2021-05-30T09:43:34.000Z</published>
    <updated>2021-05-30T10:38:08.629Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在耗材的大屏系统之前，我对医院物流SPD这块，可以说是毫无了解。与领导讨论相关业务场景时，总是会有一些时候，因为提出的问题过于“常识”而被领导翻白眼。除了工作上必须完成的任务，对于业务知识的补习，除了听到公司内部个别同事的分享（未必真实），就只能利用工作之外的时间查找一些书籍以及搜索网上相关的公众号查看。原本工作之外的学习计划，自从开始负责大屏的项目后，总觉得有些力不从心。好吧，情不自禁说了些题外话，接下来开始正式的内容分享<br>上海万序健康科技有限公司：成立20+，做医院HIS出身。目前公司主营的3大业务范围为医药、医保及SPD，SPD的产品模式为集配和软件，有的项目是提供完整的软硬件解决方案，有的则与国药、上药等大型商业机构合作，提供软件服务（软件初期安装费用+后期维护费用）及人员培训。<br>行业情况-疫情催化SPD发展，从2015年开始，SPD增长了50%左右。作为一个重实施的模式，研发和实施的占比大约为3：7。目前行业内SPD国药系最大（会有自己的信息部门，但是比较小），2020年共有300多家合作医院，新增了100多家。华润和上药加起来大概450家左右<br>业务情况-现有耗材UDI覆盖率只有10%左右，UDI的推动需要厂商的大力配合。SPD的数据有两种管理方式，一种是在云端，一种是院内。在云端管理的通常是资质等非敏感信息，也有些医院拒绝把任何信息放在云端。对于DRGs疾病诊断相关分组的分析，需要医院主动提供目录参考，目前来说，还没有实施的比较好的医院<br>医院耗材使用情况-在已经实施过的项目中，山东省立医院和南京市第一人民医院大三甲医院（年收入&gt;40亿）对应的耗材收入分别约为13亿和8亿。根据医院大小不同，耗材的规模在5000万到15亿之间。三线的三甲医院一般医用耗材8000种左右，供应商近200家。耗材的损耗估算每年占3%左右<br>耗材柜情况-现在市面上的智能耗材柜主要分为两大部分，品牌和代工。比较知名的品牌有三瑞和瑞华等，从识别率上来说，功能相差并不大。3-5万的耗材柜也有，只是服务缺乏保障。对于一些需要入冰箱的高值耗材，需要放入专用的RFID冰箱中，这个一般是由RFID标签的厂商提供<br>商业BI-目前院长最关心的还是耗占比、医院的成本和费用是否在医保内以及近两年比较受关注的飞行检查，导致领导层会对一些异动信息比较关注<br>万序技术体系-工业UDI，拍照OCR，医保编码接入（上海-可以代表全国），发票验真以及帮助医院应付飞行检查等</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在耗材的大屏系统之前，我对医院物流SPD这块，可以说是毫无了解。与领导讨论相关业务场景时，总是会有一些时候，因为提出的问题过于“常识”而被领导翻白眼。除了工作上必须完成的任务，对于业务知识的补习，除了听到公司内部个别同事的分享（未必真实），就只能利用工作之外的时间查找一些书</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="医疗 物流" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%8C%BB%E7%96%97-%E7%89%A9%E6%B5%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>医院第三终端从控销到动销</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/05/30/%E5%8C%BB%E9%99%A2%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%BB%88%E7%AB%AF%E4%BB%8E%E6%8E%A7%E9%94%80%E5%88%B0%E5%8A%A8%E9%94%80/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/05/30/%E5%8C%BB%E9%99%A2%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%BB%88%E7%AB%AF%E4%BB%8E%E6%8E%A7%E9%94%80%E5%88%B0%E5%8A%A8%E9%94%80/</id>
    <published>2021-05-30T08:27:55.000Z</published>
    <updated>2021-05-30T09:20:29.718Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文章标题是一本书的名字，作者王祥君，看书名就知道是一本主要讲述销售的书籍。一般来说，我是不会打开这类书籍的，因为感觉和自己的工作没什么相关，而且也不是我感兴趣的类型。之所以会翻开它，是在【得到】知识城邦里看到同学分享的笔记，里面刚好提到了最近比较关注的医改问题，于是就翻开了这本书。虽然里面绝大部分是销售知识以及对应的案例，但我也能看下去。最重要的是，我觉得它给了我一些看待事情的不同角度，让我意识到，有些事情，永远不能只从‘正确’和‘应该’的层面去理解<br>简单分享下从中收获的一些知识获取途径以及基础常识和感悟<br>1.全国医疗卫生机构数-在【中华人民共和国国家卫生健康委员会】的官网上直接搜索关键词，便进入搜索结果页。每个月更新一次，表格中数据还有同期对比（放弃通过菜单查找）；<br>“健康中国2030”规划纲要-这份文件我在多个场合都有被提到，看到的关键信息点基本上差不了太多，如果想看原始发布文件，可以去【中国人民共和国中央人民政府】的官网上直接搜索查找<br>十九大后政府把【卫计委】更改为【卫健委】<br>多点执业-本身的含义比较好理解，也从网上查阅了一些资料，包含政策的初衷以及会带来的好处。但落实到执行层面上，还有一系列的问题没有解决<br>2.高开返利，看过一次解释就记得是什么意思了，但是第一次听到的时候还是有些震撼<br>3.分销是不讲终端市场保护的批发流通模式；控销是有市场保护的、以渠道驱动力产生销售的模式，关注从上而下压货，关注终端库存和资金占有。包含五控，控产品、价格、渠道、团队、终端；动销是一切以终端纯销为基础的销售模式<br>其他知识点补充：<br>HIC（医疗上）- Hospital Information Connectivity 医院信息互联互通<br>美国JCI认证 - Joint Commission International 国际医疗卫生机构认证联合委员会用于对美国以外的医疗机构进行认证的附属机构（中国目前有63家医院通过，包括成都一家社区医院）<br>医院信息互联互通标准化成熟度方案（2020年版） - 里面提到不少政策性相关的文件，可作为参考资料。下载地址：卫健委官网搜索关键字即可<br>HLI - Hospital Logistics Intelligence 医院物流智慧一体化 （这个名词是在中国药品流通行业发展报告里第一次见到）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文章标题是一本书的名字，作者王祥君，看书名就知道是一本主要讲述销售的书籍。一般来说，我是不会打开这类书籍的，因为感觉和自己的工作没什么相关，而且也不是我感兴趣的类型。之所以会翻开它，是在【得到】知识城邦里看到同学分享的笔记，里面刚好提到了最近比较关注的医改问题，于是就翻开了</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="医药 销售" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%8C%BB%E8%8D%AF-%E9%94%80%E5%94%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>SPD基本介绍</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/05/23/SPD/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/05/23/SPD/</id>
    <published>2021-05-23T07:44:52.000Z</published>
    <updated>2021-05-23T08:52:02.392Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>SPD概念的提出已经有很长一段时间了，但我接触这个概念并开始了解就是今年3月份准备做大屏系统开始。SPD，中文名称是医疗SPD供应链管理，主要就是指医疗耗材的物流管理。在正式介绍SPD之前，先简单了解一下基本的政策背景以及当前的医院耗材管理现状。2016年，两票制提出-2017年，提出耗材取消加成-2020年，全面实行药品、医用耗材集中带量采购-2021年，《”健康中国2030”规划纲要》提出深化药品、医疗器械流通体制改革，推进药品、医疗器械流通企业向供应链上下游延伸开展服务，形成现代流通新体系。医院耗材管理方面，目前主要存在以下一些问题：耗材品规多、供应商多，人工管理难度大；传统订货订单状态难以跟踪，供应商供货及时性和质量无法保证；科室以领代销，无法精细化管理，中心库和耳机库备货量大，占用资金；跑冒滴漏现象无法管控；高值耗材使用难以追溯；信息化管理缺失，无法进行数据分析等等<br>在上述政策和医院的管理现状下，耗材由原本的利润中心转变为成本中心，医院不愿意再花过多精力在耗材管理上，于是，SPD便应运而生<br>SPD是Supply（供应）- Processing（加工）- Distribution（分配）的简写。对于具体的SPD运营流程，目前没有统一的标准，每家医院的SPD管理都有自己的一套流程。不过总体的流程差的<br>不多，大致就是耗材供应商送货到医院（不允许进入中心库，避免看到竞争对手产品），由SPD运营人员接收并确认无误后入库。中心库库存根据科室请领单或是不同耗材的库存上下限进行定期补货，耗材由中心库出库，配送到科室二级库。到达科室二级库由院方人员进行确认并入库，扫码确认临床使用后计入医院消耗。SPD服务人员会定期对二级库进行盘点，对比实际剩余耗材与实际消耗数量是否一致，盘点无误后进行消耗确认，SPD方进行消耗记账并交与院方审核，审核完成则整个流程结束，日清月结<br>与传统管理模式下的耗材管理对比，SPD模式的优势显而易见：首先，从医院层面来说，耗材不会占用医院的库存资金，同时SPD运营商的加入，可以减少医院在耗材管理上的人力投入；对于供应商来说，最明显的一个优点就是回款周期变短，每月可以结一次款；对于SPD运营商来说，他们需要投入一定的人力资源和初期基础设施的搭建，但是由于他们与医院达成合作后，至少都是3年的合作周期，如果运营得当，那医院没有理由更换供应商。在这相对较长的服务时间里，他们主要收取各个供应商的的服务费用，主要包含对耗材的赋码、拆包、盘点和结算等服务费用。医院处于强势方，他们选定的SPD商，供应商如果不合作，那么便没办法入院。从某种程度上来说，这是一个多方共赢的局面<br>这是根据目前了解到的信息所得出的粗浅理解，后续会对SPD涉及到的高值、低值和体外诊断产品及对应的硬件做个基本介绍。同时，会附上一些掌握的实际资料作为一个参考</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;SPD概念的提出已经有很长一段时间了，但我接触这个概念并开始了解就是今年3月份准备做大屏系统开始。SPD，中文名称是医疗SPD供应链管理，主要就是指医疗耗材的物流管理。在正式介绍SPD之前，先简单了解一下基本的政策背景以及当前的医院耗材管理现状。2016年，两票制提出-20</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="医疗 物流" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%8C%BB%E7%96%97-%E7%89%A9%E6%B5%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>求婚</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/05/23/%E6%B1%82%E5%A9%9A/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/05/23/%E6%B1%82%E5%A9%9A/</id>
    <published>2021-05-23T07:05:44.000Z</published>
    <updated>2021-05-23T07:44:35.788Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经记不清楚520这个日子是什么时候被生造成一个情侣间的节日了。作为一个不屑于被商家裹挟的逆潮流者，我在5月19日听到同事聊起时就和男友打了招呼，我们不过这个日子，该咋样咋样，才不让这些商家得逞，把宝贵的地方留给那些想过的人吧。男友倒是提出来说一起出去吃个饭，大小是个节日，被我毫不留情的拒绝了。520这天，我难得准点下了班，倒不是反悔想提前到家过个节，而是连续忙了好几天，刚刚520又是给自己设置的轻断日，就想早些回去洗洗躺着。微信上问了男友要不要加班，他说需要加一会，又问我要不要等他一会，一起吃个饭再回去，我又一次无情的拒绝了。我甚至都有点怀疑，我是不是有点太不注重情调了？但是这个念头一闪即逝，什么节日不节日的，都不如第二天早上看到掉的称更开心，也没有洗漱完躺床上放空下更舒服。至于男友咋想的，回去哄两下就好了，毕竟给他省了钱嘛<br>快下地铁的时候，男友给我发微信说他也下班了，让我给他买点饭带回去。我也没多想，虽然他下地铁也可以买，但是我估计他是饿了吧，想着我提前点买完，等他到家直接就可以吃了。当我提着饭回到家时，看到门上粘了只气球，我掏出钥匙同时看了看其他门，都是空的，脑子里闪出的念头也就是，他早上居然还弄了只气球？钥匙拧开门的那一刻，我彻底傻了。屋里是暗黄的灯光和纯音乐声，他捧着一束花站在我面前。我在他的搀扶下走进房间，里面是一屋子的气球和灯光摆出的心形。与此同时，我发现他的朋友也在，手里还举着手机。我现在都忘记我那一刻是怎么想的，直到看到他单膝跪地，开始说‘台词’时，我似乎才意识到，他居然求婚了！！！表白的时候，他有些紧张和哽咽，可我没有像想象中的那样，感动的泪流满面，我脑子里想的居然都是：他啥时候买的东西？他会不会忘词？我居然哭不出来，怎么办……脑子里乱七八糟的念头还没结束，他拿出了求婚戒指，居然大小刚刚好！-是的，我愿意，我有什么理由不愿意呢？虽然此刻的我灰头土脸，毫无准备，但是我依然无比开心和激动，我没想到，他会这么认真的准备了这个仪式，即便是淘宝上的模板，即便钻戒是非天然，但我依然很开心。原来，浪漫真的可以让人很兴奋。佛系归佛系，激动也是真激动，他朋友回去后，我看看满屋的气球，灯光和花瓣，迟迟不能平静下来，特别特别想和别人分享。谢谢你，给了我一个不足够完美但是足以满足我想象的求婚<br>从认识到现在，不过10个月左右的时间。经历过2段感情的我，其实对于走入婚姻这件事情是充满疑虑的。甚至刚确认关系的几个月，我始终觉得，我们不可能在一起，总是隔三岔五就有想逃离他的冲动。随着时间的推移，这样的感觉几乎没有再出现，尤其是见了彼此的父母之后。除了自己偶尔出现的小情绪，大部分时间，我们都相处的十分融洽。是我足够幸运吗？历经撕心裂肺的痛之后，最终还是可以嫁给爱情<br>愿这份爱情可以击败婚后的一地鸡毛</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;已经记不清楚520这个日子是什么时候被生造成一个情侣间的节日了。作为一个不屑于被商家裹挟的逆潮流者，我在5月19日听到同事聊起时就和男友打了招呼，我们不过这个日子，该咋样咋样，才不让这些商家得逞，把宝贵的地方留给那些想过的人吧。男友倒是提出来说一起出去吃个饭，大小是个节日，</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>分类与标签</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/05/22/%E5%88%86%E7%B1%BB%E4%B8%8E%E6%A0%87%E7%AD%BE/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/05/22/%E5%88%86%E7%B1%BB%E4%B8%8E%E6%A0%87%E7%AD%BE/</id>
    <published>2021-05-22T13:14:39.000Z</published>
    <updated>2021-05-23T06:44:42.727Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>分类和标签有什么区别？这个问题似乎很简单，但是不知道做产品的朋友们，在最开始遇到这样的问题时，脑子里有没有闪过一丝丝疑问？最容易想到的场景，就是目前我写的博客，是根据什么原则来划定它的分类和标签的？之所以会单独把这个问题拎出来讨论，是因为在设计大屏系统的图表库时，领导问了我，你有给图表设计标签吗？我当时愣了一下，第一反应是，我已经给图表设计分组了呀。领导一时不知道怎么解释，竟然回复我说，标签就是tag……嗯，还好我立马想到之前参与的欧洲项目，这才算是沟通清楚了领导说的标签是什么意思<br>虽然内心已经大致了解了分类和标签的区别，但是一时没想到该如何与其他人解释它们两个的区别，如果有人问到的话。在网上查看了一些回答后，我比较认可的解释是，分类是对事物的抽象归类，具有排他性，通常是事先规划好的，就像我对自己的博客分为了工作、生活、杂谈、读书笔记、其他，意味着我认为我后续所有的博客，都一定会归到其中一个分类里，类似于‘is a’。<br>标签则是表明事物的一种属性，不具有排他性，可以随时增加并且增加成本低，就像我现在很多篇文章都有产品标签，感觉一个标签不够，还可以继续增加方法和技能等标签，类似与‘has a’<br>其实上述的这种描述只是说明了这两者在过往使用中大家约定俗成的一种使用方式，并没有严格的金科玉律要求说这个是分类，这个是标签。标签在有些时间就可以起到分类的作用，或者说分类后，有些时候标签就不是必须的了，两者之间并没有非常明确的界限。至于究竟该如何使用，使用其中的一种也好，两种也罢，都是可以的，只要前提是我们清楚自己为什么要这么处理<br>最后，一点小小的感悟：做产品需求也有2年多的时间了，在这个过程中，最尴尬的时候就是别人提出一个很基础的问题或者概念，却发现自己没有去认真的考虑过这个问题，直接想当然的进行处理了，这个就很容易在别人提出疑问的时候，无法给出有说服力的解释。因而，我现在处理需求，都会要求自己不能轻易放过不清晰的概念，甚至是存有侥幸心理，否则，这些都是留给自己前进道路上的坑<br>与所有做产品的小伙伴共勉！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;分类和标签有什么区别？这个问题似乎很简单，但是不知道做产品的朋友们，在最开始遇到这样的问题时，脑子里有没有闪过一丝丝疑问？最容易想到的场景，就是目前我写的博客，是根据什么原则来划定它的分类和标签的？之所以会单独把这个问题拎出来讨论，是因为在设计大屏系统的图表库时，领导问了我</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="产品 概念" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81-%E6%A6%82%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
