<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lu2yuan&#39;s blog</title>
  
  <subtitle>永远热情 永远快乐</subtitle>
  <link href="https://yuan2lu.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yuan2lu.cn/"/>
  <updated>2022-07-24T09:20:11.718Z</updated>
  <id>https://yuan2lu.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Kathy Lu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我的减脂小试3</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/07/24/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%87%8F%E8%84%82%E5%B0%8F%E8%AF%953/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/07/24/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%87%8F%E8%84%82%E5%B0%8F%E8%AF%953/</id>
    <published>2022-07-24T09:11:16.000Z</published>
    <updated>2022-07-24T09:20:11.718Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>7/4 54 - &gt; 7/15 53.15 —&gt; 7/22 52.65, 减重效果不明显，但下降的趋势还是很清晰的。不过，周末这两个早上称的时候，体重又回弹了1斤多。我回忆了一下自己吃的东西，感觉没有明显犯规的地方，不至于一天就涨那么多。唯一反常的地方就是这两天总觉得口渴，喝了不少水，却没有排出多少，肚子也是胀胀的。以前大姨妈在的时候，还可以归结到大姨妈身上，可这都怀孕了，为什么还是会有这种现象，又会持续多久呢？这种情况反复出现的话，还是挺影响减重的心态的。<br>目前的预期就是，希望在12周建卡的时候，早上空腹在52，不超过53这样。还是有些压力的</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;7/4 54 - &amp;gt; 7/15 53.15 —&amp;gt; 7/22 52.65, 减重效果不明显，但下降的趋势还是很清晰的。不过，周末这两个早上称的时候，体重又回弹了1斤多。我回忆了一下自己吃的东西，感觉没有明显犯规的地方，不至于一天就涨那么多。唯一反常的地方就是这两天</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="减肥ing" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%87%8F%E8%82%A5ing/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Pregnancy diary(5W+5)</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/07/24/Pregnancy-diary-5W-5/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/07/24/Pregnancy-diary-5W-5/</id>
    <published>2022-07-24T08:34:25.000Z</published>
    <updated>2022-07-24T09:07:25.342Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dear Baby,<br>    Thanks god, my cheilitis almost heal today, I could eating and drinking freely again. Yeah, we always know the importance of health, but only when we lost it for a while, the<br>sense is stronger. Since we know your existing, we look forward know your everyday’s change. During this period of time, My boby can feel nothing except sleepy and sometimes feel tired.<br>    I’m looking for the suitable hostipal to birth you out, it’s really not a easy thing. there always the bad and good comments of each hospital, so I need to balace different<br>elements,eg: the teachnology of hospital, the distance between hospital and home, the fertility costs and so on.<br>    Next thursday will be our first meeting, I’m looking forward for that. </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Dear Baby,&lt;br&gt;    Thanks god, my cheilitis almost heal today, I could eating and drinking freely again. Yeah, we always know the importan</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="孕育" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%AD%95%E8%82%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Pregnancy diary 0717</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/07/17/Pregnancy-diary(4W+4)/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/07/17/Pregnancy-diary(4W+4)/</id>
    <published>2022-07-17T09:54:22.000Z</published>
    <updated>2022-07-17T11:10:46.689Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dear Baby,<br>    Today is the fourth week plus 4 day of my pregnant, but untill yesterday we can confirm yours existing. You can not image how happy and excited we are, especically your father. He<br>can hardly wait to tell your grandmother、grandfather and your aunt(your father’s sister) as soon as we got the pregnant result from the online. The whole family all feel happy for us.<br>We are expected for your coming.<br>    The only wish I have now is you can pass all the pregnant test smoothly and healthy came out from the mom’s womb next year. Also, I have another good wishes that we can own twins<br>this time. I know, this seems like a dream. but ok, every situation we are accpectale and happy. We will know the result in the 28th, July.<br>    Today cheilitis give me a very serious attack. my lips came out lots of small blisters, it’s make feel very uncomfortable: prickle and tickle. I hope this disease can quickly pass<br>and I must go through it.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Dear Baby,&lt;br&gt;    Today is the fourth week plus 4 day of my pregnant, but untill yesterday we can confirm yours existing. You can not ima</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="孕育" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%AD%95%E8%82%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的减脂小试2</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/07/17/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%87%8F%E8%84%82%E5%B0%8F%E8%AF%952/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/07/17/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%87%8F%E8%84%82%E5%B0%8F%E8%AF%952/</id>
    <published>2022-07-17T09:02:16.000Z</published>
    <updated>2022-07-17T09:27:07.665Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>7月4日早上空腹体重54kg,这两周基本上有按照自己的计划去饮食，偶尔多吃一点，但都是在健康的范围内。7月15日早上空腹53.15，效果看起来还不错。最重要的是，这样的饮食方式也让我觉得很舒服。能吃饱，同时又不会觉得油腻或者撑。不过这个周末吃饭又随意了些，比平时多吃了一些精制碳水，又两天没有排便，肚子一直胀胀的，很不舒服。最要命的是，昨天开始几年未发作的唇炎气势汹汹的来袭，嘴巴一周开始出现小水泡，针刺一般的疼，还痒。早上起来发现嘴巴上结了黄色的痂，痛苦不堪。<br>昨天去医院检查，看到了这几个月期盼已久的结果，很开心，不过心里也面临着很多问题，其中就包括减脂要不要继续的问题。目前看来，我是不准立刻终止的，因为我的饮食结构完全没问题。唯一需要注意的就是，不过分追求体重的下降，也不能制造过多热量差。保持营养足够的情况下，听从身体的感觉。<br>下周继续复盘看效果~</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;7月4日早上空腹体重54kg,这两周基本上有按照自己的计划去饮食，偶尔多吃一点，但都是在健康的范围内。7月15日早上空腹53.15，效果看起来还不错。最重要的是，这样的饮食方式也让我觉得很舒服。能吃饱，同时又不会觉得油腻或者撑。不过这个周末吃饭又随意了些，比平时多吃了一些精</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="减肥ing" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%87%8F%E8%82%A5ing/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的减脂小试</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/07/03/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%87%8F%E8%84%82%E5%B0%8F%E8%AF%95/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/07/03/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%87%8F%E8%84%82%E5%B0%8F%E8%AF%95/</id>
    <published>2022-07-03T07:37:38.000Z</published>
    <updated>2022-07-03T09:38:18.853Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>6月份开始AB班以后，每次去办公室的那天，就都会控制吃的少些。前两周的时候几乎看不到什么效果，甚至体重还时不时的会冲到111以上。这周开始，体重开始下降趋势，目前几天稳定在109左右。虽然和月初相比，只降了1公斤，但看到下降的趋势，减肥的动力会更足一些。<br>这周主要都在了解如何准备减脂餐上，在【得到】上找相关内容，在抖音和小红书上搜相关视频，有些视频甚至要反复看几遍才能勉强记住。既要保证营养全面，又要能吃饱，同时还要考虑经济成本。对于下周的食谱，心里现在大概有了些概念，晚些就准备外出采购补齐食材。回来再把该处理的菜处理了，又是平平淡淡、忙忙碌碌的一个周末。队友总说无聊，没事情做，可我却总觉得‘闲不下来’。买菜、做饭、洗碗、洗衣服，拖地，锻炼，加上每周一两件需要花费一些时间的事情，几乎没有整块的时间空下来（现在能坐在这里写东西，归功于‘队友’的外出。他在家的时候，我更加难以静下心）。说出来，又觉得好像不需要多久时间，做起来却很花时间。最近在团购买东西上频率有些高，可又觉得自己买的好像都是必须的。花钱如流水~<br>言归正传，说回减肥计划。我的运动强度不高，每周3-4次，基本上只是保持健康的一个运动习惯。3分练，7分吃。所以这次我想从吃入手，看看效果如何。老家上周突然爆发了疫情且最近几天还在上升趋势，不确定什么时候可以达到峰值，这一轮的疫情会持续多久，也是完全未知。原本还在考虑是婚礼放在8月份还是再晚一些，现在看来又没得选择了，8月份的可能性应该比较小，只能寄希望于9月，盼望疫情能尽快稳定下来。卡在婚礼的当口爆发，更尴尬。<br>现在是7月初，到8月底还有8周时间。目前初步想法，下一周还是按照现在的运动强度，只在饮食上有所调整。<br>    早饭：1盒牛奶+1个中等大小的苹果 约250大卡<br>    午饭：自制减脂餐，200g鸡胸肉（250大卡）+ 50g洋葱（20大卡）+ 70g胡萝卜（20大卡）+ 200g左右生菜（30大卡）+ 100g基围虾（100大卡）+ 半根玉米（60大卡）+ 调料（20大卡） 约500大卡<br>    水果：5颗荔枝（80大卡）+100g蓝莓（55大卡） 约135大卡<br>    晚饭：1个水煮蛋（85大卡）+ 1根水果黄瓜（15大卡）+ 燕麦牛奶（200g, 100大卡）+ 半根玉米（50大卡） 约250大卡<br>平均一天摄入热量1135大卡，目前使用的小米体脂秤给出的基础代谢大概在1175大卡左右，由于估计上的误差，加上总会有额外想不到的些许摄入。因此目前看来，这个饮食计划刚好和基础代谢热量差不多。<br>根据之前学习的课程，要想达到理想的减肥效果，每天制造的热量差要在500大卡~750大卡之间。BMI越小，能量缺口越接近500大卡，反之越接近750大卡。这个事情的难点在于，不好去评估每天的消耗，而且每天的消耗也不完全一样。有个简单的判断方法是，如果吃的对，成功塑造了热量缺口，那平均每周会下降0.5-1kg。如果没有，不是吃的不对，就是进入了平台期。目标一周1斤，减掉5斤后保持就可以，能继续掉则更好。17年减重后，很久没这么认真计算了，加油加油。<br>经常记不住三体的标准，这里也列出来，后面可以经常翻出来参考参考（下个周末的早上测量下围度，这周是没时间了）。<br>体重BMI：男性18.5-24，女性18.5-23； 这个一直在标准范围内，对我来说没什么参考意义<br>体脂率：男性15%-18%，女性20%-25%；小米体脂秤显示26.6%，居然还是偏低，搞不懂<br>体型：男性腰围&lt;85cm，腰臀比小于0.9，女性腰围小于80cm，腰臀比小于0.8；一直是0.7X，忧伤<br>期待下一周的复盘</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;6月份开始AB班以后，每次去办公室的那天，就都会控制吃的少些。前两周的时候几乎看不到什么效果，甚至体重还时不时的会冲到111以上。这周开始，体重开始下降趋势，目前几天稳定在109左右。虽然和月初相比，只降了1公斤，但看到下降的趋势，减肥的动力会更足一些。&lt;br&gt;这周主要都在</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="减肥ing" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%87%8F%E8%82%A5ing/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>企业创新（1）</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/06/30/%E4%BC%81%E4%B8%9A%E5%88%9B%E6%96%B0%EF%BC%881%EF%BC%89/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/06/30/%E4%BC%81%E4%B8%9A%E5%88%9B%E6%96%B0%EF%BC%881%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-06-30T07:46:34.000Z</published>
    <updated>2022-06-30T08:41:27.714Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上上周的某一天，在家休产假的领导在Teams上找到我，说是有个创新项目，目前代理的领导负责，觉得我可以帮忙，同时对我自己也能有所帮助，但同时也会增加一些我的工作量（领导就是会说话）。对于一直在领导面前展现愿意学习新知识，希望快速成长的形象的我，对于这样一个事情，我怎么会开口拒绝。达成一致意见后，代理领导就找到了我，大致给我介绍了一下这个创新项目的背景以及基础流程。在此之前。‘创新’这个词对于我来说就只是个名词，我对它的印象仅仅停留在那些高大上的报告以及公司的年会中。我能帮些什么忙呢？我觉得我似乎只能带着两只耳朵听一听。只想不做任何付出，让别人心甘情愿的带你学习，在每个人时间都很稀缺的情况下，几乎是不可能的事情。于是，我先接到了一个数据清洗整理的任务。<br>在沟通之前的两周，团队内部发起了一个创新机会调研的问卷，我还为此发了点愁。整天低着头干活，对公司业务之外的知识了解的实在有限。最后联系身边的情况，想到了一个互联网医院+物流的场景。既和现有业务有所关联，同时又是对现有业务的拓展，而且在现有资源条件下，应该不是完全不可能。不过在整理大家提交上来的‘创新建议’时，发现并不是每个人都会从我想到的几个点考虑。有少部分人提交的内容，完全就是为了‘糊弄任务’；还有一部分是围绕自己的工作范围，提出的一些建议；再就是一些看了之后觉得好像还可以，不考虑过多限制，值得讨论讨论的机会。当然，对于这样值得讨论讨论的机会，不同的人会有不同的看法，对市场的了解程度不一样，看法和分类也会不一样。<br>在对数据进行分类统计之前，先根据我个人的理解对这些内容的分类做了初步的清洗，改动倒也不是很大，然后就是将每个人的多项选择拆分为单个选项，然后对单个选项的频次进行分析。这只是代理领导像其他人呈现的其中一个类别，他还从提交数，提交部门以及内容描述等方面对这些‘创新内容’做出了呈现。在向领导的领导汇报之前，代理领导组织了两次内部的讨论，在这个过程中间，我更多的是去听他们说什么。同时也再次验证之前的想法：1. 创新不是一件容易的事情，但也不是拍拍脑袋就能决定的事情 2.每个人的工作范围和知识面，决定了对创新项目中具体创新建议的不同看法 3.Top-Bottom或者Bottom-Up,在推进过程中都是需要考虑的事情，但至于各自占比多少，就得看组织的人如何平衡了。在现在的我看来，这着实不是一件容易的事情，如果让我来负责，我真的是不知道该如何下手开始做。<br>这周一代理领导向大领导汇报叫上了我，让我帮忙做会议记录。会议记录这个东西，说难不难，但关键在于怎么记能达到领导内心对这个会议记录的期待和要求。在会议开始前，我有想过如何组织，代理领导也简单交代了下重点记录几个领导的意见。在实际会议过程中，我全程都有在很认真的听，刚开始也是把一些看起来很细节的东西记了下来，但是记着记着就发现领导们聊的太发散，有点不好整理，于是就自作聪明的只把和会议主题创新相关的讨论汇总了下。会议记录发出去后，代理领导就找了聊了聊，包括这个会议上我‘遗漏’掉的信息以及下次应该怎么记，如何尽可能的把大领导们说的话都记下来。可能的话，甚至觉得以后如果还有类似的机会，考虑录个音。他的这个期待和我想的出入确实就有些大了，很明显这次的会议记录就没有达到他的预期。不过也很感谢，他和我又聊了不少创新项目的一个过程和一些我之前没考虑过的事情。以前听到的创新都是领导口中说出或者颁奖典礼上听到，至于这个创新项目/产品能带来多少收益，谁想出来的，完全不了解。这次真正参与其中，才知道创新项目的落地是个比较复杂和困难的过程，创新不是天才才能做的事情，而是有章可循，逐步落实的一件事情。<br>接下来就是找外部调研公司，了解他们的专业能力，然后进行招标，选择公司的流程。这周没有收到类似会议，不清楚这个过程是否也能有幸参与其中。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上上周的某一天，在家休产假的领导在Teams上找到我，说是有个创新项目，目前代理的领导负责，觉得我可以帮忙，同时对我自己也能有所帮助，但同时也会增加一些我的工作量（领导就是会说话）。对于一直在领导面前展现愿意学习新知识，希望快速成长的形象的我，对于这样一个事情，我怎么会开口</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="视野" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%A7%86%E9%87%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于[沟通]这件事儿</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/06/30/%E5%85%B3%E4%BA%8E-%E6%B2%9F%E9%80%9A-%E8%BF%99%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E5%84%BF/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/06/30/%E5%85%B3%E4%BA%8E-%E6%B2%9F%E9%80%9A-%E8%BF%99%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E5%84%BF/</id>
    <published>2022-06-30T00:52:35.000Z</published>
    <updated>2022-06-30T07:41:15.625Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>先从眼前的事情说起吧。今天是我带的实习生在部门的最后一天，因为今天我是在家办公，所以昨天下班前和他简单聊了聊。借由这件事情，想着梳理一下这个过程中间关于【沟通】的一些问题，再结合这两天学习的几节沟通训练营的知识，总结总结经验。<br>首先对于这个实习生的入职，我从最开始并没有从心底重视这件事情。虽然心里也盘算借着这个机会，尝试下怎么带一个新人，但在具体落实的时候，完全凭借着自己的感觉，并没有在最初制定一份计划出来，甚至可以说没有这个意识。一是从我入职到在我之后入职的同事，一直都没有这个‘规矩’，刚进公司的时候，我是觉得有些东西有成文的东西呈现是更好的，但呆的久了，也就默认了现有一些事情的处理方式。口口相传在很多时候是很快速的方式，但最大的缺点在于容易出现错误，对于传授的那个人，就失去了传授时候的约束力。同时，如果有经验比较丰富的同事离职，其他人又没有足够的时间去学习或者拥有类似的经验，那离职的同事就带走了这部分没有沉淀为组织资产的‘经验’。其二，没有制定个粗略的计划出来，还有个原因是项目时间紧张，领导对于给实习生申请一个TFS，超过$1000+的账号都没考虑，我自然也就不太乐意花太多心思去培养这个新人了。<br>在跟我做项目一个多月的时间里，我从最开始的抱有期待到项目快结束时，恨不得赶紧丢给另外一个同事，对于这个实习生的表现，我是不满意的。给了及格分，对于我来说，也包含了一部分感情分在里面。最开始，我会尽我可能的把事情交代清楚，但也很清楚依然会有很多细节他是要通过多次的询问才会知道的。可在整个过程中，实习生给出的回复总是了解，明白，少有反馈。我去查看阶段性的交付成果时，会不出意外的发现很多地方没有达到预期，在进一步的沟通之后，我通过邮件的方式指出工作的关键要点和工作方式，却依然没有获得明显的提升表现。直到项目后期和代理领导沟通之后，他表达了把实习生作为一个资源来用，我基本上也就放弃了对实习生的培养。整个过程下来，我有一丝丝的挫败感，但更多的，我潜意识里还是认为，这个实习生自身的问题更多。我了解另外一位同事的带人风格，他会比我更粗放，从昨天和实习生的对话中也证实了这一点。所以在领导疫情中间和我沟通实习生的表现以及说后面分享下之前她带新同事时候制定的一些计划时，我内心其实是有些不自在的。实习生表现不好，难道领导觉得我带人的方式方法不好？是我还不够尽力？<br>前两周借着一位社招新同事的入职契机，领导在线上给我和另外一位同事简单分享了下她当时带新同事时制定的一些计划。在那个瞬间，我觉得我明白了她之前跟我说的用意。我之前理解的她传达的含义应该不太准确，如何在做好工作的同时让领导‘看见’，才是这个事情的核心。一方面，我是觉得着非常符合领导一直以来的做事风格：做好‘向上’沟通，另一方面，我觉得这确实也是一种值得学习的工作手段。最后，从实际效果上，如果执行的好，就是很好的改进实践。从去年8月份换的新领导，从最开始觉得好像她更会做一些面子功夫，到现在还不算太多的工作接触，对于她的工作能力，我不能说折服，但至少开始觉得，她坐在现在这个位置上，绝不仅仅是别人口中的会和领导搞好关系。<br>昨天和实习生沟通之前，我简单列了几个点。在沟通的过程中间，尽管我尝试了几次往我想聊的方向上拉，但对方却没有按照我设想的方向去聊。同时也发现，我觉得对方身上存在的一些问题，即便是聊了几次，他还是很难意识到。一句话总结，即便看起来只是‘简单’的沟通，向上和向下以及如何达到沟通目的，都不是一件容易的事情。这些‘软技能’，在习惯了‘实务’技能的我们看来，有些‘瞧不上’，学起来的时候却又发现很难。结合这两周参与的创新项目沟通，对于在目前环境下的‘向上’晋升，产生了一些‘畏难’情绪。有些迷茫~</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;先从眼前的事情说起吧。今天是我带的实习生在部门的最后一天，因为今天我是在家办公，所以昨天下班前和他简单聊了聊。借由这件事情，想着梳理一下这个过程中间关于【沟通】的一些问题，再结合这两天学习的几节沟通训练营的知识，总结总结经验。&lt;br&gt;首先对于这个实习生的入职，我从最开始并没</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="软技能" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%BD%AF%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海落户之旅（3）软考高级</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/06/11/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E8%90%BD%E6%88%B7%E4%B9%8B%E6%97%85%EF%BC%883%EF%BC%89%E8%BD%AF%E8%80%83%E9%AB%98%E7%BA%A7/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/06/11/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E8%90%BD%E6%88%B7%E4%B9%8B%E6%97%85%EF%BC%883%EF%BC%89%E8%BD%AF%E8%80%83%E9%AB%98%E7%BA%A7/</id>
    <published>2022-06-11T09:09:24.000Z</published>
    <updated>2022-06-11T10:23:27.258Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从2月份房子到手开始忙房子打扫和装修购买家具家电的事情后，便决定放弃5月份的软考高级（信息系统项目管理工程师）考试了。结果没想到，3月中旬以后，上海的疫情越来越严重，从3月底开始为期2个月的封闭。好在基本的生活用品和家具家电在封闭前都弄好了，封闭在家的时间，现在想来，也算是比较充足了。4月份的时候天气还比较凉，也没开始锻炼。一日三餐比平时占用了一些时间，其他的空闲时间貌似都贡献在了电视剧上。哦，这中间还看了几本书，完整看完的有8本，翻了一部分的2，3本。5月份开始锻炼，每周2-3次，每次1小时左右，倒也没占用太多时间，2个月就这么结束了。2022，有种刚刚摩拳擦掌准备大干一场，结果突然给你点了穴，等解穴后恢复过来，发现2022过了一半了。<br>原本是可以继续跟着直播课程学习的，但是看上海的情况估计上半年不会正常考试后，也就没有跟。这人一旦歇下来，再想要回到那种紧张一些的生活，就会比较困难。前几周，我的情绪也始终不太高，做什么事情都不太提的起兴致。5月份物流渐渐动起来后，就开始慢慢摸索新到的那些小家电如何使用。说来也奇怪，房子并没有多大，但是住在自己的房子里，感觉琐事就多了不少。让我具体举些例子出来，我一时还说不上来。所以偶尔和队友抱怨的时候，他总会来一句：你干啥了。<br>好了，说回考试。高级的考试倒也不是目前落户必须要的，中级证书到手以后，心理其实是有那么一丝丝懈怠的。就像减肥，虽然嘴上一直嚷嚷，但总缺乏足够的动力。被封在家里的这段时间，根本没有动力控制饮食，有吃的就不错了。现在刚刚开始恢复，但婚期暂时还定不下来，所以动力依然不足。这个高级的考试，书买了，课程的钱交了，我还是准备试一试。5月底的考试刚刚结束，成绩大概1个月左右出来，下半年的课程7月初差不多就要开始了。最近开始注意关注群里的消息，希望下半年的教材暂时还是不要改版。考虑到以后的安排，下半年的这次考试也是我唯一的一次机会了。<br>在生娃前，再给自己加个证书。加油！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;从2月份房子到手开始忙房子打扫和装修购买家具家电的事情后，便决定放弃5月份的软考高级（信息系统项目管理工程师）考试了。结果没想到，3月中旬以后，上海的疫情越来越严重，从3月底开始为期2个月的封闭。好在基本的生活用品和家具家电在封闭前都弄好了，封闭在家的时间，现在想来，也算是</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="信息系统项目管理工程师" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%BF%A1%E6%81%AF%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>工作中的‘协作’问题</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/06/11/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%AD%E7%9A%84%E2%80%98%E5%8D%8F%E4%BD%9C%E2%80%99%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/06/11/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%B8%AD%E7%9A%84%E2%80%98%E5%8D%8F%E4%BD%9C%E2%80%99%E9%97%AE%E9%A2%98/</id>
    <published>2022-06-11T03:44:58.000Z</published>
    <updated>2022-06-11T09:07:21.928Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从3月初封闭到6月初解封，3个月的时间，主导完成了一个项目的交付并于5月初深度参与了另一个项目主版本的需求和测试，目前这个项目也进入了收尾阶段。做不同的项目就会和不同的同事以及不同的外部伙伴打交道，在第一次合作时，我会有少许的忐忑和紧张，不过交涉过几次之后，就会比较了解对方的做事风格，然后就会根据他们的特点和方式去沟通，目前倒也没有遇到过特别棘手不好合作的人。<br>相对来说，和团队内部的同事打交道更多，对每个人的工作能力、工作方式以及工作态度也更了解些。但了解不代表合作起来就不会有问题，有些时候越是了解，就越容易在遇到问题的时候先入为主，从而给沟通时不自觉地加入自己的情绪进去。在平时的工作中，我最忍受不了的就是工作态度消极，上班时间一半在浑水摸鱼的同事。而在我们只有10来个人的工作团队中，表现异常明显的就有2位同事。男生因为经常和我一起做项目，有些时候做的太过分我就直接说，倒也不会担心对方不开心。至于另外一位比我进来晚，工资比我高，干活马马虎虎的一位女同事，我完全不知道如何开口，毕竟我们是平级，她的上一级都不说什么，我就更加没必要去讨嫌了。可是，这样的工作态度，我是瞧不上的，在合作的时候不自觉的会带有一些情绪，当然，做的不是太过分，基本上这些情绪还是被自己内化了。没有实权，却要做着项目管理的活，不得不说，是个挑战。可抱怨，起不到任何作用，我相信，这样的情况，不仅仅在我工作的地方才有。<br>拿着比团队内绝大多数人低的工资，却要做着比大部分多的工作，心理总是会时不时的不平衡的（不要好奇为什么我会知道其他人的工资，其实我并不知道任何人的确切工资，但是大概水平还是知道的）。事情比较多的时候，会忍不住想：凭什么。然后就会情不自禁的规划未来，2年后工资要拿到多少，还要不要继续在这家公司待着。我和队友对于未来的工作会有不同的看法，但是他说的一句话我还是认同的：工资并不会一直上涨。他觉得我信誓旦旦的说几年后的工资要拿到多少是个错误的目标，而是先要确定几年后的职位目标，到了对应的职位上，工资也就是水到渠成的事情。他说的没错，但又不完全符合目前我的工作性质。类似的工作内容或者相同的职位名称，在不同的公司，年薪差个10万都很正常。如果说2年后还在这家公司，我的目标就是希望再升一级，Lead requirement或者一个新的需求相关的Title都可以，对应的年薪我希望我可以到税前30W。如果今年普涨5%，基础月工资达到16.6，明年普涨加额外10%到15%的涨幅，就可以达到这个目标。这个目标说难不难，说容易也不容易。首先就是整体大环境以及整个中国区的盈利情况，这个一是影响工作的稳定性，二是普涨问题（还有欧洲研发团队对中国这边的影响）。其次是我的个人情况和团队内部的名额问题。如果不是婚礼延迟，我会比现在更着急怀上。上个月天真的以为没做措施且在特殊时候安排了2次，可能就中了，结果并没有。现在队友戒烟也有4个月了，完全不用担心之前抽烟带来的不良影响了。这个问题暂且不说，毕竟不是我靠意念就能控制的事情。如果未来几个月可以比较顺利，如愿以偿，那到明年底或者后年上半年，我都还在哺乳期。所以今年我也不用再提，明年看情况是否要争取一下。至于后年2024年12月之前，则必须有个明确结果。否则，我是一定会认真考虑外部机会的，至于那个时候的待遇期望，税前不低于40W。31周岁，开启一段不一样的工作经历，也挺好。或者，考虑下二胎，哈哈。<br>原本想着重描述下工作中遇到的各种问题，比如上面说的协作，和外部的沟通问题以及不同场合的发言问题，因为在实际处理这些事情的时候，当下总是会冒出很多很多的感想，但是现在，却不太记得这些感受了。关于工作，还有一点想说的是，现在的工作已经不太能给我带来刺激和成就感，当然，想进步自己学习也不是不可以，但是执行起来有些难度。之所以还会考虑再留个2，3年，最重要的一点是孩子，其次就是户口问题。今年的疫情加上背负的房贷，让我对工作的稳定性也有了更多顾虑。即便是后面有了娃，我也不想自己在工作上不再有追求。既不想完全躺平，也无法完全躺平；既不想卷，也不能不卷。作为社会中的普通一员，我会尽可能找到上升的一个行业或者平台，把自己的事情做漂亮，跟着行业或者平台一起上升，这样也不会太累。<br>工作嘛，有些时候不能太较真，我有的时候就是容易给自己太大压力。轻松点，再轻松点，没准会比现在的状态更好一些</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;从3月初封闭到6月初解封，3个月的时间，主导完成了一个项目的交付并于5月初深度参与了另一个项目主版本的需求和测试，目前这个项目也进入了收尾阶段。做不同的项目就会和不同的同事以及不同的外部伙伴打交道，在第一次合作时，我会有少许的忐忑和紧张，不过交涉过几次之后，就会比较了解对方</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="职场感悟" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>解封后的上海</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/06/11/%E8%A7%A3%E5%B0%81%E5%90%8E%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/06/11/%E8%A7%A3%E5%B0%81%E5%90%8E%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</id>
    <published>2022-06-11T02:18:43.000Z</published>
    <updated>2022-06-11T03:41:36.093Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从被封在家里，每天早上醒来看上海发布和松江发布成为‘必修课’。5月中下旬以后，对于封控区外的其他地方，可以限时限人限出行方式出小区，周边商圈的大型商超也可以限流出入。这中间出去过两次，但是超市排队的人都非常多，习惯了靠团长，两个人的口粮需要的也不多，就没有去排队凑热闹。骑着电瓶车在寥寥几人的街上肆意的享受自由的空气和阳光，那个时候，竟觉得有些惬意。<br>5月底的时候，官方发布消息，6月1日起上海开始恢复疫情前的常态化疫情管理，封闭区、管控区、防范区的划分转为高中低风险地区且划分为街道。对于这个消息，周围的很多人是不太相信的，6月1日开始就能坐地铁了？真的要去公司上班了？食堂开门吗？对于官方发布的信息，我总是乐意去相信，但是对于周边的恢复情况，还是有些存疑的。5月31日晚，我们12点才关灯准备睡觉，在入睡前听到了持续了十来分钟的鞭炮和烟花声。佩服这些人，像是早早准备好了一样，从来没有在上海过过年，彼时却让我产生了要过年的感觉。这样的记忆，估计也是很难忘记和重复的了。<br>6月1日晚，我们吃完晚饭骑着电瓶车在附件转了一圈，还买了冰激凌和西瓜。原本紧闭的一家家商铺，全部都开了起来，外面的人也不少，竟似过去的3个月是一场梦。唯一的区别是，那一晚的快乐，可能比平时要加倍。<br>因为疫情推迟了2个月的公积金冲还贷，现在终于可以去银行办理了。1号和银行的人约好时间，2号请了一天假，抓紧把这件事情办了。这周初收到银行工作人员的通知，冲换贷已办理完成，这个月就可以从公积金里提取还贷了。和老公粗略算了下，我们两个人账户里的余额再加上每个月继续存进去的钱，到明年年底，我们都是不用再额外拿钱出来去还贷了。现在欠的‘外债’加上考虑要宝宝，这两年整好够我们缓一缓了。感谢未来公公婆婆的支持，也感谢努力的我们，在28岁这年，我过上了自己期盼已久的生活。<br>端午假期，约上舅舅家的表弟和他老婆，热热闹闹的吃了个饭。相隔不到5公里，却有4个多月没见面，也没看到我们的‘新家’。最开心的是，我那天厨艺超长发挥，队友也是。准备的菜肴色香味俱全。4个人吃了1斤多的虾，一条鱼，一份黄花菜烧五花肉，一盘青菜，一根咸牛肉和一份凉拌素菜。还有一人一碗汤。晚上我一个人又烧了一份蘑菇炖鸡，清炒黄瓜，味道依然不错并以光盘结束。这件事情让我觉得，以后小于等于4个人的饭菜，我都可以hold住了（离信手拈来还差点）。第2天下午，队友去钓鱼，我就尝试根据网上的视频，尝试下一个人完成剁肉、调馅、和面、擀面皮、包饺子。在没尝味道之前，自我感觉还是挺好的。没有厨房秤，初次入手的我完全凭着感觉弄，如果这都可以做的不错，那真的是值得骄傲一下下了。问题出在下锅后，原本还有些形状的饺子，入了锅以后，体积都膨胀了一些，和我妈包的饺子相比，体积得是两倍，着实有些丑。原本还想着要不要发个朋友圈，但是看着成品后的样子，实在就没心情了。饺子馅还有点干，有点酸。这个酸味搞不清楚是饺子馅的还是饺子皮的，明天准备再尝试改进一下，利用我刚到的厨房秤。做饭本身其实并不能给我带来多大的快乐，花费半天时间去捣鼓吃的，我总觉得只有过年时才能如此‘奢侈’。能让我还想去尝试的动力，是东西做出来之后的成就感以及未来的‘妈妈’角色。<br>这周开始分AB班去公司，我周二和周四去的公司。第一天刚到办公室的时候，感觉桌面像被台风席卷，一片狼藉。3个月没见的同事，没有过分的寒暄和热情，简单收拾完后，我就投入了工作中。对于其他人的闲聊和中午要吃什么的话题，我实在是不想融入。<br>近几天又开始零星的出现一些社会面上的病例，周五很多区通知这周末要全员做核酸，小区里的各种群也都在传言要静默两天，即便官方特意解释核酸昨晚就可以恢复流动，但人们还是选择了在周五去采购蔬菜和肉。早上8点左右，听到喇叭通知下楼做核酸，3个月的习惯还保留着，没有觉得很怪异和无法接受。核酸全部采样完成后，不到9点就通知可以正常出门了。还好，这次终于是谣言<br>不管是坐地铁正常上下班还是在家办公，我都没觉得和过往有太大反差。除了婚期推迟，现金还贷了两个月，需要学习怎么保存食材，生活的其他方面几乎没受什么影响。不过，我和队友是幸运的，还有很多受这次疫情影响很大的个体及小型企业。都说2020年初的疫情是黑天鹅事件，没想到的是，现在的黑天鹅竟已是常态。希望今年是最差的那一年，疫情、猴痘、战斗，这些统统都在今年结束吧。<br>愿认真生活的我们都可以平安、喜乐</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;自从被封在家里，每天早上醒来看上海发布和松江发布成为‘必修课’。5月中下旬以后，对于封控区外的其他地方，可以限时限人限出行方式出小区，周边商圈的大型商超也可以限流出入。这中间出去过两次，但是超市排队的人都非常多，习惯了靠团长，两个人的口粮需要的也不多，就没有去排队凑热闹。骑</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>五一小记</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/05/02/%E4%BA%94%E4%B8%80%E5%B0%8F%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/05/02/%E4%BA%94%E4%B8%80%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</id>
    <published>2022-05-02T09:46:42.000Z</published>
    <updated>2022-05-02T10:30:22.860Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼5天的假期过半，还剩下2天的额度。纵容自己花了1周的晚上和3天的时间，看了前几年的一部古装剧。当时比较热的时候，也听说过这个剧的口碑还不错。只是奈何剧集太长，而且里面的男主人公我也不太喜欢，就没看。今年这个疫情闹的，着实是放纵了自己一把。看了两部大剧：人世间和知否。嘴上说着忙，但想想每年都还是会挤出时间看那么几部剧。看了也就看了，看的时候很开心，没必要事后觉得浪费时间。只是看完之后，情绪有点down。<br>如果没有这个疫情，此刻的我们应该在老家。明天是我们原定要办婚礼的日子。可自从3月中开始在家里办公，感觉整个人懒了不少。除了工作时间外，空闲的时间，基本上是贡献给电视和手机了。体重不降反升，锻炼也是马马虎虎，没有认真执行。厨艺吧，可以说是完全没有长进，也丝毫没有探索的兴趣。五一假期想着放纵一天，后面几天看看书，研究研究做饭的东西，结果一放纵就是3天。这种状态让我觉得有点颓，浪费了大好的时光和春光。最要命的是，我意识到了问题，却还是没动力行动起来，就是想这么颓着。<br>好吧，还是想聊聊看完电视剧后的一些感受。我是快进加时不时的倍速看的，否则可能要再花一天才能看得完吧。不管是什么电视剧，剧中的一些人物角色总是会带来一定的触动。剧中明兰和祖母的一些对话，值得品味一番。明兰自小在盛家院子里谨小慎微的过着，也非常理智的拒绝过小公爷很多次。可爱情中如果只有理智，那便不是爱情了。这才是爱情让人觉得可贵又可爱的地方吧。果然，意料之中情理之外，他们因为种种因素，还是错过了彼此。尤其是在那个时代，女子真的是特别不容易，她为他承担了那么多闲言碎语，可放手的时候，没有歇斯底里，没有一蹶不振。因为，眼睛是长在前面的，人活着，就是要往前看。痛苦，只能自己慢慢消化。嫁入侯府，起初她对自己的丈夫仅是当作东家看待，顾大局，识大体，却唯独缺少了夫妻间的那份感情。每个人都有自己的事情要处理，如果事事依靠他人，那对方总有一天会厌倦。也不是说完全不能依靠，只是要有个度，要掌握好分寸。我太懂这种心理了，每次吵架或者生闷气的时候，我都有类似的想法。只是生气的时候，想法总是会过了一些。过于清醒，不好，但是有些时候，过日子也需要这样一些清醒。不要期望太高，也就不会有过多失望。<br>虽然现代的女子处境比剧中女子的处境已经好上太多太多，可是生理上和环境因素的影响，男女在某些方面就是不可能完全平等。还好，现在的女子可以找一份工作，当作事业也好，兴趣也好，纯粹的经济也好。至少，不用将男子当作整片天。所以，不管在什么时候，自己开心，永远是最重要的。把自己的日子过好了，周围的一切，也绝对差不到哪里去</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;转眼5天的假期过半，还剩下2天的额度。纵容自己花了1周的晚上和3天的时间，看了前几年的一部古装剧。当时比较热的时候，也听说过这个剧的口碑还不错。只是奈何剧集太长，而且里面的男主人公我也不太喜欢，就没看。今年这个疫情闹的，着实是放纵了自己一把。看了两部大剧：人世间和知否。嘴上</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>平衡，失衡</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/04/17/%E5%B9%B3%E8%A1%A1%EF%BC%8C%E5%A4%B1%E8%A1%A1/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/04/17/%E5%B9%B3%E8%A1%A1%EF%BC%8C%E5%A4%B1%E8%A1%A1/</id>
    <published>2022-04-17T07:41:30.000Z</published>
    <updated>2022-04-17T10:59:27.711Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当外界环境变得恶劣的时候，我们至少还有一种自由：选择如何面对它的自由。<br>上海的疫情从开始到现在，一个半月的时间，不长不短。每天挤地铁上下班、随意出入，想买啥就买啥的记忆，却好像在很久之前。庆幸自己在彻底封控之前搬了家，不然每天发愁的就不是菜，而是怎么吃饭的问题。先不说现在外卖的价格和运力，只说如果吃1个半月的外卖，人也要吃反胃了。节省了每天上下班的通勤时间，每天可以支配的空闲时间相对多了些。多出来的时间，基本上就花在自己在家做饭洗碗的时间上了。所以，我和老公开玩笑说，别人疫情生活质量下降，我们反而提高了（当然，伴随着的另外一个问题就是，减肥大计）。<br>在家办公，该做的工作一样没少，甚至可能比在办公室的时候还要卖力些。这样也好，忙一些，不会关注太多真真假假的新闻（好多骇人听闻的事情，都是听不在上海的亲戚朋友说才知道，但很多都不是事实）。上海的天气还是和以前一样，忽冷忽热，忽晴忽雨。疫情拐点现在还看不到，5.3的婚期肯定是要推迟了，于是从心理上就犯了懒，给自己找种种借口不想动起来。加之现在的情况，饭菜并不是很充裕，也不能随心所欲的减少碳水摄入（家里没有那么多的脂肪和蛋白质可代替）。因此，体重一直处于在110上下浮动，根本不存在下降趋势。<br>年后回来忙着装修、买家具，5月份的软考高项就放弃备考了。结果上海这个疫情闹的，大概率备考了5月份也没办法考，不知道是该庆幸还是惋惜。如果可以，当然希望没有这场疫情。受疫情影响，我们的灯具和窗帘至今未装。婚礼不知道要推迟到什么时候，老家那边有毒五月的说法，农历5月不能办婚礼。按照现在疫情的情况，农历4月也即阳历5月底，到时候未必能一切安稳，那就要等到阳历7月份以后了。这倒不是让我最郁闷的，而是婚礼一天不办，我就不能名正言顺的备孕。朋友都说不着急，现在这个情况也不是很合适，我都赞同。可是，我就是想，特别想。我希望明天的这个时候甚至更早一些，我的宝宝已经出生了。我也知道，有了娃以后，个人生活就几乎为0了，能多享受就多享受现在的没娃生活。所以我想，顺其自然吧。<br>疫情期间，收到了在党员先锋小程序上报到，等待居委联系的通知。所以清明假期的时候，我一直等着看有没有电话打给我，但是没有。之后就是收到几次群发的信息，大概意思都是让党员主动站出来，为社区贡献一些力量。我犹豫了，一方面是觉得作为党员，这个时候是应该站出来承担一些什么，但另外一方面，确实又有些害怕。因为想要孩子，还有自己的小毛病，万一呢？咨询老公意见的时候，老公又提到了一句，如果要去，就不会仅仅是周末了。于是，我给自己找了个借口，我还得工作，平时肯定是没时间的。所以，我退缩了，没有去参加志愿者，但是我的内心，又是对自己的行为失望的。尤其看到一些牺牲小我为大家的事迹，更是会觉得自惭形秽。<br>受疫情影响，原本这个月该去办理公积金的冲还贷业务，但是现在出不了门，银行也没人上班，所以这个月还是要额外拿出1W6左右还房贷。和老公合计了下，这个月还能凑出来这笔钱。可如果下个月10号之前还是现在这个样子，那下个月就还是要自掏腰包，无法用公积金账户里的钱还款。手里的现金流就会变得异常紧张。习惯了后疫情生活的我们，没想到还有疫情中的疫情。这顽强的病毒，消失的那天会到来吗？<br>但愿一切早日恢复正常</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;当外界环境变得恶劣的时候，我们至少还有一种自由：选择如何面对它的自由。&lt;br&gt;上海的疫情从开始到现在，一个半月的时间，不长不短。每天挤地铁上下班、随意出入，想买啥就买啥的记忆，却好像在很久之前。庆幸自己在彻底封控之前搬了家，不然每天发愁的就不是菜，而是怎么吃饭的问题。先不说</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我本芬芳</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/04/10/%E6%88%91%E6%9C%AC%E8%8A%AC%E8%8A%B3/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/04/10/%E6%88%91%E6%9C%AC%E8%8A%AC%E8%8A%B3/</id>
    <published>2022-04-10T08:02:32.000Z</published>
    <updated>2022-04-11T12:59:20.830Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>用了2个多小时的时间，一口气读完这本小书。果然，还是小说更容易看的进去。没看这本书之前，我以为这是本散文。读了之后，才发现这是一本81岁奶奶的‘人生自传’。书中的故事背景和最近在看的电视剧《人世间》有些许重合，虽然讲述的内容完全不一样，但在某些细节的地方，总是让我忍不住将它们联想到一起。<br>整本书的语言很朴实也很优美，尤其是人物的心里描写，让相隔几十年的我都会感同身受。每个时代的婚姻都有每个时代的特点，但有些东西却是共通的，这其实是让我有些吃惊的。杨本芬奶奶的故事，时间上应该更接近我的爷爷奶奶辈，可我对他们的生活，尤其是年轻时候的生活所知甚少。加之我是出生在农村，所以更觉得小说中的人物故事，有些贴近我爸妈的生活（农村的生活在我感觉，就是比城里生活，晚了一代人的差距）。<br>回到小说本身，来聊聊男女主人公。女方：陈惠才。勤奋、好学、能吃苦，在学校里是出了名的品学兼优的好学生。可因为父亲是旧官吏的原因，在还有2个月师专毕业的时候，被下放。在此之前，她刚刚结识了男主人公，一个家庭成分也不是很好的内科医生（养父母作为旧地主被打倒）。因为这次下放，两个刚认识不久的人结了婚，那个时候，女主人公只有19。从小到大，经历过爸妈无数次争吵的我，一直以为，如果父母能多一些文化，可能吵架次数会少一些，吵架时说的话也不会那么难听。电视剧里那种有知识的家庭，先不说他们很少吵架，就是吵架了也不会当着孩子的面吵。偶尔凶了孩子，还会给他们道歉。可随着年龄逐渐增长，如今也已为人妻。才开始明白，婚姻生活这个东西，和文化多少，家庭环境如何，没有必然关系。说回到男女主人公，刚结完婚，不管放在什么年代，按说都是两个人最甜蜜，最如胶似漆的时候。可结婚第二天，女主人公就独自一人下了乡，找了份活计，一个人住在空荡荡的仓库房里。男主人公一周只去一次，还是吃完晚饭后。待不了多久，又会回到医院，毫无留恋。不是因为忙，也不是要值班，就是不愿意留下来。后面发生的一系列事情更是令人匪夷所思。他不愿去看生父母，女主人公自己过去。带回来2只鸡，养的很好，因为出门送了一会男主人公，大门没锁，回去就发现鸡被偷了。因为这个，男主人公吕2个月不和自己的妻子说话。几十年后真相揭开，原来他不相信鸡是被偷的，而是怀疑女主人公把鸡卖了挣钱寄回了娘家。老婆怀孕，提出希望帮忙抬洗脚水，居然说不能娇生惯养，看着老婆挺着肚子一点一点把水舀出去。类似这种甚至更加过分的事情还有很多很多，每次女主人公说：我没想到你会对我不好的时候。我都觉得有些心酸。这何止不好，在我看来，这样的人根本就无法一起生活。可这样的婚姻状态，他们维持了一辈子。最最让人唏嘘，意料之外却也是情理之中的事情，是当女主人公81岁的时候问88岁的男主人公，下辈子还要不要继续在一起时，男主人公摇了2次头，还非常坚定的说了一次不愿意。那个瞬间，是替女主人公觉得不值的，但是想到我自己的父母，我爸也经常会说，等以后你们都成家了，我和你妈分开过。他说这句话的频率，吵架和没吵架时各占一半。我其实是相信我爸说的话的，即便周围所有的亲戚、邻居、朋友都说娶到我妈是我爸的福分，我爸也会经常在我们面前夸奖我妈，能干，聪明等等。如果同样的问题抛给他们，我想彼此都会在心底说：不愿意。<br>看完整本小说后，有非常非常多的感想。同时也想到一个问题，整本小说内容和书名，有什么关系？我本芬芳，难道不是自我激励？愚笨的我，翻了翻其他人的一些书评才有所意识。如小说结尾，自问如果是我，大概率很难接受。可作者的寥寥几句，我感受到的是坦然，是接受。拥有爱情，固然是件非常幸福和美好的事情。可如果没有，一个人的生命绽放，依然值得欣赏。我的语言比较匮乏，但是那种无法言语的感觉，给了我说不出的力量</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;用了2个多小时的时间，一口气读完这本小书。果然，还是小说更容易看的进去。没看这本书之前，我以为这是本散文。读了之后，才发现这是一本81岁奶奶的‘人生自传’。书中的故事背景和最近在看的电视剧《人世间》有些许重合，虽然讲述的内容完全不一样，但在某些细节的地方，总是让我忍不住将它</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="文学 生命" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6-%E7%94%9F%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>亲密关系</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/04/05/%E4%BA%B2%E5%AF%86%E5%85%B3%E7%B3%BB/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/04/05/%E4%BA%B2%E5%AF%86%E5%85%B3%E7%B3%BB/</id>
    <published>2022-04-05T02:14:35.000Z</published>
    <updated>2022-04-05T02:47:30.176Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次吵架，总是会忍不住哭一场，然后说/写一些特别消极的话。那一瞬间的委屈和难过，是真的。拒绝沟通，不想说话，连看一眼对方都觉得厌恶。过了一晚，委屈和失望并没有消解半分。依然会觉得，先开口说话，我就是对他的坏脾气妥协了。似乎在这段关系中，我就是弱势的那一方。每一次的吵架，给感情带来的是消磨还是[机会]，可能不同的人会有不同的处理方法。<br>脑袋里会出现一个声音：算了吧，为了这点小事，不值得。可是另一个念头又会立马蹦出来，凭什么是我先妥协，尤其是这件事情本来就是他的不对。一而再再二三的退让，会让他以为我是好欺负的吗？好吧，凭心而论，没有那么严重，只是在他这里，我感受不到丝毫的被关爱和照顾。在精神上，两个人是平等的。可在日常琐碎中，我总是觉得迁就和忍让的那一方是我，这种心态让我很不舒服。我是多想，自己是被包容和迁就的那一方。<br>长辈们总说，两个人相处，要互相包容和体谅。好的时候觉得这根本不是个问题。矛盾发生的时候，会觉得根本不可能。从小到大，见多了爸妈随时而来的吵架，告诉自己，以后绝对不做这样的父母。可人，都是有自己的脾气和倔强的。道理都懂，做起来太难太难。倔强发作起来，就像陈海贤老师书里说的那样，2个人的关系，凭什么我去学习，对方就没有任何进步，那我不就亏了吗？是不是，我也会这样觉得，现在也是。即便是为了自己好受些，想想算了，不计较了。可是对方不会难受吗？为什么他就能坚持一直不说话？不还是他不在乎吗？<br>我从来都不是一个聪明的女人，工作也好，生活也罢，我都是在努力笨拙的去做好。委屈和难过，是希望有个人，能看到和懂你的这份脆弱。如果对方做不到，我可以怎么办。离婚？肯定不是理智下的选择。我只对自己提一个要求，以后遇到这种情况，情绪再稳定一些。可以哭，但不要每次都做出一副受害者的样子。吵架是常态，我们皆凡人</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每次吵架，总是会忍不住哭一场，然后说/写一些特别消极的话。那一瞬间的委屈和难过，是真的。拒绝沟通，不想说话，连看一眼对方都觉得厌恶。过了一晚，委屈和失望并没有消解半分。依然会觉得，先开口说话，我就是对他的坏脾气妥协了。似乎在这段关系中，我就是弱势的那一方。每一次的吵架，给感</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="成长思考" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>安家</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/04/05/%E5%AE%89%E5%AE%B6/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/04/05/%E5%AE%89%E5%AE%B6/</id>
    <published>2022-04-05T01:21:03.000Z</published>
    <updated>2022-04-05T02:12:03.259Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2021年11月20日，看房-&gt;21日，付定金-&gt;12月25日网签（因为个税要满60个月的原因，这个网签是可以提前的）-&gt;2022年1月18日，距离网签结束3周，链家的工作人员通知贷款审批通过并在一网通上提交了申请-&gt;申请提交之后，2-3工作日审核通过就可以过户了。不过经与原业主沟通确认，我们商量在2022年2月12日周六办理过户。过户流程办理大概1小时左右，拿到了红色的不动产权证之后就是回到家里办理水电煤交接。从看房到拿到房子的钥匙，不到3个月的时间。在上海这边，一般情况是业主收到银行的贷款才会交接房屋，但是我们和原业主商量了一下，首付付完就交接。主要也是因为我的贷款里，大部分都是公积金的贷款。2月17日，收到原业主的消息，说是公积金贷款已收到，商业贷款好像也就是那两天收到了。不得不感慨放款速度之快。三价就低原则，让我们够不上之前看中的小区，却也在一定程度上，让我们以相对[合理]的价格，买到了一套房。<br>从拿到房子的当天，我们就开始着手收拾房子。拆旧迎新，打扫卫生，买腻子粉和油漆，老公要自己上手补墙和刷漆。周日忙活了一天，但是补墙只完成了1/10不到。按照当时的速度，仅仅是补墙，我们1个月都弄不完（周末时间）。简单商量下之后，我们决定求助于在南京做装修的亲戚并商量好过了周末他就带一个油漆工过来，住一晚。我是瞬间觉得松了一口气，因为感觉离自己住进房子的时间可以缩短很多。可是，极其不巧合的是，周一上班的早上，看到苏州出现了疫情，如果从南京过来一定会经过苏州，行程码上带星，回到南京时就得隔离。不得不感叹，这个疫情真的是让人很抓狂。不过，后来还是找了一个办法，亲戚帮我们联系了一个在上海的油漆工朋友。既然说是朋友，那我们相对来说就会放心一些，不用全程跟着，所以也不耽误上班。从周三到周五，3天的时间，完成了补墙和刷漆，留了一点点小尾巴。工钱1800，油漆加材料800左右。虽然后期个别地方出现了一些开裂的情况，但总体来说，性价比还算可以。找多乐士的专业人员，可能比较省心，但是价格要翻好几倍，超过1万。这么想想，心里还是觉得划算的。<br>从2月19日的周六到3月12日的周六（我们打算搬东西的那天），一共4个周末。每个周末我们基本上都是逛街买东西，在家打扫卫生收东西。床+衣柜、餐桌、电视柜+茶几、冰箱、电视、宽带、晾衣架、洗衣机和烘衣机在不同周末陆续送到。搬进来之后的周末，沙发才送到，洗衣机和烘衣机也是在同一天师傅上门安装的。看着东西陆陆续续充实家里，还是挺开心的。不过因为疫情原因，原定搬家那个周末安装的窗帘和灯，到现在迟迟没有装上。持续了3周的疫情，不知道还有多久才能结束。<br>就这样，在上海，我们算是有了自己的一个落脚之地。下一步的目标，如他所念，想办法把户口落下来。未来不知道会怎么样，但是总是会有那么一些目标，指引着，牵引着你向前。生活，家庭，有些东西你没办法想他的意义是什么，会困扰。<br>过好当下的每一天，是永远值得学习的课题</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2021年11月20日，看房-&amp;gt;21日，付定金-&amp;gt;12月25日网签（因为个税要满60个月的原因，这个网签是可以提前的）-&amp;gt;2022年1月18日，距离网签结束3周，链家的工作人员通知贷款审批通过并在一网通上提交了申请-&amp;gt;申请提交之后，2-3工作日审核通</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="买房" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B9%B0%E6%88%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>婚姻的滋味</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/04/04/%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%9A%84%E6%BB%8B%E5%91%B3/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/04/04/%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%9A%84%E6%BB%8B%E5%91%B3/</id>
    <published>2022-04-04T11:31:34.000Z</published>
    <updated>2022-04-04T12:34:26.553Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从认识到领证，1年左右时间。从领证到现在，半年左右时间。1年半的时间，对一个人的了解究竟有多少。上次吵架大哭一场不过是3周前的事情。2天前因为做核酸的事情，也差点吵起来，只不过想了想，为了那么一点小事，在这种特殊的时候，不想添堵，忍一忍，就过去了。可是今天的事情，我无法接受。压抑在心底的委屈像绝堤的洪水，拦不住也不想拦。上一次告诉自己，再也再也别相信什么爱情，都是扯淡。不要有期望，也就不会有失望。伤疤还没好，疼也没忘。今天就像是有人用脚在上一次的伤痕处狠狠的踩了一脚，难受的让我扇了自己几巴掌，想要以毒攻毒。<br>我从来没觉得自己都是对的，和他在一起后，我矫情的毛病也改掉了不少。可是，今天他所谓的下意识的反应，我说了，我无法接受。我知道，他已经道了歉，可是我只想让他重新说一遍，而不是打着游戏简单的表示一下。他问我难道没错吗？我不知道我错在哪。朋友视频想看下房子，他刚好在视频里，我说say个hello，然后视频里就是他生气拿着手指指着我的样子。先不说在朋友面前的面子问题，他的这个下意识行为我完全无法理解。哪怕是抽不出身，不说话都可以。我错，错在哪里，错在我不了解他，一点都不。中午刚说过别人，不能既要又要。我心里有数，能做的，能迁就的，我尽量都做了。自卑也好，死要面子也好，可骨子里的[骄傲],让我实在无法忍受他的一些行为。<br>自以为是，轻易的否定别人。没结婚前，我就知道，可为什么还是结了呢？因为我有私心，我想尽快安定下来。我喜欢他，是即便结婚后的短暂别离，我都会忍不住想他，看见他到自己家依然会怦然心动。我的喜欢不是放肆，是克制。我已经为了他，改掉了特别爱生气的小毛病，虽然他并不能感觉到。我讨厌游戏，尤其讨厌他整天整天停不下来的键盘声。我一再告诉自己不能因为这个对他心生怨怼。他游戏的时候，说话不搭理你，我接受了，我尽量不在他游戏的时候和他说话。我还贱兮兮的给他弄板凳，给他倒水，送零食，担心他饿不饿。想让他吃一些东西，晚上再一起看个电视。<br>我想要的道歉，不过是他哄一下，平息下我心里的那一丝不舒服。至于他会不会改，我都没有奢望。因为这样的事情，再也不会有下一次。可是，我有点累了，心里很难过，很难过很难过。我们都不是爱对方超过爱自己的人，我甚至没觉得，他爱我。但也没什么关系，可能是我不配吧。失望，累积着累积着，就会变成绝望。我现在闭上眼，似乎就能想到以后和他的日子会是什么样子，偶尔甜蜜，大部分时间是平平淡淡还是鸡飞狗跳？我还跳不出自己的执念，想结婚，想要孩子。可现在的这种情况，我不敢想。我太想逃离了，如果我们以后真的过不下去，孩子怎么办？<br>我控制不了自己的想法，我觉得我和他没有那么合适。可是我怯懦，我不敢。我只能维持着</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;从认识到领证，1年左右时间。从领证到现在，半年左右时间。1年半的时间，对一个人的了解究竟有多少。上次吵架大哭一场不过是3周前的事情。2天前因为做核酸的事情，也差点吵起来，只不过想了想，为了那么一点小事，在这种特殊的时候，不想添堵，忍一忍，就过去了。可是今天的事情，我无法接受</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海疫情</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/03/25/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%96%AB%E6%83%85/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/03/25/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%96%AB%E6%83%85/</id>
    <published>2022-03-25T00:50:22.000Z</published>
    <updated>2022-03-25T01:31:59.992Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直以来，对于上海精准控制疫情到街道的管理能力表示无比的惊叹。不管其他地方零星出现的疫情如何，都觉得对上海毫无影响。转折，就是来的这么猝不及防。过完3.8节，周围的氛围开始逐渐变化。先是1位同事率先被通知小区被隔离14天，去上班的时候感觉心有戚戚。然后是公司通知A/B班，还没执行2天，从3月11号开始到现在，已经居家办公整整2周了。原本看好日子准备3月13日搬家的，结果周六一大早被封在了租住的小区里，猝不及防。家里基本上没有什么东西，外卖点不到，配送人力不足，靠着房东院子里的菜和朋友搭伙吃了两顿饭。以后想起来，也是蛮难忘的经历<br>说来也是挺有意思，我们几次事情和疫情完美撞上。年前老公爸妈准备过来看房子，票都订好了，结果出发的前2天，上海突然出现疫情，老家管控的严，怕出来回不去，就作罢了；第2次，房子年后到手后，周末和亲戚都商量好过来帮忙简单弄个装修，结果第2天一早，苏州出现疫情。亲戚从南京过来经过苏州，回去就得隔离。没办法过来，就只能找了个朋友的朋友，过来把墙刷了；第3次就是搬家了，周六起了个大早，结果还没出房东家别墅的门，就被通知说小区被封了，人瞬间傻在那。感觉疫情好像是在精准狙击我们。不过，这还是有玩笑的成分，很多人被疫情带来的影响，比我们多的多，大的多。这持续了半个月还没见到拐点的疫情，真的是辛苦了那些基层的医务工作者和社区工作人员。看不得那些视频，会觉得被隔离在家的我们不配拥有这种安宁<br>在小红书里看到很多3月份婚期的小伙伴都已经延期了。5月份甚至6月份婚期的小伙伴都在担心自己的婚期会不会被推迟。我的婚期是5月3号，和4月底婚期的，时间上也没什么差别了。到目前为止，全国的疫情似乎都还没有好转的迹象，一直盼着未来1，2周能看到拐点到来。否则，自己的婚期就只有延期的命运了。这个婚礼什么时候办，到还不是最重要的，而是我们现在备孕，办完婚礼正好备孕有3个月，就可以考虑要宝宝了。如果婚礼延期，那我们要宝宝的计划也得延期。怎么说呢，今年就很想很想要个宝宝，虽然知道有了宝宝后，对现在的生活影响可能比较大，可是，总要经历这个阶段的<br>减肥和运动应该是在进行中的，但是这个疫情叠加天气原因，让人很难动起来。体重已经在109上下浮动快1个月了，在这么下去两周，没准还会再往上浮动个2，3斤。希望今天大姨妈可以顺利到访，然后周末把饮食和健身计划列起来，下周一开始执行<br>生活，必须得好好过</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一直以来，对于上海精准控制疫情到街道的管理能力表示无比的惊叹。不管其他地方零星出现的疫情如何，都觉得对上海毫无影响。转折，就是来的这么猝不及防。过完3.8节，周围的氛围开始逐渐变化。先是1位同事率先被通知小区被隔离14天，去上班的时候感觉心有戚戚。然后是公司通知A/B班，还</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好，28</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/03/21/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C28/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/03/21/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C28/</id>
    <published>2022-03-21T01:02:35.000Z</published>
    <updated>2022-03-21T01:37:48.573Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3月20日，我在自己的家里，过了28岁的生日。这是我心心念念了很久的事情，虽然在看房、刷墙、搬家几件事情上都非常‘巧合’的碰上了疫情，但最后都还是顺利完成。上周二晚，利用解封的间隙，急匆匆的从出租房搬到了自己家，洗漱完上次已过凌晨。在自己家的第一晚，睡得很香。根据老公的反馈，还打起了呼噜<br>昨天从早上起来后，上海这边便下起了小雨，一直到现在都没有停过。同样也是因为疫情原因迟迟没有安装的洗衣机和烘衣机，昨天终于如愿以偿，师傅冒着雨上门给我们安装好。以及，我觉得无所谓，早些晚些都可以的沙发也送过来了。忽略掉堆满半个阳台的纸箱垃圾，终于有家的样子了<br>很长很长一段时间，我觉得自己非常不幸，对待生活小心翼翼，努力的悲观生活着。经历了3段感情，虽然前两段没有【修成正果】，离开的时候也是痛彻心扉，但我还是感谢他们。因为经历过的种种，才有了现在的我。不敢说，现在的状态是我最满意的，但是我已经从心底远离了那些非常阴郁的词汇。28，完成了结婚，升职，在一线城市买房，我觉得自己很幸运。未来的路如何，我不知道，我只想着过好当下的每一天。上周吵架的时候，我很难过，但是没有绝望，反而从这个事情上，学会了在理想和生活中间寻找一个平衡点。或者说，理想的天平往生活那边又倾斜了一些。这样，挺好<br>昨天的愿望非常具体，简单却也没有那么容易。人生啊，到了什么阶段就能在自然状态下完成什么事情，真的是件很美好的事情。我知道怀孕、生娃、养娃，都不是一件容易的事情，还有很多我想象不到的困难在等我。可是，现在的我们，都在为这件事情做准备，也许没那么充分，但边学边做，谁不是第一次当父母呢？<br>这周还是居家办公，虽然该干的活也不会少干，去公司的话，每天在路上要耗费2个半小时，但还是希望疫情早些过去，一切都尽快恢复正常。加上最近倒春寒和下雨，减肥和锻炼的计划，实在很难快速提上日程。老黄历就不看了，看了下天气，就从下周一3/28号开始吧。周末把短期计划做好，5月初的婚礼，时刻准备着</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;3月20日，我在自己的家里，过了28岁的生日。这是我心心念念了很久的事情，虽然在看房、刷墙、搬家几件事情上都非常‘巧合’的碰上了疫情，但最后都还是顺利完成。上周二晚，利用解封的间隙，急匆匆的从出租房搬到了自己家，洗漱完上次已过凌晨。在自己家的第一晚，睡得很香。根据老公的反馈</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一闪一闪，亮星星</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/02/11/%E4%B8%80%E9%97%AA%E4%B8%80%E9%97%AA%EF%BC%8C%E4%BA%AE%E6%98%9F%E6%98%9F/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/02/11/%E4%B8%80%E9%97%AA%E4%B8%80%E9%97%AA%EF%BC%8C%E4%BA%AE%E6%98%9F%E6%98%9F/</id>
    <published>2022-02-11T09:02:08.000Z</published>
    <updated>2022-02-11T09:41:03.575Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直觉得看电视剧是一件很浪费时间的事情，尤其是工作以后。平时看的电视剧不多，但要是细想一下，每年也会看个4，5部的爆款剧（40集以上的就不考虑了）。过年回家看《一闪一闪亮星星》的时候被弟弟看到，被无情嘲笑了一番。没办法，甜宠、搞笑、校园再加上有一个还算喜欢的演员，实在很难拒绝。过去的2021年比较忙碌，年前回家2周也没能稍微喘口气，就当是给自己一个奖励，放松一下下<br>剧情逻辑一般，但男女主角的演技很在线，看起来还是有点上头的，下午甚至产生了二刷的想法。不过后面还有一堆事情要处理，估计是没什么时间了。心里有些感触，想抒发一下<br>想先从仪式感说起。2022年的1月1日，很多人都会有一个比较有仪式感的跨年活动，而我和老公和往常一样，连守夜这个活动都免去了，困了直接睡觉。对我们来说，农历新年回老家才算是真正的‘年’吧。我记不清去年过年回来是什么状态了，但是今年有个特别强烈的感觉，没有辞旧迎新，这个年就过来了。我有点抗拒接下来的工作，心底有种说不出的落寞。明天房子就要去办理过户手续了，我几年来心心念念的事情终于就要定下来了，可我居然没有很开心。过年在家的时候，什么事情都不想做，原本计划好的新年祝福，一条也没有发，甚至差点耽误过户大计。整个人好像处于一种待机状态，离家时特别不舍，眼泪在眼圈里转了一圈憋了回去。有点想逃避接下来要面对的工作，想到时就有些心慌，心底里又暗暗骂自己没出息<br>婚期定在了5月3日。希望做足准备有个美好的回忆，但是又觉得没有太大意义。这场婚礼，更像是举办给家里人看的。想想我年前看的一系列备婚视频，现在想起来感觉也没什么作用。倒不如学学我老公，该干嘛干嘛，事情到眼前了再准备，好像也来得及。婚纱和化妆，不是很满意，但还是匆忙定了下来。对于不可控的事情，我也不去操心了。已经发生过的事情，就让它过去吧<br>哎，我这又控制不住的emo了。这是节后综合征还是婚前焦虑证？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一直觉得看电视剧是一件很浪费时间的事情，尤其是工作以后。平时看的电视剧不多，但要是细想一下，每年也会看个4，5部的爆款剧（40集以上的就不考虑了）。过年回家看《一闪一闪亮星星》的时候被弟弟看到，被无情嘲笑了一番。没办法，甜宠、搞笑、校园再加上有一个还算喜欢的演员，实在很难拒</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>开启2022</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/02/10/%E5%BC%80%E5%90%AF2022/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/02/10/%E5%BC%80%E5%90%AF2022/</id>
    <published>2022-02-10T11:19:56.000Z</published>
    <updated>2022-02-11T10:21:15.088Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一份迟到的年终总结，也是一份我不想说太多的新年展望。22年初勉强完成了升职加薪的愿望以及完成房子网签手续。贯穿22年的关键词将是：装修采购、蜜月旅行和婚礼、备孕。这其中的每一项都需要投入精力在里面，对于5月份的高项考试，我有些犹豫，现在是毫无斗志。<br>按照时间线，今年一年的大概计划是：</p><ol><li>2月份完成过户和房屋清洁-刷墙-家具入房以及优生优育检查，补充叶酸</li><li>3月份购买必备电器，搬家-购置其他物件-结婚购置（西服、秀禾服、婚鞋、红包、喜糖）</li><li>4月初确定蜜月时间和地点</li><li>5.6月份备孕，完成高项考试（待定）</li><li>婚礼前的减肥健身。目标体重103</li><li>补充育娃知识<br>嗯，暂时就是这样吧，想起来再补充</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是一份迟到的年终总结，也是一份我不想说太多的新年展望。22年初勉强完成了升职加薪的愿望以及完成房子网签手续。贯穿22年的关键词将是：装修采购、蜜月旅行和婚礼、备孕。这其中的每一项都需要投入精力在里面，对于5月份的高项考试，我有些犹豫，现在是毫无斗志。&lt;br&gt;按照时间线，今</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="年度总结" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
