<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lu2yuan&#39;s blog</title>
  
  <subtitle>永远热情 永远快乐</subtitle>
  <link href="https://yuan2lu.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yuan2lu.cn/"/>
  <updated>2021-09-19T23:52:42.848Z</updated>
  <id>https://yuan2lu.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Kathy Lu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>软考中级备考</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/09/20/%E8%BD%AF%E8%80%83%E4%B8%AD%E7%BA%A7%E5%A4%87%E8%80%83/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/09/20/%E8%BD%AF%E8%80%83%E4%B8%AD%E7%BA%A7%E5%A4%87%E8%80%83/</id>
    <published>2021-09-19T23:34:14.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T23:52:42.848Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离上次教师资格证的考试已经有2年多了，现在想来，之前能利用2，3个月的空余时间把教师资格证啃下来确实不容易。虽然拿到证以后好像也没派上什么用场，但是我这个考试加强了我对自己考试的自信，只要不是涉及太多数学和物理的计算问题，我觉得只要我想，就一定考得过。对于这个软考中级也是，从准备考试之初就从没想过难不难，能不能考得过的问题。尤其是了解了考试题型以及简单过完一边教材后，更觉得这个考试和之前的教师资格证比起来，难度要小了好几个等级。不过，由于工作比之前忙很多，加上从心理上一直没有特别把这个考试看的太重，有点战略上藐视，战术上也跟着藐视了的感觉，目前的状态去应付1个多月后的考试还是有风险的<br>对于考试，我有一套自己的方法论，但是我有点懒，考完试一般不太会把自己的经验系统化的分享出来，感觉有些东西是只能自己体会，很难去言传的。好吧，有点扯远了，总之就是从现在开始，我得从战术上重视起来，尤其是考虑到10月份会有大半的时间在外面，没办法静下心来学习，所以我现在得努力用上我能用上的时间认真开始复习。昨天上午看了一会，但总是跑神，关于后面1个月的计划，我也还没想好。必须得用好这两天，把计划做好，这样我心里会有些底。对于之前定下的每周2篇博客的目标，可能暂时要搁置以下，让位于考试。这也算是复习启动仪式的一部分吧，要交代一下，不然心里总惦记着还有其他事情要做。<br>11月6日，战场见分晓！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;距离上次教师资格证的考试已经有2年多了，现在想来，之前能利用2，3个月的空余时间把教师资格证啃下来确实不容易。虽然拿到证以后好像也没派上什么用场，但是我这个考试加强了我对自己考试的自信，只要不是涉及太多数学和物理的计算问题，我觉得只要我想，就一定考得过。对于这个软考中级也是</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="系统集成项目管理工程师" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9B%86%E6%88%90%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>婚纱照</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/09/20/%E5%A9%9A%E7%BA%B1%E7%85%A7/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/09/20/%E5%A9%9A%E7%BA%B1%E7%85%A7/</id>
    <published>2021-09-19T22:47:49.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T23:33:18.527Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>9月18号，中秋节前假期的前一天，和男友5点多爬起来，开了2个小时的车才到达拍摄的地方。因为堵车的缘故，比预定时间晚了近一个小时，所以刚到的时候就觉得有些匆忙和仓促，搞的我不是很愉快（这也算是我的一个缺点吧，如果规划了一件事情，但实际情况和计划有些偏离，情绪就会开始有些波动，如果再叠加那么1，2件小事情，就会开始烦躁了）还好，后面和化妆师的互动还算舒心，情绪也就很快恢复了。<br>对于婚纱照，有比较高的期待，之前从网上看到的宣传片也好，客片也罢，极少数有觉得满意的，总觉得和自己想象中的婚纱照有差距。自以为是的觉得自己和男友的外形还可以，拍出来的效果应该不错。当天的妆容我觉得还不错，男友也说每次换装都有惊艳到他。可是，在摄像师的镜头下，感觉完全不是那么回事。看着镜子里的自己和拍出来的人，总有种不真实感。镜头下会有些显胖这个不说，但看上去年纪大了很多，不禁让我产生自我怀疑，我在别人眼中，究竟是长什么样子？我在镜子里看到的自己是自己吗？之前拍过2次写真，从来没有给我这么大的冲击感（很大可能是因为当时没看过原片，选片的时候看到的已经是稍微处理后的照片了），所以每套拍完看效果的时候，我觉得都不是很满意。虽然男友说还不错，但是我自己心里已经不抱有过多期望了，感觉是浪费了挑选的衣服和妆容。拍摄费用在上海来说不算高（后期选片就另说了，以目前的想法来说，是不准备加多少的）所以对于这种流水线拍摄也在自己的预期之内，只要后期出片的效果OK就能接受。拍摄完差不多晚上9点了，不算太晚，回去的路上碰上了路边有烧烤摊，就‘大快朵颐’了一顿。各种情绪交织的一天还算圆满的结束了，虽然也挺想尽快看到效果，不过考虑到后面1个多月都比较忙，我们决定把选片时间推迟到11月份。11月份有个考试等着我，可是我还没怎么花时间去复习，这个后面一篇再表<br>我真是记不清楚我和男友去年见面是什么时候了，翻了下手机大致推算，应该是去年9月5号的样子。这么算下来，从第一次见面到现在，一年的时间，已经准备订婚，领证，这速度我是觉得挺快了。上周结婚的那个朋友也是，我调侃到是年纪到了。谁知道呢？只能说时机确实很重要。自从上个月底和他闹了一次不愉快，情绪十分消极后，这大半个月，两个人相处都挺好。十一回去的时候，有两件大事要办。父母见面，订婚，最最重要的是领证。没有想象中的那么激动，但偶尔又会有种不真实感。不想那么多了，反正现在两个人的状态，感觉很好，哈哈哈</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;9月18号，中秋节前假期的前一天，和男友5点多爬起来，开了2个小时的车才到达拍摄的地方。因为堵车的缘故，比预定时间晚了近一个小时，所以刚到的时候就觉得有些匆忙和仓促，搞的我不是很愉快（这也算是我的一个缺点吧，如果规划了一件事情，但实际情况和计划有些偏离，情绪就会开始有些波动</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>失衡</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/09/13/%E5%A4%B1%E8%A1%A1/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/09/13/%E5%A4%B1%E8%A1%A1/</id>
    <published>2021-09-13T13:02:34.000Z</published>
    <updated>2021-09-13T13:25:18.244Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周末回了一趟老家，参加一个好朋友的婚礼。虽然在此之前我没见过他老公，但是从她的描述以及在婚礼筹备前期她投入的热忱，我感受到的都是她的欢喜，因而发自内心的为她感到高兴。可是昨天的婚礼，参与其中的我感受到的是：仓促，辛苦，迁就，无奈。结婚前她在准备的，几乎都是男方家的婚房布置，结婚前两天，她在自己和老公家来回奔波，甚至需要发动自己的闺蜜团去男方家布置婚房。结婚前一天晚上吃完晚饭自己开车回家，结婚当天5点多，自己一个人开车去化妆……而这些，是在她怀有5，6个月身孕的情况下。作为她的朋友，知道这些我觉得很心疼，却又无能为力。不过，这些都不重要，最重要的是，她的感受。希望以后的日子，她可以过的开心<br>回家之前我还是蛮兴奋的，最近工作上的事情，总是让我觉得脑袋里绷着一根弦，甚至晚上睡觉也会有些影响。但是如果你问我，是什么事情让我压力这么大，我说不上来，这个问题反而会让我觉得是我自己太容易焦虑，抗压能力太弱。我想着回趟家也许可以稍微缓解下现在的状态，可是今天回来，感觉整个人都不是很好。特别累，特别乏，什么都不想做，很难集中注意力。到了上海之后还折腾一趟去公司拿电脑，但是明天是否在家办公又不确定。还有一些不凑巧的小细节，让我觉得异常烦躁。整个人现在就有一种飘着的感觉，不上不下，难受得慌</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;周末回了一趟老家，参加一个好朋友的婚礼。虽然在此之前我没见过他老公，但是从她的描述以及在婚礼筹备前期她投入的热忱，我感受到的都是她的欢喜，因而发自内心的为她感到高兴。可是昨天的婚礼，参与其中的我感受到的是：仓促，辛苦，迁就，无奈。结婚前她在准备的，几乎都是男方家的婚房布置，</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>冷静</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/28/%E5%86%B7%E9%9D%99/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/28/%E5%86%B7%E9%9D%99/</id>
    <published>2021-08-28T06:38:46.000Z</published>
    <updated>2021-08-28T07:49:02.586Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天我们吵架了，这种小事原本不想花费笔墨在这里唠叨的，因为其实都不能算吵架，从他音调变大表情烦躁时，我就不想再说话了，但是从那一刻起，我就希望他从眼前消失，或者我从他的眼前的消失。然后，思考了一会，我决定从他眼前消失。来到了一个书吧，周末人很多，基本没有空余位置。远离了那个环境场，感觉整个人的心态立马平和了很多。太久没有一个人这样安安静静的时间了，像是短暂回到了第一次分手后的那种感觉。一个人吃饭，健身，散步，去探索周边任何陌生的事务。经常孤单，有时孤独，偶尔难过。倒也不是说，想要回到那时的日子，只是有些时候两个人待在一起的时间太长，尤其又是那种几乎封闭的环境，会让人觉得压抑。<br>过完年见了双方父母之后，年前对未来的不确定突然就减淡了很多，甚至在年后相处的过程中，不好念头冒出来的次数也越来越少，我以为，我们渡过了磨合期，他就是我未来要携手度过一生的人了。我觉得自己很幸运，我以为这就是我想象的‘势均力敌’的爱情了。没错，这里要有转折了。因为这周我脑袋里又开始蹦出各种‘消极’的念头，清楚记得昨天洗手的时候我在想：如果怀孕了，他能照顾好我吗？那个瞬间，我给自己的答案是否定的。因为一些小事情的累积，我能感觉到自己的情绪在发酵，直到现在，我咂摸出这个情绪的核心：委屈。没错，就是委屈，是现在想起，内心就控制不住开始泛起涟漪的那种的委屈。<br>从哪里开始说起呢？真的是太琐碎，以至于我自己都要忘记具体的事情，留下来的只有情绪。就说租房子这个事情吧，没错，我承认自己对住房条件的想象比周围的朋友多一些（也许对部分人来说，是低一些）。“你是要买房的人吗”“是这个家庭养出来的女儿吗？你问问你爸住宿条件什么样”“谁给的你勇气让你愿意拿出40%的工资去租房子”“现在这个房子不也挺好吗？” “最多也就再住一年，很快的”。这件事情上，没有谁对谁错，每个人也都有自己的立场，只是他的这些表达，我听起来总觉得有点不太舒服。<br>因为自始至终，他都在说他的想法并试图说服我，我的个人感受，他并没有放在心上。相反，他觉得我矫情，事儿多吧。从没奢望他能把我宠成公主，但是心里落差还是有的。“老婆，你帮我刷鞋吧”“你自己刷，我不喜欢刷鞋。洗衣服拖地我可以，但是鞋我不想刷”“那我娶你干什么”。我一时不知道该如何回答，去地铁的路上，脑子里浮现出各种回答。“还没娶，现在后悔来得及”“娶我难道不是用来疼的，想找个听话的，娶个保姆好了”“对你而言，我的价值就是做家务吗”。请问你的底气在哪里，因为你年薪30W+，因为买房子你们家要拿出100多万的首付，而我只有自己攒的几十万？嘴上说着落户靠我，好，我去考试，但是你有为此迁就我一点点吗？我看书，你就在旁边毫无顾忌的玩你的游戏，不管你平时多忙，周末的时间，不是游戏就是钓鱼吧？为什么还要我抽出时间去给你刷鞋？“我有活要干，没时间看电视剧”“我的天，你有啥活要干”。衣服是洗衣机洗，但是不要拿下去吗？晾衣服做饭是一起，但是谁洗碗的次数多？没错，这些事情是我自愿的，不希望你感激，至少不是讽刺吧？看书不算事情吗？我知道，在你眼里，看书和游戏没有高低之分，大家都是在忙。“胡扯，网上信息不要全信，要有自己的判断”。我内心是一万个问号？怎么就扯到后面这个的？我现在甚至都记不起来我当时读的是啥，因为没懂什么意思。你确定你没有潜台词，或者你丝毫没有情绪在里面？完全是我无事生非，过度揣测你的意思？我是3岁小孩吗？怎么就网上信息少看，不要全信，要有自己的判断了？你以为自己是谁，凭什么以这种居高临下的态度和我说。自我感觉是不过于好了点。<br>不平等，这是在脑子里蹦出的另一个词，他时不时表现出的那种莫名自信和自以为是，让我很不爽。为什么想要大一点的房子，就是为了出现今天这种情况，有一个看不见对方又不被打扰的空间。我们都是爱自己超过爱对方的人，曾经有那么一个人，我以为不是，可不知道，为什么最终，还是被辜负</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天我们吵架了，这种小事原本不想花费笔墨在这里唠叨的，因为其实都不能算吵架，从他音调变大表情烦躁时，我就不想再说话了，但是从那一刻起，我就希望他从眼前消失，或者我从他的眼前的消失。然后，思考了一会，我决定从他眼前消失。来到了一个书吧，周末人很多，基本没有空余位置。远离了那个</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第二座山</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/25/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BA%A7%E5%B1%B1/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/25/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BA%A7%E5%B1%B1/</id>
    <published>2021-08-25T12:34:15.000Z</published>
    <updated>2021-08-25T14:12:10.820Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>‘如果能XX，那我就满足了’。对于这个句式，我觉得所有人都不会陌生吧。随便一举都是例子：如果儿子能考上大学，那我就满足了；如果能住上自己的房子，那我就满足了；如果能升职加薪，那我就满足了。不过这个句式都有个隐含的条件，就是在一定的时间内或者在某个时间点之前。所以这里的满足是有时限的，正因为如此，现在的我们，达成一个目标还有另一个目标，似乎永远都没有可以真正停下来的那一刻。累，压力大，我们朝着社会文化认可的成功每迈进一步距离下个目标就越来越远，因为攀登的越高，达成目标就越难。<br>本书的作者在写这本书之前也是处于上面的状态，而且可以毫不谦虚的说，在世俗定义的成功等级上，他绝对属于靠近顶尖的部分。只是在经历婚姻的失败后，他开始探索和思考更深层次的目标和意义并提出了第二座山的概念。也许你会想，这不就是功成名就的人站上顶尖后开始给底部或者中部的人洗脑，让大家不要那么努力吗？不要过于个人主义，也要想着为他人提供价值。我没办法给出对错的结论，只是从我的角度而言，我觉得对自己最大的启发是；不管现在处于第一座山的什么位置，心里始终怀抱对第二座山的向往，不是只有处于顶峰的人才有这个权力，顶峰也不一定是每个人的最终目标<br><img src="/images/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BA%A7%E5%B1%B1.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;‘如果能XX，那我就满足了’。对于这个句式，我觉得所有人都不会陌生吧。随便一举都是例子：如果儿子能考上大学，那我就满足了；如果能住上自己的房子，那我就满足了；如果能升职加薪，那我就满足了。不过这个句式都有个隐含的条件，就是在一定的时间内或者在某个时间点之前。所以这里的满足是</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>根本停不下来</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/25/%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E5%81%9C%E4%B8%8D%E4%B8%8B%E6%9D%A5/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/25/%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E5%81%9C%E4%B8%8D%E4%B8%8B%E6%9D%A5/</id>
    <published>2021-08-25T12:33:34.000Z</published>
    <updated>2021-08-25T13:54:21.391Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你身边有对一些东西成瘾的朋友或亲人吗？比如烟酒，游戏甚至黄赌毒。我以前对于成瘾并没有实际的体感，因为爸爸不抽烟不喝酒，花钱的爱好基本没有。接触最多的，就是过年过节时年长一些的长辈会在饭桌上点上那么几根烟，但一般这个时候我吃的差不多就远离这个环境场了。父母对此好像也早以习惯，甚至爸爸会在别人刚抽完一根的时候，立马递上另外一根，似乎烟酒就是这个场合的必备品。对于此，我其实也没有太过于放在心上，所以刚认识现在的男友时，他跟我说有个习惯我可能不一定能接受，我并没有把这件事情想的很严重。<br>住在一起后，我才对吸烟这个事情慢慢有了认识。原来它会是每天的必需品，并不是我想象中有什么聚会和重大场合才会出现；原来这个东西真的有瘾，尝试戒烟的一周，我亲眼看到他的状态以及听到无数次他对我说难受，以至于他说放弃等真的要备孕时再戒时，我立马答应了。可是，每每我在一些文章中看到吸烟的危害时，心里总是忍不住会咯噔一下，特别特别想分享给他。他又何尝不知呢？这个时候，我分享的行为会让他感觉到烦躁和不开心，我不知道该怎么办。一个人的健康问题如果他自己不重视，别人如何去帮助？所以，我只能安慰自己，每个人都有自己的选择，未来确定的危害但无法感知到的威胁和当下改变的痛苦，大部分人都会选择后者。他也是。<br><img src="/images/%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E5%81%9C%E4%B8%8D%E4%B8%8B%E6%9D%A5.jpg" alt="Share"><br>“行为错了，改变行为即可，即使一时无法改变，也不应该否定我们作为人本身的价值”。这是分享的这本书里很触动我的一句话，希望能够抚慰哪些努力和成瘾做斗争的人。而目前作为有抽烟行为的男友最亲密的人，我也想用这句话来提醒自己。我可以去学习理论和方法，但前提还是他自己能提出来，这样在他需要的时候，我可以给予最大的支持</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;你身边有对一些东西成瘾的朋友或亲人吗？比如烟酒，游戏甚至黄赌毒。我以前对于成瘾并没有实际的体感，因为爸爸不抽烟不喝酒，花钱的爱好基本没有。接触最多的，就是过年过节时年长一些的长辈会在饭桌上点上那么几根烟，但一般这个时候我吃的差不多就远离这个环境场了。父母对此好像也早以习惯，</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生命简史</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%AE%80%E5%8F%B2/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%AE%80%E5%8F%B2/</id>
    <published>2021-08-21T07:54:02.000Z</published>
    <updated>2021-08-21T08:23:09.570Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果不是生物学的爱好者，这样一本大部头想从头到尾认认真真的阅读一遍，实在不是一件容易的事情。听书看起来是‘走捷径’，用20分钟左右的时间听完一本书和花几周的时间自己读完，效果能一样吗？坦诚的说，我觉得肯定不一样。但是，这样一本书，如果不是几十分钟可以听完，我基本上是不会翻开这样的一本书的。晚上下班脑子想放空但是又不想太无聊的地铁上，听完这么一本书基本上无压力，而且过程中总会听到一些让你觉得有意思的观点和内容。不得不说，还算惬意<br><img src="/images/%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%AE%80%E5%8F%B2.jpg" alt="Share"><br>‘在面对自然和生命的传奇时，应该永怀敬畏之心’。不管是今年郑州的特大暴雨，还是一直没能顺利被消灭的新冠病毒，它们时刻都在提醒我们认识自己的渺小。从整个生命的时间长度看，人类这个发展线，还只是其中的一小部分。保有敬畏之心，才能让我们更好的应对未来</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;如果不是生物学的爱好者，这样一本大部头想从头到尾认认真真的阅读一遍，实在不是一件容易的事情。听书看起来是‘走捷径’，用20分钟左右的时间听完一本书和花几周的时间自己读完，效果能一样吗？坦诚的说，我觉得肯定不一样。但是，这样一本书，如果不是几十分钟可以听完，我基本上是不会翻开</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="视野" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%A7%86%E9%87%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>红楼梦</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E7%BA%A2%E6%A5%BC%E6%A2%A6/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E7%BA%A2%E6%A5%BC%E6%A2%A6/</id>
    <published>2021-08-21T07:53:42.000Z</published>
    <updated>2021-08-21T08:07:58.510Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天简单回顾自己的博客内容时，发现四大名著中独独缺了我最喜欢的红楼梦篇。我记得在写其他几篇名著时有提到，红楼梦是唯一一部不仅看了电视剧（2遍）还完整看过以遍书的名著。也是在看书的时候，我发现自己以前对林黛玉莫须有的刻板印象是刻薄的。第一遍看的时候专注于人物和情节，第二遍看的时候开始有意识的注意到很多之前忽略的细节，尤其是之前看的时候觉得迷糊而去网上搜罗了很多解释的部分。但是，我觉得欣赏一部小说也好，电视剧也罢，没必要跟着别人的解释走，可以参考，也完全可以有自己天马行空的想法。总之，开心和享受这个过程最重要<br>分享下我比较喜欢的贾行家老师对于红楼梦的解读以及一个比较耳目一新的解读方式<br><img src="/images/%E7%BA%A2%E6%A5%BC%E6%A2%A6%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%97%A7%E5%AE%B6%E5%BA%AD.jpg" alt="Share"><br><img src="/images/%E7%BA%A2%E6%A5%BC%E6%A2%A6%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E4%B8%8E%E5%AF%93%E6%84%8F.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天简单回顾自己的博客内容时，发现四大名著中独独缺了我最喜欢的红楼梦篇。我记得在写其他几篇名著时有提到，红楼梦是唯一一部不仅看了电视剧（2遍）还完整看过以遍书的名著。也是在看书的时候，我发现自己以前对林黛玉莫须有的刻板印象是刻薄的。第一遍看的时候专注于人物和情节，第二遍看的</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="四大名著" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E5%90%8D%E8%91%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>何为管理</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E4%BD%95%E4%B8%BA%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E4%BD%95%E4%B8%BA%E7%AE%A1%E7%90%86/</id>
    <published>2021-08-21T02:38:19.000Z</published>
    <updated>2021-08-21T07:40:35.874Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从月初直属领导宣布要离职后，整个部门就处于一种看似正常但是又有些浮躁的状态。原本就有些散漫的人员，早上迟到的次数越来越多而且毫无压力；喜欢聊天的同事，上班时间聊起房子和股票的时间也是越来越没约束。真正能认认真真的干活的，不谦虚的说，加上我也就那么2，3个。这样的一种状态加上未来的领导又迟迟未定，让我对于部门后续的发展隐隐担忧。私下里了解了差不多一多半同事的想法，整体态度基本上就是观望：首先是没有意外要撑到12月份拿到年终奖，其次就是看新领导以及后续部门的发展，至于现在这段时间，手上的活该做还是得做，只是这个效率和质量是否下降就因人而异了。碰到这样的情况，每个人的工作风格和倾向倒是被放大了一些看的更真切了<br>不考虑太多也不太关注什么小道消息，静静等待公司安排，认真干活的有；慢悠悠做手上的工作，聊聊天刷刷手机，过一天混一天的有；态度散漫，迟到或上班时间消失很长时间的有；认真干活同时还想带动和影响其他人的，嗯，也就我和另外一个同事了吧。但是实话实说，管理别人，真的不是件容易的事情，有些人可能是非常讨厌，对于我而言，则是通过这次机会，发现自己并不排斥而且有那么一丝兴趣。最近也是在备考项目管理的中级考试，虽然还只是停留在皮毛，不过也是给自己以后的发展方向提供了一些想法和信心<br>昨天上班路上听到花姐的一节给管理者的沟通课，听的兴趣盎然。今天特意把文本又翻出来看了一遍，整理出一些要点和体会，分享出来加深自己的印象<br>1.管理者不仅要对自己的沟通能力负责，还要为团队沟通负责，成为团队的眼睛和大脑，为大家找到正确的方向。必备技能：掌握足够的信息，成为团队中的信息源<br>-感悟：好的领导者对部门发展以及在公司中的地位起到至关重要的作用，绝不仅仅是性格好或个人能力强就可以<br>2.职场上最重要的一个转折点：开始带人，不管是几个下属。这个点影响一个人职业生命周期的总价值。要赶早不赶晚<br>-感悟：大胆畅想下，现在27周半。30周开始争取带人机会（生完孩子1年），31周（1年积累）完成岗位的实质性变化（内部升职-换工作），目标年薪35W+。一切顺利的话，在管理岗位上沉淀3年后考虑二胎<br>3.对于管理者，学习能力不是单向输入而是动态嵌入。把组织外部学到的新东西、新信息，嵌入到组织内部，把自己的学习成果变成组织的能力<br>-感悟：有的领导好像完全相反，对于外界的信息总是讳莫如深<br>4.方法1，凡沟通必须拿到新的信息，必须把每一次沟通都当作学习的过程。如在笔记本上记录本次沟通前不知道的新事，坚持记录倒逼自己在谈话时挖掘到新信息<br>方法2，像下一级写周报，主要内容就是本周工作，下周计划，心得思考和视野情报。好处1是倒逼管理者做结构化思考，2是通过规范领导的行为来引领员工的行为。其中本周工作和下周计划可以写的很简短，心得与思考是这周做的事情里面，我想了哪些事，有什么感受；视野和情报则是观察到外面有一个事情值得我们内部知道<br>示例：<br><img src="/images/%E7%BD%97%E6%8C%AF%E5%AE%87%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B1%87%E6%8A%A5.jpg" alt="Share"><br><img src="/images/%E6%9D%8E%E5%8D%97%E5%8D%97%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B1%87%E6%8A%A5.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;自从月初直属领导宣布要离职后，整个部门就处于一种看似正常但是又有些浮躁的状态。原本就有些散漫的人员，早上迟到的次数越来越多而且毫无压力；喜欢聊天的同事，上班时间聊起房子和股票的时间也是越来越没约束。真正能认认真真的干活的，不谦虚的说，加上我也就那么2，3个。这样的一种状态加</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="软技能" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%BD%AF%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>选择和努力</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/14/%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%92%8C%E5%8A%AA%E5%8A%9B/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/14/%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%92%8C%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</id>
    <published>2021-08-14T10:10:28.000Z</published>
    <updated>2021-08-14T11:15:25.472Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周末得知朋友前不久住院了，而且刚刚出院。作为她在上海为数不多的朋友，没能及时了解并帮上些忙，总觉得心里有点过意不去，即便是她没有告诉我。换个角度，如果是我的话，很大可能也不会跟她说，只要觉得自己能解决，就不想去麻烦别人<br>今天早上不到7点又醒了，这周总是这样，上床之前感觉有困意，但是到了要睡觉的时候整个人又清醒了。身体觉得很疲惫，可是精神上好像很亢奋，这种状态很不舒服。等男友睡醒收拾好准备出门差不多快9点了。接下来，嗯，就是非常难忘的一个上午了。先是车钥匙打不开车门，以为是钥匙没电了，折腾一圈打开了车门，但又发现车子无法启动……打电话联系小区附近的维修点，检查了下发现是电瓶没电了，临时救急把车辆启动了并去店里检查了下电瓶，发现电瓶目前状态好像还行。以为这样就好了，匆匆忙忙去超市买了些东西，然后赶去朋友家。路上不小心走错了路线，堵车了好一会，到了朋友家已经12点了。戏剧的一幕是，在小区楼下还没停进车位，车子熄火了……好在离车位不远，找别人帮忙推进了车位。原本很充裕的时间，这么一弄，搞得非常仓促，我挺不喜欢这种感觉的。最郁闷的是，我现在突然想起来，购物小票和垃圾不知道是不是丢在购物袋里了……<br>说回正题。在朋友家待了3个多小时，看她的状态还不错，几个人七嘴八舌就这么一直没间断的聊着。聊孩子，聊房子，聊工作。回去的路上忍不住想一个问题：选择和努力，是不是有的时候选择更重要？自认为自己算还努力的那种，不管是生活还是工作。可是，就目前的状态来看，一直比较‘佛系’的朋友似乎比我要更好些。房子赶在年前的一波上涨前定了下来；今年工资涨了一些，和我税前的工资也差不多了；公司有落户资质，作为为数不多且在公司呆了5年多的老员工，公司有很大意愿帮忙落户。而我，对未来2倍社保没有太大把握，还得‘苦哈哈’的去考个职称……这种心态，像极了以前上学时，暗戳戳的和自己的好朋友比学习。感觉自己很努力，对方的状态比自己放松很多，但结果却没有差多少<br>选择和努力，两个都很重要，只是在某些时候会因为这样那样的情况忍不住反问自己，想偷偷懒。不过对于自己容易焦虑的心态，还是需要去平衡下。规律作息，保证身体的健康，这个很重要。未来还长，加油~</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周末得知朋友前不久住院了，而且刚刚出院。作为她在上海为数不多的朋友，没能及时了解并帮上些忙，总觉得心里有点过意不去，即便是她没有告诉我。换个角度，如果是我的话，很大可能也不会跟她说，只要觉得自己能解决，就不想去麻烦别人&lt;br&gt;今天早上不到7点又醒了，这周总是这样，上床之前</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>开口就能说重点</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/08/%E5%BC%80%E5%8F%A3%E5%B0%B1%E8%83%BD%E8%AF%B4%E9%87%8D%E7%82%B9/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/08/%E5%BC%80%E5%8F%A3%E5%B0%B1%E8%83%BD%E8%AF%B4%E9%87%8D%E7%82%B9/</id>
    <published>2021-08-08T07:30:16.000Z</published>
    <updated>2021-08-08T08:40:57.331Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>‘嗯，我听不懂你在说什么’。3年多前刚进现在这家公司时，领导对我说这句话，我不自觉的就有点紧张了。赶紧忙不迭的再跟领导说一遍，但往往得到的是另外一句’我还是不知道你在说什么’。what？难道我说的不是中国话吗？领导到底是什么意思，我表达能力有这么差吗？不过这些都是自己内心的小九九了，以后找领导说事情时，会先在脑子里过两遍，理一理自己的逻辑，随着时间的推移，领导和我说这句话的频率就少了很多。但有些时候确实不是自己的问题，就不要过分责怪自己，比如和领导沟通的时候，他还在想另外一件事情。这种情况下，就等一等好了<br>现在也不敢说与别人沟通时，开口就能说到重点上，尤其是和领导的沟通。所以看到这个书名时就觉得很好奇，不知道里面提供了哪些方法论或者可以实践的地方。听了解读后觉得道理和方法都挺好，不过想要有改变或者提升，少不了多次的练习。在此分享下这本书的精髓<br><img src="/images/%E5%BC%80%E5%8F%A3%E5%B0%B1%E8%83%BD%E8%AF%B4%E9%87%8D%E7%82%B9.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;‘嗯，我听不懂你在说什么’。3年多前刚进现在这家公司时，领导对我说这句话，我不自觉的就有点紧张了。赶紧忙不迭的再跟领导说一遍，但往往得到的是另外一句’我还是不知道你在说什么’。what？难道我说的不是中国话吗？领导到底是什么意思，我表达能力有这么差吗？不过这些都是自己内心的</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="软技能" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%BD%AF%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>威胁？挑战还是机会？</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/04/%E5%A8%81%E8%83%81%EF%BC%9F%E6%8C%91%E6%88%98%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%9C%BA%E4%BC%9A%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/04/%E5%A8%81%E8%83%81%EF%BC%9F%E6%8C%91%E6%88%98%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%9C%BA%E4%BC%9A%EF%BC%9F/</id>
    <published>2021-08-04T10:44:56.000Z</published>
    <updated>2021-08-04T11:44:11.858Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本周一从另一位同事那里听到领导要离职的消息时，整个人完全是蒙的。事情发生的毫无征兆而且我想不到合理的原因，上周领导还去广东出差了3天，他这个年龄待在目前的职位难道不是最优的选择？周一下班前团队和领导的领导们开了个会，主要传达了下面几个意思：对于我的领导的离开，他/她们感觉很遗憾，同时对其过去的工作表示极大的认可；其次，鼓励大家有意愿的，内部竞聘现在空出来的位置，同时，作为整个大家庭，他们以后给予的支持不会变少只会更多；最后就是我们的团队是很重要和特别的存在，领导们对每个人都很重视（即便现在几乎叫不出任何一个人的名字）<br>5月份，BU半年会，前BU领导说后面要离开去管理另外一个准备独立上市的BU，但是不会太快，至少还有半年的时间找到接任的人。接着6月份就收到中国区的人事变动通知，新BU的领导定了，7月1号正式上任，前BU领导6月底在大群里简单交接了下就退了群。7月中，BU的北区销售经理换岗，BU领导的业务助理换岗到销售……前面这些变动有点多，不过倒也没有太大波澜，不过是茶余饭后多了几句与同事间的谈料。8月2日，得到直属领导要离开的消息，整个团队的人都不淡定了。领导为什么要离开？主动还是被动？后面整个团队会被撤掉吗？现在手上的项目怎么处理？可能还有更多，每个人心里都有自己的算盘，每个人掌握的信息也不是完全一样。昨天请大家吃完饭，领导就开始休假，到last day的这两周，团队基本上都处于群龙无首的情况了<br>不管别人，说说这两天我的个人感受吧。首先对于领导的离职，除了震惊，情感上是有一丝不舍的，毕竟从我进公司到团队，和领导共事也有3年多了。虽然在某些时候或者在某些事情上与领导意见不一致，但在整个过程中，他还有教我一些东西。对此，我很感激；其次，他的离开，除了上面提到对团队未来的担忧，还有对行业选择的犹疑。毕竟年初的时候领导是说过带着我一起成长，以后成为医疗行业的业务专家的，结果我的TAR刚开始，他就走了，是公司不行还是行业不行？当然，也可能都不是。在一个没有什么互联网基因的医疗器械公司做软件，是一件不那么让人感到愉悦的事情。另外，不得不承认，最挂心的还是我的TAR。毕竟升职和TAR流程是现在的领导发起的，换了新领导后会不会有什么影响？涨幅会不会变化？虽然和领导沟通后，他给了基本没问题的说法，甚至连之前不肯透露的涨幅也交待了，而且还超出了我的预期。对此我很感谢，不过这些并不能打消内心的不确定性，只是除了相信目前也没有更好的选择。最后，经过这次事件，真的是有了切身的体会：一个组织，从来不存在离开谁就转不了的情况，也许会经历一小段时间的‘混乱’，但很快就会恢复正常。不管每个人内心有什么想法，手上的事情该怎么推进还是怎么推进。同时，一个想法立刻跳到了脑子里：时刻准备着。你永远不知道机会什么能来，一些看似毫无机会的地方有时候就是会突然裂开一条缝，那个时候，再考虑能不能接，就已经来不及了。这次这个机会，我知道自己还有差距，所以不会觉得懊悔和可惜。但如果10年后有这么一个机会放在我面前，我却抓不住的话，我想，我会责怪自己<br>今年工作节奏比过去几年都要快，或者是因为在一些原本没有那么熟练的领域去摸索和尝试，所以会觉得疲惫。今年跑医院的次数也比去年多了一些，问题说大不大，说小也不能完全坐视不理。晚上睡觉前甚至有时候在梦中都会想一些工作上的事情，还是太在意这次升职了吧，不管是从物质上还是从后面几年我的个人计划上，这都是很关键的一点。只是，我要稍微调整下自己的心态，降低焦虑和压力，努力平衡好工作和生活吧</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;本周一从另一位同事那里听到领导要离职的消息时，整个人完全是蒙的。事情发生的毫无征兆而且我想不到合理的原因，上周领导还去广东出差了3天，他这个年龄待在目前的职位难道不是最优的选择？周一下班前团队和领导的领导们开了个会，主要传达了下面几个意思：对于我的领导的离开，他/她们感觉很</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="职场感悟" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>思考，快与慢</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/01/%E6%80%9D%E8%80%83%EF%BC%8C%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/01/%E6%80%9D%E8%80%83%EF%BC%8C%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/</id>
    <published>2021-08-01T07:52:53.000Z</published>
    <updated>2021-08-01T08:17:42.296Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书我没看过，但在同事的桌子上看过这本书，看样子，也就是前面十几页翻过。我想，多少人都是这样，包括我自己。听到别人说很多畅销书多么多么好，作者多厉害，不去读一读感觉很亏，但是买回来，却很难把每一本都读完。我现在也还有那么几本书，尘封在箱子里，很久没动。虽然看完一遍也不见得记得多少，但是没看过就是没看过，那些书不仅仅只是在物理空间上占了位置，它们还会一直占据着我心里的待办事项区，每每想到它们，只能安慰自己说：等以后有时间了<br><img src="/images/%E6%80%9D%E8%80%83%EF%BC%8C%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2.jpg" alt="Share"><br>这本书听解读的时候，我并没有惊艳的感觉。可能是这其中听到的理论已经被别人引用过多次，所以不觉得新鲜。之所以经典，也许就是它是最开始的提出者并被很多人认可引用吧。不得不说，这很厉害，只是很多时候，知道道理甚至解决方案却依然很难行动，就像减肥</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这本书我没看过，但在同事的桌子上看过这本书，看样子，也就是前面十几页翻过。我想，多少人都是这样，包括我自己。听到别人说很多畅销书多么多么好，作者多厉害，不去读一读感觉很亏，但是买回来，却很难把每一本都读完。我现在也还有那么几本书，尘封在箱子里，很久没动。虽然看完一遍也不见得</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="视野" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%A7%86%E9%87%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人类简史</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/01/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AE%80%E5%8F%B2/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/01/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AE%80%E5%8F%B2/</id>
    <published>2021-08-01T07:09:53.000Z</published>
    <updated>2021-08-01T07:52:12.756Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3年前，从多处听到尤瓦尔赫拉利这个名字以及这本应该算得上是其成名作的《人类简史》。刚好朋友那里有这么一本书，就借过来了一段时间。可惜，没有读完，大概只阅读了1/3之一，后面因为搬家就还回去了。犹记得初读时经常会被其中的一些想法所惊叹，就像大V推荐的那样，作者用一种从未有过的方式去解读历史并且说的有理有据，令人信服。尤其是‘想象的共同体’概念的提出，不得不让人惊叹，虽然现在再有人提起这个已经不会像最初那般惊奇<br>得到听书中，关于这本书的解读我听了两遍，还做了笔记。嗯，怎么说，虽然不像小说读起来让人欲罢不能，但是，内心觉得这是本值得花点时间去了解的书。得到听书的解读和思维导图笔记加了解读人的理解在里面，非原汁原味，不过对于了解整本书的大概思想还是有帮助的，尤其是现在很少有人能静下心去慢慢品读一本书的环境下<br><img src="/images/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AE%80%E5%8F%B2.jpg" alt="Share"><br>‘每一次革命背后，都隐藏着人类个体遭受的巨大苦难’。在整个人类面前，个人的情绪和命运总是微不足道的。不管喜欢或者不喜欢，愿意或者不愿意，社会前进的车轮不会因为我们的喜恶而有一丝丝的变化。科技的进步给我们带来了极大的便利但同时也带来了一些并不那么让人喜欢的东西，这个没办法避免。作为一个普通的人，生活在现在的环境中，只要愿意努力，就可以过上说的去的生活。感恩这个时代，但同时，生活在现在的环境中，不可避免的感受到焦虑和压力。尤其是今年，这种感觉比较强烈。一边幻想着躺平，一边又不甘心，想要再进步一点点。每次下班感觉很累的时候，总是忍不住想，如果像我的同事们那样，不用考虑房贷车贷，我还会是现在的心态面对工作吗？我会不会轻松一点，拿60分即可。或者，即便与现在一样，但是心理上不会承担太多压力和负担。如此这样，便觉得很好很好了</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;3年前，从多处听到尤瓦尔赫拉利这个名字以及这本应该算得上是其成名作的《人类简史》。刚好朋友那里有这么一本书，就借过来了一段时间。可惜，没有读完，大概只阅读了1/3之一，后面因为搬家就还回去了。犹记得初读时经常会被其中的一些想法所惊叹，就像大V推荐的那样，作者用一种从未有过的</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="文学 生命" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6-%E7%94%9F%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>买房功课</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/24/%E4%B9%B0%E6%88%BF%E5%8A%9F%E8%AF%BE/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/24/%E4%B9%B0%E6%88%BF%E5%8A%9F%E8%AF%BE/</id>
    <published>2021-07-24T08:18:31.000Z</published>
    <updated>2021-07-24T08:30:33.044Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>房价稳定了3年的上海，去年底开启了一轮【喜人】的上涨，对于计划今年11月底满足购房条件的我们来说，真的是无奈又难过。同一个小区，半年的时间，一套90平米的房子涨了四五十万，就像大家调侃的，辛苦工作一年抵不上早买一年房。最新上海开始出一系列政策，延长放贷时间，提供二手房指导价，房贷利率上调……不知道这些政策多久能带来可见的效果，也不知道可见的效果是什么，希望到了年底我们可以买房的时候，现在的热度能降降<br>上海的新房有限，地理位置便利的地方要不买不起，要不就是我们根本都没资格摇号。所以，大概率我们能买的还是二手房，对此做了一点小功课<br><img src="/images/%E4%B9%B0%E6%88%BF.png" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;房价稳定了3年的上海，去年底开启了一轮【喜人】的上涨，对于计划今年11月底满足购房条件的我们来说，真的是无奈又难过。同一个小区，半年的时间，一套90平米的房子涨了四五十万，就像大家调侃的，辛苦工作一年抵不上早买一年房。最新上海开始出一系列政策，延长放贷时间，提供二手房指导价</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="买房" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B9%B0%E6%88%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个人</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/24/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/24/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA/</id>
    <published>2021-07-24T07:30:56.000Z</published>
    <updated>2021-07-24T08:18:02.202Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上7点半起床，洗漱，简单吃个早饭，8点半出门，到公司9点40左右，做一些工作前的准备。10点是每天的站会，之后才能正式开始一天的工作。没有特殊的事情，晚上6点下班，工作时间看似并不长，但是自从转岗到需求岗位以及Dashboard新项目的启动，感觉从每天进公司开始，到下班结束回家，整个人一直处于不停工作的状态。中午的午休现在基本上没有了，偶尔实在觉得有点累，就闭目养神一会，断然是睡不着的。晚上下班我很少准点走，不锻炼的那天会留下来自我学习1个小时左右，晚上断食，到家差不多8点半到9点；锻炼的那天呢？等10来分钟去食堂吃个饭然后回去。到家差不过快8点，跑步或者瑜伽40多分钟，休息一会洗个澡，做面膜，吹头发，这差不多又是40分钟，然后就到10点钟了。和男友聊聊天，刷会手机，就到了睡觉时间……差不多工作日都是这么个节奏<br>如果别人问，你平时下班都干嘛呀。我真的，不知道怎么回答。锻炼？也不是每天。周末的话，稍微睡个懒觉，做做家务，做做饭，差不多每个周末有事都会出去一次，然后，好像周末也就过去了。在这些空档，还有每周两次博文的更新。不养孩子，不玩游戏，不追剧，甚至看一部2个多小时的电影都是件’奢侈‘的事情。可是，即便如此，我还是觉得自己有好多该做的事情没做。有1个有多月没有看书，工作上用到的知识想扩展学习，但是到了周末就不想下手……最近这周入睡变得困难，基本上要1点左右才能睡着。体重从1个月前便不再继续下降，中间自己也反反复复，没有非常坚持。就，很容易觉得焦虑，好像什么都没有做成，但是也没有感觉到放松<br>自从和男友同居后，除去放假回家，这是第一个自己一个人的完整周末。也许是过了热恋期也许是成长了吧，就觉得很惬意，哈哈。从早上7点半醒来到现在几乎也算是没闲着了，但因为只有自己一个人，不用和其他人交流，做什么也不用蹑手蹑脚，就感觉很爽，没有感觉到累。唯一有点小不安的，就是没有好好吃饭，吃了些很不健康的零食……<br>等会又要预习下今天晚上直播课要上的知识，这个中级职称，我怎么允许自己不一次拿下<br>我还不够努力，但努力着是我的常态</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;早上7点半起床，洗漱，简单吃个早饭，8点半出门，到公司9点40左右，做一些工作前的准备。10点是每天的站会，之后才能正式开始一天的工作。没有特殊的事情，晚上6点下班，工作时间看似并不长，但是自从转岗到需求岗位以及Dashboard新项目的启动，感觉从每天进公司开始，到下班结</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么佛学是真的</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/</id>
    <published>2021-07-18T11:40:27.000Z</published>
    <updated>2021-07-18T12:26:15.061Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书在得到里被提及过多次，也听过解说，但是听到书名的时候还是会很好奇，但是又不记得里面究竟说了些啥。听的时候感觉有所思，但是转瞬就忘记具体说了什么。有些时候也在想，看了那么多书，记住了多少，如果看到内容隔断时间就忘记的话，那看书的意义在哪里？我没办法回答自己，就像别人玩游戏或者刷视频，你问他意义是什么，我想大部分都会回答，因为快乐和放松吧。那看书和学习对我而言，也是这样，也许看了没多久就忘记了，也许有些书看的似懂非懂，但是这个过程，是觉得开心和满足的，我想，这就足够了吧<br><img src="/images/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这本书在得到里被提及过多次，也听过解说，但是听到书名的时候还是会很好奇，但是又不记得里面究竟说了些啥。听的时候感觉有所思，但是转瞬就忘记具体说了什么。有些时候也在想，看了那么多书，记住了多少，如果看到内容隔断时间就忘记的话，那看书的意义在哪里？我没办法回答自己，就像别人玩游</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="成长思考" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>被讨厌的勇气</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/</id>
    <published>2021-07-18T11:38:57.000Z</published>
    <updated>2021-07-18T12:03:53.141Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一年前读过此书，读的时候感觉很多道理和观点都有种解放自我的感觉。这本书似乎近几年仍常常被提到，搁置一段时间后就好像记不大清楚里面究竟说了写什么内容，唯一留在脑子里的一个词就是‘课题分离’。当你为一件事情苦恼，感觉苦闷甚至睡不着觉时，不妨静下心来问问自己，现在的问题，哪些是我的课题，而哪些又是别人的课题。如果我把自己的课题弄清楚了，那么别人的那部分我就无须去伤神，交由别人去完成。道理听着不难，难就难在很多时候，我们分不清楚究竟哪些是自己的课题，甚至有些时候我们知道那些课题不是自己的，但是控制不住自己想去插手<br><img src="/images/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94.jpg" alt="Share"><br>‘决定我们现状的，不是过去，而是我们自己赋予经历的意义’<br>出生在农村，在一线城市打拼，尤其是在像现在的外企公司，大部分的同事不是上海本地人就是高学历或者有海外留学背景。与他们打交道时，丝毫没有自卑感是假的，以前我会将这些归于自己的生活环境，虽然父母已经尽可能给我提供了他们能给的，可还是会在一些时候对出生在优越家庭中的女生表示羡慕。那种优越感和从容，不是我以个人意志去忽略就能做到毫不在意的。不过我想，我能做到的是，在自己的能力范围内，不断的去努力，做好自己能做的那部分，享受普通人的平凡幸福</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一年前读过此书，读的时候感觉很多道理和观点都有种解放自我的感觉。这本书似乎近几年仍常常被提到，搁置一段时间后就好像记不大清楚里面究竟说了写什么内容，唯一留在脑子里的一个词就是‘课题分离’。当你为一件事情苦恼，感觉苦闷甚至睡不着觉时，不妨静下心来问问自己，现在的问题，哪些是我</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三国演义</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E4%B8%89%E5%9B%BD%E6%BC%94%E4%B9%89/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E4%B8%89%E5%9B%BD%E6%BC%94%E4%B9%89/</id>
    <published>2021-07-11T10:43:18.000Z</published>
    <updated>2021-08-01T08:06:56.573Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原本没想着给三国也写篇读书笔记，一是从来没看过书，二是从小到大相关的影视作品也没看过，所以不管是之前去无锡影视基地参观还是听得到上对三国演义的解读，都不是太有感觉，对三国里的人物印象也都是停留在脑子里的一些名词。不过前段时间开始看10版的三国电视剧，原本脑子里的人物逐渐变得鲜活起来，这个时候再去看一些分析就觉得更有感触。在看电视剧的过程中间，基本上忍不住总是想吐槽，每个人都有自己的特色，自然也少不了很多槽点。每天工作结束想放松下的时候，都要拿过平板来看两集，还挺解压。目前只看到了前1/5左右，等结束了再补上观后感。下面分享下在得到听书上听到的解读<br>三国人物：<img src="/images/%E8%AE%BA%E4%B8%89%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E7%89%A9.jpg" alt="Share"><br>这里面对刘备的评价比较有意思，与电视剧中呈现的刘备的形象基本上是反着的。在电视剧中，很明显能看出编剧或者说作者对于刘备的偏爱。但在论三国人物这本书里，作者却说刘备是‘枭雄’且评价其‘反覆难养’，在军事上也存在缺乏远见、能力不足的问题。这点从电视剧前20集左右倒是能看出来<br>对于曹操，电视剧里把其残忍的一面表现的很突出，但是在书中，作者却说曹操是个英雄，所谓英雄《人物志》中有给过解释：“聪明秀出谓之英，胆力过人谓之雄”。同时代的李瓒评价‘天下英雄无过曹操’，许劭给曹操的评语是‘乱世之英雄’而不是大家一直说的‘乱世之奸雄’。之所以会有这样的评价，主要是由于在古人看来，只有忠于朝廷才是对的。抛弃狠心毒辣的一面，从个人角度来说，我也是偏于曹操的<br>关羽：<img src="/images/%E5%85%B3%E7%BE%BD.jpg" alt="Share"><br>昨天刚看到关羽过五关斩六将的情节，今天就在得到看到了一本关羽的解读，阐明其是如何从一名历史上的武将转变为武圣的神化路径。至于实际历史如何，有些时候并没有那么重要<br>人物志：<img src="/images/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97.jpg" alt="Share"><br>全世界最早的人才学著作，作者刘劭比曹操小十几岁，年轻时在曹操的大谋士荀彧门下任职，因此非常了解曹操的执政思想。它融合了之前儒道法诸家思想，吸收了三国时期各国的政治经验，总结出一整套系统的人才理论，非常值得一读</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;原本没想着给三国也写篇读书笔记，一是从来没看过书，二是从小到大相关的影视作品也没看过，所以不管是之前去无锡影视基地参观还是听得到上对三国演义的解读，都不是太有感觉，对三国里的人物印象也都是停留在脑子里的一些名词。不过前段时间开始看10版的三国电视剧，原本脑子里的人物逐渐变得</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="四大名著" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E5%90%8D%E8%91%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>悲伤，逆流成河</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E6%82%B2%E4%BC%A4%EF%BC%8C%E9%80%86%E6%B5%81%E6%88%90%E6%B2%B3/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E6%82%B2%E4%BC%A4%EF%BC%8C%E9%80%86%E6%B5%81%E6%88%90%E6%B2%B3/</id>
    <published>2021-07-11T09:02:39.000Z</published>
    <updated>2021-07-11T09:44:54.154Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道从什么时候开始，每周的2个休息日，我都丝毫感觉不到有休息，总觉得是日复一日的忙碌，没有喘息。尤其是最近，周末好像也没做什么事情，但就是觉得累，状态很差。睡觉前脑子里会出现各种各样乱七八糟的想法，越想睡越是睡不着。甚至，很难过，像现在这样，眼泪忍不住的流，像是有一肚子怎么流也而流不完的委屈<br>结婚，买房，落户……原本充满向往，但是当下却觉得很无力，似乎只要我松松手，这些东西就离我远去。求婚时的欣喜早已经烟消云散，取而代之的是无数细小的生活细节，小到我都无法开口说，因为这样，所以我不开心。因为知道换来的回复会是：那这是你的问题，你想多了。嗯……那种不管你知道自己怎么闹，情绪怎么崩溃都会有人接着的感觉，再也没有了。是我自己弄丢的，可是，我也不知道自己为什么会把它弄丢，我更知道，我找不回来了<br>如果结婚生子不是使命，如果我足够勇敢和聪明，我是不是就不会这么纠结，给自己设这么多限制。去年这个时候的那种感觉又回来了，我觉得爱无力，感觉周围的一切好的不好的都在离自己远去。曾经以为无论如何不会放弃我的那个人，他放弃了，即便口口声声说着深爱；现在我以为自己很爱的这个，在经常性被忽略的情况下，情绪会不停不停的堆积，堆积到现在这样，除了想离他远一点，多一句话都不想说，谈什么沟通？呵，爱情，我再也不相信了。接受也好，不接受也罢，成也好，不成也罢，就这样吧。我不想再迁就了，谁不想随心所欲的活着<br>调侃胖，贬低偶像是娘炮，理所应当的服务，无意却更让人生气的无回应……如果是5年前的我，会忍受吗？我讨厌现在这样懦弱的自己，什么心动，什么爱情，不过是给自己的心虚披上一层看似华美的外衣<br>不管是谁，都没资格让你这样。眼泪擦干，生活继续，做自己情绪的主人</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知道从什么时候开始，每周的2个休息日，我都丝毫感觉不到有休息，总觉得是日复一日的忙碌，没有喘息。尤其是最近，周末好像也没做什么事情，但就是觉得累，状态很差。睡觉前脑子里会出现各种各样乱七八糟的想法，越想睡越是睡不着。甚至，很难过，像现在这样，眼泪忍不住的流，像是有一肚子怎</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
