<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lu2yuan&#39;s blog</title>
  
  <subtitle>永远热情 永远快乐</subtitle>
  <link href="https://yuan2lu.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yuan2lu.cn/"/>
  <updated>2022-01-09T04:52:07.888Z</updated>
  <id>https://yuan2lu.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Kathy Lu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>富爸爸投资指南</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%8C%87%E5%8D%97/</id>
    <published>2022-01-09T04:29:14.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T04:52:07.888Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2021年上半年，陆续卖出了手里的股票和指数基金。在卖出之前，年化收益达到了20%+，心里还是有那么一些些得意的。不过由于本金不多加上当时总投资年限2年还不到，所以实际收益的绝对值就比较一般了。21年下半年，股市开始进入震荡行情，手里的指数基金还没来得及全部清出，就开始震荡下跌。尤其是恒生指数和恒生科技指数，跌的叫一个惨。如果不是因为要买房子，手里资金有些紧张，这种情况我觉得也没什么，甚至会不定期的定投。很明显现在的估值是被低估了的，总有一天会翻倍涨回来，只是不知道多久罢了。目前手里的这几只基金还在观望中，希望有一两只能稍稍再涨一涨，不奢望盈利了，不亏损就行。稍微能赎回来一些，弥补年后用钱的一些额度<br>目前的想法，等房子和装修都弄的差不多时，指数基金还是可以考虑定投的，主要是宽指基金。前期手上资金不多，暂时就不考虑行业基金了。有生之年，不指望通过投资成为富人，能够跑赢通胀，挣一点钱贴补家用就比较开心了。<br><img src="/images/%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%8C%87%E5%8D%97.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2021年上半年，陆续卖出了手里的股票和指数基金。在卖出之前，年化收益达到了20%+，心里还是有那么一些些得意的。不过由于本金不多加上当时总投资年限2年还不到，所以实际收益的绝对值就比较一般了。21年下半年，股市开始进入震荡行情，手里的指数基金还没来得及全部清出，就开始震荡</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="理财" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>铁皮鼓</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E9%93%81%E7%9A%AE%E9%BC%93/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E9%93%81%E7%9A%AE%E9%BC%93/</id>
    <published>2022-01-09T04:19:42.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T04:27:53.738Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>概要：<br>1.《铁皮鼓》是德国作家君特·格拉斯的处女作。1959年，这本小说的出版揭开了德国这个文化大国在战后复兴的序幕。后来人们更加意识到，在整个二十世纪，都没有几本小说能够在体量和文学性上和《铁皮鼓》媲美。后来这部巨著被拍成电影，在奥斯卡奖上夺得了最佳外语片。<br>2.《铁皮鼓》是德国在二战后最伟大的小说，包罗万象，具有非常强烈的美学风格。这种风格是与小说中的内容，即二战前后德国市民杂乱彷徨的生活紧密联系的。《铁皮鼓》刻画了这段历史中的许多细节，暴露出纳粹党邪恶本质下的平庸<br>作者：<br>作者君特·格拉斯出生在今天已经属于波兰的城市格但斯克，这座城市曾经居住着很多德意志人，二战前这里也有很多人参加了纳粹党。格拉斯曾经加入纳粹的少年团，到他17岁那年，也就是1944年，他成了一名坦克兵，战后他当过农民、矿工、石匠，最后他把这些经历都写到了《铁皮鼓》主人公奥斯卡的身上。格拉斯虽然没有参加前线战斗，但是年少的这段经历依然令他痛悔不已。战后他的生活一度非常潦倒，住在地下室里，但当他在一个文学聚会上朗读了这本书的前两章以后，人们认定他是德国正在呼唤的天才作家。他写本书的时候非常年轻，直到他去世，都没有一本作品的影响力超过它。这本书帮助他赢得了诺贝尔文学奖，他也借此进入了以歌德、席勒为代表的伟大德国文学的序列<br>亮点：<br>德国味道 美学风格 德国文学战后最伟大的作品<br>思维导图：<br><img src="/images/%E9%93%81%E7%9A%AE%E9%BC%93.jpg" alt="Share"><br>随笔感想：<br>内容有印象，德国文学，比较有代表性，值得一读。估计阅读门槛也不低，豆瓣评分蛮高，9.0</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;概要：&lt;br&gt;1.《铁皮鼓》是德国作家君特·格拉斯的处女作。1959年，这本小说的出版揭开了德国这个文化大国在战后复兴的序幕。后来人们更加意识到，在整个二十世纪，都没有几本小说能够在体量和文学性上和《铁皮鼓》媲美。后来这部巨著被拍成电影，在奥斯卡奖上夺得了最佳外语片。&lt;br</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阅读书单" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>卡拉马佐夫兄弟</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%8D%A1%E6%8B%89%E9%A9%AC%E4%BD%90%E5%A4%AB%E5%85%84%E5%BC%9F/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%8D%A1%E6%8B%89%E9%A9%AC%E4%BD%90%E5%A4%AB%E5%85%84%E5%BC%9F/</id>
    <published>2022-01-09T04:07:46.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T04:25:58.021Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>概要：</p><ol><li>《卡拉马佐夫兄弟》是伟大的俄国作家陀思妥耶夫斯基完成于1880年的小说，是他一生中最后的作品，从构思到写作过程长达十余年。陀氏对这部小说倾注了极大心力，这原本是他一个宏大写作计划的起点，但很可惜，由于在1881年溘然长逝，写作计划未能实现。</li><li>对于一般读者而言，《卡拉马佐夫兄弟》门槛不低。但是，如果你不满足于轻松的阅读体验的话，建议你读一读这本小说。不仅是因为《卡拉马佐夫兄弟》的叙事技艺高超，而且这部小说涉及的诸多观念早就渗透到19世纪以来的政治、宗教、心理学和社会学中，你很可能在各种各样的学科著作里看到源自这部小说的情节、人物和概念——不夸张地说，只要你对人类心灵和社会结构的复杂性心存好奇，你迟早会读到它。</li><li>“儿子杀死父亲”是这部小说的核心情节，然而，小说的目的不在于找出凶手那么简单，而是通过观察一个分崩离析、各自为营的家庭，通过小说中形形色色的、歇斯底里气质的人物，拷问俄罗斯社会的精神源泉所在，而未来又将走向何方。<br>亮点：<br>阅读门槛高 广博、深刻、强烈的冲突感<br>思维导图：<br><img src="/images/%E5%8D%A1%E6%8B%89%E9%A9%AC%E4%BD%90%E5%A4%AB%E5%85%84%E5%BC%9F.jpg" alt="Share"><br>随笔感想：<br>没啥说的，就冲这个亮点，难道不应该挑战一下吗？体会一下作者高超的叙事技艺。其次，这个故事也是很好看的样子</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;概要：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;《卡拉马佐夫兄弟》是伟大的俄国作家陀思妥耶夫斯基完成于1880年的小说，是他一生中最后的作品，从构思到写作过程长达十余年。陀氏对这部小说倾注了极大心力，这原本是他一个宏大写作计划的起点，但很可惜，由于在1881年溘然长逝，写作计划未能实现。</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阅读书单" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>教父</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E6%95%99%E7%88%B6/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E6%95%99%E7%88%B6/</id>
    <published>2022-01-09T03:39:06.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T03:50:20.709Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好巧，上周也就是元旦期间在男友的陪伴下看完了接近3小时的电影《教父》。这部电影在我的平板中躺了一年多，我始终没找到合适的场合和情绪去打开它。如果不是和男友一起，我大概率不会自己看这部电影。之所以把它下载在平板里，一是因为它评分高，被奉为经典电影，而我以前对经典电影的观影体验都还不错；二是因为我之前听过得到里的解读，感觉好像也不错，所以埋下了一定要看一下这部电影的念头<br>2022年的元旦，这个心愿被了了，但是，我的观感并不是很好。感受不到能让我觉得很High的点，全程觉得索然无味。如果不是男友陪着一起，我可能看不到一半就弃剧了。生命有限，时间有限，还是把它放在喜欢的事情上，即便是经典，不喜欢又有何用？以后不会对这部作品有任何想法。分享一下得到听书中的笔记，留个纪念：<br><img src="/images/%E6%95%99%E7%88%B6.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;好巧，上周也就是元旦期间在男友的陪伴下看完了接近3小时的电影《教父》。这部电影在我的平板中躺了一年多，我始终没找到合适的场合和情绪去打开它。如果不是和男友一起，我大概率不会自己看这部电影。之所以把它下载在平板里，一是因为它评分高，被奉为经典电影，而我以前对经典电影的观影体验</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="文学 生命" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6-%E7%94%9F%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喧哗与躁动</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%96%A7%E5%93%97%E4%B8%8E%E8%BA%81%E5%8A%A8/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%96%A7%E5%93%97%E4%B8%8E%E8%BA%81%E5%8A%A8/</id>
    <published>2022-01-09T03:24:27.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T03:38:23.211Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>概要：<br>《喧哗与骚动》讲述了美国南部小镇杰弗生镇上康普生一家的故事。但是不同于一般的家族小说，福克纳用了非常特别的方式，从这个家族跨越18年的时间中，截取了四天，用这四天中发生的事情，巧妙地串联起一个家族三代人的故事。不仅如此，这四天的讲述，他采用的叙述视角也各不相同。这种独特的构思和创新，使它成为文学史上一部非常重要的经典<br>作者：<br>威廉·福克纳是一位才华横溢的作家，现代派文学的开拓者。《喧哗与骚动》承载着文学的理想和作家的野心，为我们提供了全新的文学感受和丰富的体验<br>标签：<br>意识流小说 20世纪文学代表作<br>思维导图：<br><img src="/images/%E5%96%A7%E5%93%97%E4%B8%8E%E8%BA%81%E5%8A%A8.jpg" alt="Share"><br>注：以上内容均摘自【得到APP】听书<br>随笔感想：<br>这是20年听的一本书，如果不是整理网盘，我完全不记得自己有听过这么一本书。重新翻看了一下简介，感觉还是有兴趣去阅读一下的，不过可能会在很久很久以后了（脑子里萌生了一个大胆的想法，退休之后开始阅读这些有分量的书籍，不是想起来就翻两下的那种，而是每天都要有一定的阅读量。如果活的够久，我真的很想试试写作这件事）。用四天发生的事情，串联起一个家族三代人的故事，听起来就很厉害的样子，怎么能不加入阅读书单</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;概要：&lt;br&gt;《喧哗与骚动》讲述了美国南部小镇杰弗生镇上康普生一家的故事。但是不同于一般的家族小说，福克纳用了非常特别的方式，从这个家族跨越18年的时间中，截取了四天，用这四天中发生的事情，巧妙地串联起一个家族三代人的故事。不仅如此，这四天的讲述，他采用的叙述视角也各不相同</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阅读书单" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>罪与罚</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A/</id>
    <published>2022-01-09T03:24:27.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T04:02:37.738Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>概要：<br>《罪与罚》是为陀思妥耶夫斯基带来世界性盛誉的作品。在被流放到西伯利亚的途中，陀思妥耶夫斯基已经开始构思《罪与罚》的创作，但是直到多年后，经历了诸多变故，被逼至绝境时才开始动笔。</p><p>故事讲述的是一个穷困潦倒的大学生罗佳，在绝境下将自己视为某种可以超越法律约束、为所欲为的超人，因此，他为了抢夺钱财而杀了人。杀人之后，他的良心忍受着痛苦的煎熬。后来，他与基督徒索尼雅姑娘结识并相爱。在索尼雅的规劝下，罗佳投案自首，被判流放西伯利亚。在流放途中，他决心皈依东正教，最终得到了救赎。</p><p>通过这个故事，陀思妥耶夫斯基提出了关于人类社会本源的问题：当自己的生存、利益和荣誉受损而公权力没有履行它的职责时，我们该怎么办？让渡给公权力之后的自由，它的边界在哪里？为了自己生命的延续，我们可以剥夺别人的生命吗？</p><p>陀思妥耶夫斯基将追问的终点定格在信仰与上帝，但是《罪与罚》却越过了这个终点，继续拷问着人类灵魂深处关于社会本源问题的答案。<br>亮点：<br>人物名字 生活细节 三重人格理论<br>思维导图：<br><img src="/images/%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A.jpg" alt="Share"><br>随笔感悟：<br>这也是20年听的一本书，对于书中的情节仍有些许印象。这个主题对于现在的我来说，其实并没有太多的吸引力，但转念一想，如果是30年以后呢？那个时候也许读来会有更深刻一些的理解，所以也要放到阅读书单中</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;概要：&lt;br&gt;《罪与罚》是为陀思妥耶夫斯基带来世界性盛誉的作品。在被流放到西伯利亚的途中，陀思妥耶夫斯基已经开始构思《罪与罚》的创作，但是直到多年后，经历了诸多变故，被逼至绝境时才开始动笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事讲述的是一个穷困潦倒的大学生罗佳，在绝境下将自己视为某种可以超越</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阅读书单" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>反思</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/07/%E5%8F%8D%E6%80%9D/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/07/%E5%8F%8D%E6%80%9D/</id>
    <published>2022-01-07T09:15:09.000Z</published>
    <updated>2022-01-07T10:46:33.858Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>下午听到同事在办公室提到罗胖的名字，紧接着就是一些不太好的形容词。说实话，那一瞬间，我的心里是有点不舒服的。虽然罗胖并非我偶像，但至少他做的事情我基本是认可的，而且他所创办的得到平台，我认为是让一些人受益了的。而同事说的那些形容词，实在有些过分。再之后听到他说出来的理由是什么罗胖说哪家公司不错，那家公司就得出问题，股票大跌。听到这里我在心里偷偷乐了，他这个理由实在是，‘无可辩驳’。相反，他的说辞反而让我脑袋里蹦出了其他想法：有些人，总是自以为是的用自己的世界观来衡量这个世界，面对新事物，不思考，不尝试，直接给出肯定或否定的结论。看似很厉害，什么都能评论上那么几句，而且还特别自信。殊不知，在他不停骂别人傻逼的时候，听众中又有多少人在心里认为，这个人才是傻逼。<br>好了，说回自己。这周把罗胖的跨年演讲听了一遍。其中有一个部分提到了今年被不停提起的‘35岁现象’。其实目前对我来说，这个话题于我而言还不是那么有共鸣，距离35岁，我还有7年时间，现在的我，还是觉得未来有继续向上的空间和可能。以及，我在内心，并不相信这个35岁现象。我不相信，职场大门外有一道闸门一样的东西，将35岁作为一个硬性指标，经过这里的人们，只要发现年龄超过35，就会毫不留情的被挡在门外。总有例外，而我，必须是例外的那个。基本信心是有了，但是罗胖提到的‘软技能’，还是让我忍不住焦虑了那么一小下并引发了接下来要反思的内容。<br>接下来请允许我引用罗胖演讲中关于35岁危机的一段内容：<br>“35岁，如果一个人还拿着简历着工作，把简历上那些标准化的硬技能当成自己的竞争优势，那确实就说明他出问题了”，翻译一下就是：“人到了35岁，就不该用标准化、同质化的能力去找工作了”；<br>“对于软技能，有很多种解释，包括批判性思维、解决问题、公开演讲、专业写作、团队合作、数字素养、领导力、职业态度、职业道德、职业管理和跨文化交流能力等等”<br>“软技能是所有职业都需要的通用能力，它对我们提出了一个要求，要求我们变成接口，能和其他人、和组织更紧密地联系起来”<br>当听到软技能的时候，我瞬间就想到了自己在博客里的一个‘软技能’标签。目前这个标签下还没有几篇文章，但是我归到这个标签下的内容和罗胖说的，有些不谋而合。只是，真正让我思考和有些许焦虑的是上面两句话透露出来的意思。35岁，就不该拿着简历去找工作了，如果要找工作，要么有猎头挖，要么朋友介绍，而不是4处投简历。<br>在我的设想中，3年后31岁是我会考虑要不要继续留下来的一个时间点。如果条件合适，有再一次的升职或者加薪机会，那我会留下来（也可能会有另外一个原因）。留下来的话，我的计划就是至少要待4年，办完落户的事项，而那个时候，我刚好35岁。所以，我问自己，那个时候，我去找工作，会需要四处投简历吗？猎头挖的标准在哪里？现在只要信息原因公开，就会有猎头和你联系。但是这样的猎头提供的机会，好像不是那么优质？（进入到现在的公司，其实就是误打误撞通过猎头介绍的。相对而言，其实还算满意）。7年时间，我还能做到什么样？<br>其次，就是建立这个博客的时候，我的初衷是想分享一些工作中的实用技能，甚至是在找下一份工作时，这个博客能够提供一些助力。但是，这一年左右的时间，扪心自问，我并没有输入很多高质量的内容。尤其是在备考之后。好几篇情绪化的内容，还有一些为了达成给自己订的每周两篇的博客指标，直接把【得到】上的听书笔记搬过来。对博客的优化工作也没有进展，准确的说，是根本就没有开始。考虑到明年和后年的待办事项，现在不管发多大的愿，很可能都不会做到。但是有一点，希望自己可以做到：<br>不管是笔记还是自己写的内容，不敷衍，不为了写而写</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;下午听到同事在办公室提到罗胖的名字，紧接着就是一些不太好的形容词。说实话，那一瞬间，我的心里是有点不舒服的。虽然罗胖并非我偶像，但至少他做的事情我基本是认可的，而且他所创办的得到平台，我认为是让一些人受益了的。而同事说的那些形容词，实在有些过分。再之后听到他说出来的理由是什</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="成长思考" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>居住证积分（2）</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/07/%E5%B1%85%E4%BD%8F%E8%AF%81%E7%A7%AF%E5%88%86%EF%BC%882%EF%BC%89/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/07/%E5%B1%85%E4%BD%8F%E8%AF%81%E7%A7%AF%E5%88%86%EF%BC%882%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-01-07T09:14:14.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T03:37:37.454Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>经历了一次居住证办理失败后，第二次填写信息时异常小心，每个标注了必填字段的地方都仔细核对并查看填写说明，尤其是第一次过去的时候，老师说需要重新填的地方。昨天1月6日上午带着材料去了第2趟，不过去之前心里还是没底，生怕哪里之前没说到，因为一点点小问题又被打回。我自己多跑几趟也就算了，关键是每次过去必须拉着另外一位人事同事跟着，就让我很不好意思<br>这次过去是3号窗口，和上次办理的老师不一样。检查材料的时候，我特意在旁边看了一下，和上次那个老师检查的点好像也不太一样（也可能是上次我去旁边打印了，所以没注意到）。结果还好，材料OK，这次没反馈有什么问题。于是我就咨询了后续的事项：一是大概多久通知结果能出来，回复说是1个自然月左右（其实上次问了一下，另外一个人说的就是2周工作日）。我们大概是月中的时候要用到，所以只要能顺利通过，2周或者1个月都可以；其次还有个问题是，如果积分申请单中填写的手机号码是上海本地的话，结果出来之后会有短信通知。我是安徽合肥的号码，所以到时候只能自己每天登录下看看结果，打印出积分通知单。因为后面还想落上海的户口，所以又咨询了一下针对我现在的情况，后期准备材料需要注意的地方。总结下来就是2点：</p><ol><li>在外地工作过，需要外地最后一份工作的离职证明（放在人事档案中）</li><li>调档的时候只能从户籍地档案中心调取（我现在的档案在安徽合肥，第一份实习的地方，也是上学的地方）<br>综上分析，后期我要做的事情有：想尽一切办法弄出来南京工作的离职证明-&gt; 将离职证明放入档案中（离开合肥的离职证明在我自己手中。后面需要咨询合肥市的人才服务中心，离职证明能否放入档案以及能否自己携带原件过去或者寄过去）-&gt; 申请转入老家的人社局，由老家人社局开出调档函-&gt;将调档函交到合肥的人才服务中心（祈祷能够网上办理。没准还要交档案管理费）-&gt; 确认档案转入老家人社局<br>最难的就是前面2步，尤其是第1步，目前还没想到很好的办法解决。等房子的事情差不多搞定之后再来处理这些事情。<br>说回居住证积分的事情。我以为材料交了之后登录系统就可以看到状态变更了。但是今天早上登录系统看的时候，显示的状态还是（新办）等待受理。下一个状态应该是受理中了，不过目前看来，这个状态可能还得好几天才能变化。耐心等待结果出来，希望一切顺利！</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;经历了一次居住证办理失败后，第二次填写信息时异常小心，每个标注了必填字段的地方都仔细核对并查看填写说明，尤其是第一次过去的时候，老师说需要重新填的地方。昨天1月6日上午带着材料去了第2趟，不过去之前心里还是没底，生怕哪里之前没说到，因为一点点小问题又被打回。我自己多跑几趟也</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="落户" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%90%BD%E6%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逛家具</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/03/%E9%80%9B%E5%AE%B6%E5%85%B7/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/03/%E9%80%9B%E5%AE%B6%E5%85%B7/</id>
    <published>2022-01-03T05:02:09.000Z</published>
    <updated>2022-01-03T06:14:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不得不说，这是我非常喜欢的一件事情。看房，逛家具，看家电，看装修，这些东西，如果不是时间问题，我愿意花大把的时间在上面。过完年回来，2月底之前，前业主就会搬出去，之后我们就可以开始捯饬房子啦。2月份回来也就3个周末，这几个周末，我们要转租现在的房子，联系喷漆的厂家（过年的时候就要做好功课，预算、品牌、涂料选择等），过户交尾款验房。所以，趁着元旦3天假期，我们逛了逛附近的家具和家电城。家电这块倒还好，型号规格确定了，网上都能搜到相应的款式，价格比较清楚。就算没有完全一样的型号，但是关键参数对比，也能了解大致的价格。但家具这块，真的是毫无头绪<br>我们住在松江泗泾这里，附近就有一个‘莘潮国际家居’店，在上海是连锁的，有好几家店。昨天我们过去看了一下，门口贴了一些活动标语还还有音箱播放。里面有很多家店，一楼主要是床，床垫沙发之类，二楼是电器，灯饰以及窗帘，门锁之类，3楼主要是实木家具，包括一排红木家具店（这个我们直接pass了，没看）以及不同等级的实木家具店。逛一楼2家现代风格的家具店时，感觉还行，价格比我们预期的高一点，只是觉得那种皮呀，布呀的床，看着没有特别顺眼的，也不太能想象出放在房间里的样子，和我们的地板不是很搭。2楼直接跳过，到了3楼先看了一家柚木家具，结果一张口，一张床就是7，8千，一个衣柜就是1万多。如果同样款式换成胡桃木，价格会低个1000左右。这个和我们的预期实在差太多，简单了解了下，我们就撤了。第二家实木店，主推了几款白蜡木的床，手感不错，做活动的单床，价格在3500这样，只是款式一般。有两款稍微好看一些的，单床加个床头柜差不多6000左右（我们的预算，床+床垫一共6000元左右），所以觉得可以考虑。之后又看了第3家和第4家，虽然都没有定下来，但是却也让我们确定了另外一个事情，就是我们的主卧就要选择实木床。第3家上海利景有一套床+衣柜，说是美国白蜡木制作，颜色和我们的地板倒是挺搭，只是两件加起来13000（床+2个床头柜5500，衣柜7500），也超出了我们的预算。第4家有一款做活动的床，一张床+2个床头柜+一张床垫（龙凤床垫批发价1660）一共6460，也可以接受，只是床的款式特别简单<br>加了几家的微信，晚上回来之后都有联系询问意向，并以今日活动即将结束为理由催促购买。对于13000一套的白蜡木家具，我们希望能谈到10000万块拿下。只是昨天没有去确定，所以没有看的很细致，一会准备再去和老板聊聊。可以的话就定下来。刚刚做了一点功课，对于实木家具，需要注意以下几点：</p><ol><li>不含贴皮和次等木的辅料、内外用材一致、不含漆面纹理修饰（写在合同里）</li><li>是否包含其他板材</li><li>是否含有胶水，甲醛含量证书</li><li>承重力</li><li>质保年限</li><li>是否免费送货安装</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不得不说，这是我非常喜欢的一件事情。看房，逛家具，看家电，看装修，这些东西，如果不是时间问题，我愿意花大把的时间在上面。过完年回来，2月底之前，前业主就会搬出去，之后我们就可以开始捯饬房子啦。2月份回来也就3个周末，这几个周末，我们要转租现在的房子，联系喷漆的厂家（过年的时</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="装修" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%A3%85%E4%BF%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>产品宣讲</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/03/%E8%A7%81%E5%AE%A2%E6%88%B7/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/03/%E8%A7%81%E5%AE%A2%E6%88%B7/</id>
    <published>2022-01-03T04:11:32.000Z</published>
    <updated>2022-01-03T05:01:19.843Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>12月初，刚刚结束一个项目，想着休息两天，收收尾，做个总结什么的。一个沉寂了几个月的项目突然有了动静。先是准备资料像新的BU领导汇报之前的产品和项目情况（第一次和领导的领导打交道，还是有点紧张的）接着没过两天就收到通知说是要去北京出差。不过后来因为疫情原因，推迟了一周。原本要见面的那周，临时改为线上，而且由我为客户进行讲解。于是我‘被迫’前一天晚上加班，准备讲解的稿子。虽然这个产品从头到尾都是我主导并负责的，但搁置了几个月，加上之前也没有面向外部客户讲解的经验，还是需要好好准备一下。更重要的是，这次讲解要当着BU领导的面（我的升职最终确认也是她），我怎么能不好好准备。15分钟左右的讲解，我准备了3个小时左右，晚上9点半才打车回去。第2天早上6点多爬起来，在去公司的地铁上，把前一天晚上写的稿子又顺了2遍<br>9点之前到了大领导的办公室，开场寒暄了几句之后，我就开始为线上医院的领导和老师们进行产品的讲解。因为有练习，时间把控的还可以，差不多15分钟左右完成了产品宣讲。会后销售同事反馈客户比较满意，但其实我却发现自己一个问题，就是在讲解的过程中，我稍微紧张，语速就会变得很快。虽然会前领导说不要紧张，但是真的开口说话，由不得自己。怎么办，除了多练习，就是以后尽可能多的进行类似的活动，次数多了，自然而然就会好很多。<br>线上沟通以后，销售同事给我打了个电话，客气了几句之后表达了他的诉求，他那边约一下客户的时间，下周当面为客户讲解，希望我这边准备的再充分一些，还说院长到时候也会去。全国排名都靠前的大三甲医院，院长亲自过来看我们的产品，除了紧张，我还是有点兴奋的。这么大的场面，之前何曾见过，更何况直接面向客户的机会也是寥寥无几。除了多准备，其他的我也做不了什么<br>周三上午的会议，提前一天到的北京（行程日期是周末确定的，酒店却是出发前一天才定）。出差经验不是很多，加上我自身的做事风格，希望这些事情是提前一周就可以定下来的。但和领导以及市场和销售部门的同事出差，完全不是这个情形，很多细节是到了跟前才确定。也许是她们的工作需要经常出差吧，对这种事情轻车熟路，于是我也只能被迫跟着她们的节奏来（这里有点扯远了）。路程上，从上海到北京高铁大概4个多小时，加上路上的一些时间，半天时间就没了。利用出发前上午在家的2个小时以及高铁上的时间（全程基本无休息），终于准备好了一版我觉得能面向院长的稿子以及规划好的产品的演示路径。回到酒店和销售以及市场部门的同事线上会议简单沟通了一下第二天的日程，吃了个饭，洗洗也就不早了。晚上12点多一些睡了觉，早上又是6点多爬起来，吃个早饭便打车去了医院<br>北京的天气没有想象的那么冷，医院的老师们也比想象中的热情。宣讲比较顺利，只是准备的东西，只用到了1/3不到。而且销售说的院长也没有到场，主要还是医工处的领导和各科的老师们。前一天殚精竭虑，感觉自己好像准备了个寂寞。怎么称呼会上的各位，怎么开场，怎么流畅的演示产品，这些我构思了很久的东西，到了现场宣讲的时候，好像都不是那么重要了。尤其是在我的领导发完言后，我不可能照着准备好的稿子一字不差的说，会很突兀，总是需要现场发挥。事实证明，我现场发挥的效果还不错，想了一下，还是要归功于我前一天准备的稿子。虽然准备的内容没有全部用上，但它给了我底气和临场发挥的效果。<br>经过这一次的‘磨练’，对于产品宣讲，便没有那么不自信了。包括回来之后给其他部门两个人的讲解，也是游刃有余，不需要再刻意提前准备些什么。我想，这就是成长吧，没经历过一次‘不适’，就觉得自己又长出了一片硬硬的铠甲</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;12月初，刚刚结束一个项目，想着休息两天，收收尾，做个总结什么的。一个沉寂了几个月的项目突然有了动静。先是准备资料像新的BU领导汇报之前的产品和项目情况（第一次和领导的领导打交道，还是有点紧张的）接着没过两天就收到通知说是要去北京出差。不过后来因为疫情原因，推迟了一周。原本</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="产品" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你有你的计划，世界另有计划</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/03/%E4%BD%A0%E6%9C%89%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%AE%A1%E5%88%92%EF%BC%8C%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%8F%A6%E6%9C%89%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/03/%E4%BD%A0%E6%9C%89%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%AE%A1%E5%88%92%EF%BC%8C%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%8F%A6%E6%9C%89%E8%AE%A1%E5%88%92/</id>
    <published>2022-01-03T02:42:01.000Z</published>
    <updated>2022-01-03T04:09:33.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>等待着，期盼着，终于迎来了2022年的1月份。不是我对2021有什么不满，而是2022年的1月份，我的升职就该尘埃落定，为2021画上一个完美的句号。我甚至在前一周就忍不住在想，元旦那天要不要发个朋友圈，文案怎么写。对我而言最重要的两件事情，软考中级顺利一次性通过，房子完成了网签，1月1号再看到升职结果，尤其是升职带来的加薪，那今年的结尾真的就太棒了。<br>周六早上怀着些许忐忑的心情打开电脑，登录公司的办公系统，点开薪酬一栏，映入眼中的，只有12月份就已经知道结果的普调后的记录，职位名称也还是Requirement engineer。反反复复看了好几遍，还是只看到了普调后的记录，心情瞬间就down了下来。各种负面的想法一瞬间都涌入脑海：哪个环节出了问题？是大领导那边没最终确认还是人事那边手续没走完？这个月月初没生效，是不是就只能等到下个月了？可如果最终确认是在大领导那里，我也不好直接催，甚至我的直属领导都只能提醒一下，会不会2月份都确定不下来？更糟糕的情况，这个升职事项会不会有什么意外？HR那边这个月会不会发邮件呢？这样至少有个保障。最好的情况，有没有可能不需要等到2月份，缺少的环节确认或者补上之后，第二天就能看到结果？各种思绪萦绕在脑海，挥之不去，导致我一个上午的心情都不是很好。原本计划中午出去吃顿大餐庆祝一下，但事情没落实下来，也没心情去吃。虽然知道升职和加薪问题都不大，只是时间问题，而且我现在不管怎么想也不会对结果造成任何的影响。可就是控制不住没办法，正常来说1月份就应该落实的事情，为啥公司就没办好呢？不靠谱。计划中的完美元旦，感觉瞬间不那么香了<br>晚上和我妈，我弟，我爸又分别通了一个电话。前两通电话就是聊聊家常，没啥。和我爸打完电话，我稍微平复了一些的心情，瞬间又不好了。国庆回家的时候，因为一个领证的问题，弄的我几天心情都不好，最后以哭诉加生气才算勉强有个好的结果。但是这个过程，我现在想来依然是很生气和胸闷。之前说好，只要钱交了出去，什么时候房子能到手就无所谓了，确保房子定了就行。现在我们网签都弄好了（我都没想到会这么快，年前就能把房子定下来），结果，现在又说要等到2月份过户之后再商量婚礼的事情。当时一听到这里，我就忍不住想发火了，现在提起来，火气也是立马上来。不要说什么都是为我考虑，就是结个婚，怎么就那么困难。5月份结婚的话，前面就过年这个假期了，事情不放在这个时间商量还要放在啥时候？好，2月份房子过户彻底放心了，别人呢？婚礼不需要提前准备的吗？网签都签好了，还在担心这担心那，让对方的驸马怎么想，何况我自己都不能接受。买房子人家二话没说出了100多万，借的钱也不让我们还，互相之前不能理解一下，开开信息的准备婚礼不行吗？再说我们也有自己的计划呀。总是打着为你好的名义，做一些让你无法理解的事情，我真是够够的。我甚至都没法和他好好沟通这个事情。虽说最终结果他也决定不了，但每次在中间折腾这些事情，就让人实在心烦<br>2022年的计划，我还没开始做，是想等着升职的事情落定，否则这个事情还要纳入到22年的计划中。所以，22年的计划，等放假前或者年后回来再定吧。不过，上面两件事，真真切切的说明了：你有你的计划，世界另有计划</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;等待着，期盼着，终于迎来了2022年的1月份。不是我对2021有什么不满，而是2022年的1月份，我的升职就该尘埃落定，为2021画上一个完美的句号。我甚至在前一周就忍不住在想，元旦那天要不要发个朋友圈，文案怎么写。对我而言最重要的两件事情，软考中级顺利一次性通过，房子完成</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>考试结果出炉</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E8%80%83%E8%AF%95%E7%BB%93%E6%9E%9C%E5%87%BA%E7%82%89/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E8%80%83%E8%AF%95%E7%BB%93%E6%9E%9C%E5%87%BA%E7%82%89/</id>
    <published>2021-12-28T11:54:07.000Z</published>
    <updated>2021-12-28T12:24:08.773Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周一我刚开完会从会议室出来，看到我哥发来的一条微信信息，说是软考的结果出来了。基本是没有悬念，考试通过。两门科目，总分各75分，45分及格，两科均大于等于45分，才算考试通过。上午的综合知识，60分，下午的案例分析54分。很奇怪，和我的估计反过来了。对完答案之后，上午的考试我预计是57分左右，下午的案例，保守估计55分，乐观估计甚至可以有65分。所以这个54分我其实并不是很满意。不过也无所谓，主要目标是通过，算是达成了<br>成绩出来之后，高级的考试就可以准备起来了。上周买了官方教材，从昨天12月27日开始，网上报名的高级课程又开始了。其实目前对高级的考试没有需求，我就是单纯想考下试一试，哈哈。总觉得自己中级学的比较多，趁着知识还热乎，一口气把高级也考了。目前唯一比较担心的，就是明年5月份之前事情比较多，不一定有大块时间集中复习。当然，目标还是一次性过喽<br>嗯，信心依然很足</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周一我刚开完会从会议室出来，看到我哥发来的一条微信信息，说是软考的结果出来了。基本是没有悬念，考试通过。两门科目，总分各75分，45分及格，两科均大于等于45分，才算考试通过。上午的综合知识，60分，下午的案例分析54分。很奇怪，和我的估计反过来了。对完答案之后，上午的考</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="系统集成项目管理工程师" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9B%86%E6%88%90%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>居住证积分（1）</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E5%B1%85%E4%BD%8F%E8%AF%81%E7%A7%AF%E5%88%86%EF%BC%881%EF%BC%89/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E5%B1%85%E4%BD%8F%E8%AF%81%E7%A7%AF%E5%88%86%EF%BC%881%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-12-28T09:59:47.000Z</published>
    <updated>2022-01-07T09:16:39.183Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>9月份拿到了居住证，是一张类似于社保卡一样的卡片。10月份和11月份事情比较多，就没考虑居住证积分的事情。期间咨询一位办了居住证积分的同事，说是地址变更后和第一次办理积分都会比较繁琐，只有续签比较容易。想着暂时好像也用不到，就计划等搬到了自己的房子以后，再去申请居住证积分，省的中间再去更换地址的麻烦。这个想法应该没啥毛病，但是，11月底我们和链家签合同的时候才了解到，非上海市户籍，不管房子面积多大，都需要缴纳房产税。还有种情况可以免征，就是上海的居住证满3年或者积分超过120分。好了，这下就有去办理积分的必要了。虽说后期满三年之后或者晚些办理积分，都可以去申请把交过的房产税补回来，但是考虑到买完房子之后我们基本不剩下啥钱了，所以这6000块钱的房产税，我们希望能不交就不交了。<br>12月初的1周，刚好稍微空下来那么一点点，就咨询了一下公司的人事。提供身份证和中文姓名之后，人事就给开通了一个申请积分的账户。根据要求，把积分申请表填了一下提交到公司那边进行审核（今天到了之后发现有一些坑），除了反馈公司名称要填写签合同的公司名称外，其他信息也没说什么（我现在签的合同是公司收购的原有公司名称）。之后就是人事说把相关材料扫描给到她，她提交到静安区那边。原本以为这样就可以了，耐心等待积分通知结果就行。结果1周多之后，公司HR跟我说需要到现场去办理。现场办就现场办吧，大不了就跑一趟，还有公司和部门的两位同事也需要过去。根据人事的要求，准备了相关材料，请了一天假，兴致冲冲的过去了。结果到了现场不到半小时，告知积分申请表和材料有问题……<br>首先是我这边有3份资料缺失。这个之前公司HR没有跟我提过，我之前上交的材料中也没有。分别是要登录学信网打印的‘教育部学籍在线验证报告’以及‘教育部学历证书电子注册备案表’，同时还要登录学位网打印一份‘教育部学位与研究生教育发展中心’（这个什么学位网，我之前好像从来没登录过。回来后注册了一个新账号）<br>本来以为只是缺少这3份文件，那就现场登录打印一下，结果我刚打印完2份并且支付了2元的‘巨款’后，HR和我说刚刚办理的老师说我提交的积分申请表中有几处不符合要求</p><ol><li>居住证地址必须精确到户（我只填到了多少弄）</li><li>是否全日制应届毕业生，我选择了【是】（只注意到了全日制。不过话说这个公司HR为啥也没发现）</li><li>上一家公司的名称不正确，说是系统内没有搜到（我靠，这个我哪知道公司在系统内的备案名是啥？以防万一，再次提交的时候，还是和上家公司的HR确认下）</li><li>身份证复印件上的正反面要在同一面，我的是正反两面（如果只是这个问题倒好说，大不了再花钱复印下。重点还是前3个问题要重新填）<br>既然办不成，另外两位同事就准备回去了。我已经请了一天假，也就不回公司了。大老远跑这一趟，不能就这么回去，我就又问了下居住地址变更和积分审批的事情，答复如下：</li><li>关于居住地址变更。在积分有效期内，本人持身份证原件和复印件到现场办理地址变更，不需要人事陪同。也可以选择在积分续签的时候同时办理地址变更和续签（正常情况下续签在网上办理即可）</li><li>正常情况下积分材料没有问题，10个工作日可以审批通过，不超过1个月就可以在网上打印积分通知单，不需要到现场领取<br>虽然有点郁闷，但还是再尝试下吧，毕竟这才是第一次。希望下次能够顺利通过……</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;9月份拿到了居住证，是一张类似于社保卡一样的卡片。10月份和11月份事情比较多，就没考虑居住证积分的事情。期间咨询一位办了居住证积分的同事，说是地址变更后和第一次办理积分都会比较繁琐，只有续签比较容易。想着暂时好像也用不到，就计划等搬到了自己的房子以后，再去申请居住证积分，</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="落户" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%90%BD%E6%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>网签</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E7%BD%91%E7%AD%BE/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E7%BD%91%E7%AD%BE/</id>
    <published>2021-12-28T09:23:54.000Z</published>
    <updated>2021-12-28T11:52:32.205Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>11月27日，老公的社保刚刚好满60个月，11月21日，我们付的定金。由于个税记录要延迟一个月才能显示，所以直到上周五我们才去网签（周一其实就已经查到了11月的个税记录）。链家中介开车到小区接的我们，到网签中心差不多半个小时左右。整个签约过程持续了大概2个小时，基本上全程就是在不停的签字。内容只能是大概看一下，特别详细的去看也不太现实，毕竟有好几方人员在。主要还是比较相信链家，感觉问题应该不大<br>中间出现了2个小插曲，1个是涉及到税费的问题，1个是付款问题，主要是前1个问题<br>由于前业主工作的特殊性，上上周末开始已经在酒店隔离，所以没能去到签约现场，而是我们所有文件都签完之后，把资料拿给她签。插曲就是在这里发生的。在往酒店去的<br>路上，脑子里突然闪现了最后签署一份补充协议时，看到的83，只是不确定是8万3还是83万。表达了疑惑之后，中介说等业主签的时候可以再确认下，这不确认没问题，确认<br>之后问题就出来了。总结一句话，就是业主的买入价和之前签定金合同的时候不一致。那这个会影响到什么呢？房子的增值税。出现这个情况的原因是这个房子有些特殊，原<br>本83万买入，几年后其中一个人去名，全部过户到另一个人名下，这个时候房子的交易价格是150万。签定金合同的时候，合同里写的买入价是150万，但是这次网签，补充协<br>议里的买入价格是83万。而实际如果要征收增值税时，是【83万<em>50%+ 150万</em>50%】。经过与链家店主协商后，如果后期征收增值税，这中间35万左右差额造成的增值税增加，由链家承担1万（之所以说如果，是因为如果我们的房子可以做成普通住宅，那这部分费用就不存在了）<br>另外一个就是个小问题。我们提前开通了大额转账，结果周五去的时候忘记带U盾了，所以最后还回了趟家，手机上操作了一下转账。网签过程大概就是这样，也没有什么特别要注意的<br>第2天链家交易中心的管家就在群里通知网签通过，剩下的就是等待银行贷款审批通过，2月份办理过户手续（提到银行，这中间有一点要说明一下，签贷款合同的时候，我们压根没有看条款，全程都是银行的那个人员跟我们说在哪里签字。这点我觉得最好还是看一下，现在有点后悔~）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;11月27日，老公的社保刚刚好满60个月，11月21日，我们付的定金。由于个税记录要延迟一个月才能显示，所以直到上周五我们才去网签（周一其实就已经查到了11月的个税记录）。链家中介开车到小区接的我们，到网签中心差不多半个小时左右。整个签约过程持续了大概2个小时，基本上全程就</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="买房" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B9%B0%E6%88%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>eomo的我</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/28/eomo%E7%9A%84%E6%88%91/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/28/eomo%E7%9A%84%E6%88%91/</id>
    <published>2021-12-28T09:23:38.000Z</published>
    <updated>2021-12-28T09:59:11.760Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离上次的博客时间已经过了2周，按照计划来算，我现在欠了4篇，加上这周2篇的话，一共就是6篇了。上周有3天半没有上班，但是真正空出来的时间就只有一天，最近毫无事业心的我，就是没心情，包括上班。周四下午请了半天假去办党组织关系转移的事情，第一处去的地方特别顺利，不到10分钟就办完手续了。但到了第二处的时候，先是地址变更，不过好在两处地方离得也不远。最主要的问题是材料缺失，与之前6月份咨询时相比，增加了好几份材料，其中还有一份入党志愿书复印件，加盖现在组织处的公章。我知道自己的人事档案现在还在合肥的人才服务中心，但这个党员档案丝毫没有印象，大概率是在老家，所以只能拜托老家那边帮忙确认下。周日微信上发了消息，回复说周一去组织部看一下。今日下午微信上又问了一下，到目前为止还没有回复。这弄了一半，是办也不是，不办也不是。继续办吧，就得不厌其烦的联系别人，不办吧，这介绍信已经开了两份了，就这么不弄了，以后老家通知回去开会什么的，也是不方便。怎么办，只能厚着脸皮多问几遍了<br>今天特意请了一天假去办理居住在积分的事情，希望能赶在房子过户前把积分办下来。结果，没办成，下周还得再跑一趟。原本就不高的情绪就更加烦躁了。那一瞬间，有放弃了的冲动，大不了就先交一下房产税。问了下中介小妹妹，我们的房子，一年的房产税居然有6000块钱。考虑到2月份过户时要交那么多钱，加上又咨询了一下人才服务中心，顺利的话10个工作日审批流程走完，1个月能出积分通知单结果，又觉得还是得办。具体细节晚些在另外一篇中详细说明，简单来说，这两件事情都弄一半，就让我有些烦躁<br>上上周末，老公爸妈过来，陪他们逛了逛，最重要的是看了下房子。还好，他们对我们看中的房子没有什么意见，所以时间到了之后，我们上周五就去网签备案了（又是一件大事）。周五上午去了趟医院，下午才办理的网签，网签的时候还发生了一个小插曲，这个等下也会在买房那个系列中说明。周日和表弟他们约了见面，一起吃了午饭和晚饭，打了一下午扑克，玩的也还算开心。仅剩的周六，贡献给了电视剧。嗯，最近有点小放肆，同时看了好几部剧……<br>说了这么多，好像没点到主题。反正不知道为啥，最近总是觉得累，不管是身体上还是心理。从月初开始，就盼着早点放假，回家过年，过几天能完全放松的日子。还有3天就迎来2022年，希望顺利的有个好的开始</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;距离上次的博客时间已经过了2周，按照计划来算，我现在欠了4篇，加上这周2篇的话，一共就是6篇了。上周有3天半没有上班，但是真正空出来的时间就只有一天，最近毫无事业心的我，就是没心情，包括上班。周四下午请了半天假去办党组织关系转移的事情，第一处去的地方特别顺利，不到10分钟就</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>12月待办事项清单</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/12/12%E6%9C%88%E5%BE%85%E5%8A%9E%E4%BA%8B%E9%A1%B9%E6%B8%85%E5%8D%95/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/12/12%E6%9C%88%E5%BE%85%E5%8A%9E%E4%BA%8B%E9%A1%B9%E6%B8%85%E5%8D%95/</id>
    <published>2021-12-12T04:55:15.000Z</published>
    <updated>2021-12-12T05:24:23.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说来也是奇怪，越是临近1月份，感觉这时间就过的越慢。加薪的事情一天不落实，我这心里就总悬着。虽然同事和领导都说没问题，可是脑子里总会忍不住蹦出另外一个念头：你现在是团队工资最低的，唯一一个Junior。果然还是不能有对比，得知另外一个4月份升职的同事，涨幅达到50%左右并且超过我2K，瞬间就觉得前领导走之前说的35%的涨幅没有那么香了。当然，我还是感激的，因为我和另一个同事的基数不同。感觉自己有点拿不起放不下，自从确定这个TAR以来，工作上做什么事情比之前还要小心翼翼，那根神经就那么时紧时松的绷着，生怕哪里没有做的很好，影响到我的评估。我知道，这主要还是看平时的总体表现，对这个我还是有信心的。我现在还没有特别大的野心或者想法，短期内要如何如何。但对于每一次的表现机会，我都希望自己成功抓住。<br>我很羡慕老公这种，平时不管怎么忙，到了周末就啥也不想，就是休息，刷手机和娱乐。我身边的一些朋友也是。但周末对我来说，是稍微富余了一些的休息时间，一部分的家务时间，以及一部分的思考时间。比如现在我就在想，下周出差前我还要什么事情要完成，出差要准备些什么东西。12月还有3周时间，2周的周末，我还可以弄些啥。嗯，我也不想说这是好还是不好，我的习惯就是如此，虽说我占用我一部分精力，但是不这样我会觉得更难受。</p><ol><li>下周五之前，中级考试成绩大概率出来。然后就可以准备起高级的考试，包括买书，报名课程，开始听课等</li><li>如果下周末叔叔阿姨过来，那周末基本上做不了啥了，博客可能都要推迟到后面一周补上（如果不来，那就花上一天时间再看看考研的事情）</li><li>过了下周末，要抽出1天时间去网签，房子的事情基本就算完成一半了</li><li>看工作安排，还得抽出半天或者1天的时间把党组织关系转移的事情给办了（大概率也是下下周的事情）</li><li>圣诞节公司多给了一天假，希望那个时候别再有出差这种不确定的事情吊着，可以好好放松一下，看看表弟<br>元旦嘛，暂时还没有计划，看看天气，可以挑一天去逛逛商场和家具城。以及</li><li>制定2022年的工作和生活计划</li><li>完成2件礼品的赠送和祝福语（得到课程，祝福语也需要好好斟酌一下）</li><li>畅想下过年的生活和需要完成的事情，了解下婚礼需要提前准备的内容<br>最后，希望下周去北京出差顺利，不要突然多出来一堆事情。给12月份两天能安心休假的时间。<br>最最重要的，希望疫情尽快平稳下来，过年前不要再有大范围的新增案例了。不管是医护人员还是普通人，都能开开心心的迎接2022的到来</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;说来也是奇怪，越是临近1月份，感觉这时间就过的越慢。加薪的事情一天不落实，我这心里就总悬着。虽然同事和领导都说没问题，可是脑子里总会忍不住蹦出另外一个念头：你现在是团队工资最低的，唯一一个Junior。果然还是不能有对比，得知另外一个4月份升职的同事，涨幅达到50%左右并且</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>该聊聊工作了</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/12/%E8%AF%A5%E8%81%8A%E8%81%8A%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BA%86/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/12/%E8%AF%A5%E8%81%8A%E8%81%8A%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BA%86/</id>
    <published>2021-12-12T03:34:13.000Z</published>
    <updated>2021-12-12T04:30:30.682Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>搁置了3个多月，以为还要沉寂一段时间的C3浩存 Dashboard，在月初又被重新提及，好像要迎来了曙光。作为这个软件的负责人，我对它不可谓不倾注了很多心血。可另一方面，我对它的感情有很复杂。对于一个产品来说，被看见，被使用，这才是它的意义和价值，否则这就是一个失败的产品。可我有点不自信，一是当初完成的时候有些仓促，总觉得有些地方还不够好，包括在设计上；其次就是产品究竟能否满足客户的需求（从开始设计到完成，我甚至能没有真正接触到一个客户）。零星的从其他同事那里获取到的反馈，得到的结论往往是他们关心的数据，我们目前没有。而想做出他们想要的东西，我们需要获取很多系统的数据，可作为链条中的下游，我实在想象不出，在什么情况下，拥有更多源数据的系统，会愿意开放端口给我们。业务上，我们处于下游，可以获取的数据量少的可怜；技术上，有专业的，强大的多的BI工具。所以，我们的产品，优势在哪里，作用在哪里？难道我做出来的产品就仅仅是为了演示吗？我在完成这个产品的过程中，迷茫一直跟随着我。<br>不记得具体是哪一天了，领导告诉我BU领导中午要和我们聊聊Dashboard。我把之前的材料稍微整理了一下，顺便把自己从另一个产品中抽离出来，梳理下思路。利用中午吃饭的时间，简单和大领导介绍了一下来龙去脉，也很坦诚的说出了自己的疑惑和担忧。领导说后面有机会带着我一起去调研，基于对市场的了解情况，我们再来看看这一款产品。只能说，领导果然是领导，开完会一周左右，我就收到通知，下周会有个到北京出差的任务。原本是定在这周三和周四两天的，但是因为疫情原因，临时改成了线上，并且我前一天快下班的时候才知道，线上的会议，需要由我为客户进行讲解。<br>作为产品Owner，我来讲解产品是很正常的事情。可是，这一上来就让我当着大领导的面，面向医院的医工处处长以及其他职能人员，我不得不说，我有点紧张。时间充裕的情况下，这个事情，我觉得我要一天的准备时间。可是，当时的情况是，我只有一个晚上的时间。Deadline真的是第一生产力，用了3个小时左右的时间，我写了一版解说稿。加完班从公司回去到家就已经10点半了。简单洗漱了一下准备睡觉，结果原本困得不行的我突然睡意全无，而且还有点不舒服想吐。也不知道自己撑了多久睡着的，早上6点多一点又爬起来了，在地铁上把自己写的稿子顺了2遍。8点半到了公司，等待9点钟和客户的会议。<br>说来也奇怪，一直到开会前，我其实都没怎么感觉到紧张，领导也说，不要紧张，放轻松。会后，在背景的那个销售同事说，客户反馈很好，我说的很不错。嗯……我自己觉得还要一些可以改进的地方。首先就是，我开始讲解的时候就控制不住的有些紧张了，然后一紧张，语速不自觉就会变快，这点我实在不知道该怎么改。其次就是觉得自己的范还不够足，盯着软件产品经理的头衔，我希望自己的气场能再足一些。不擅长这种事情，唯一能做的就是强准备，很明显，我还远远没有达到。<br>疫情仍在，但是北京我们还是要去，面谈的效果还是更好一些。直到昨日，具体的会议时间才确定下来，比领导告知我的时间提前了一天。我原本想周一请假一天的，但是手上还有点事情没弄完，周二就要出发去北京的话，时间有点来不及。权衡之下，只能请半天假了。这可恶的疫情，给出差对来了多大的不便。<br>听销售同事说，这次过去面谈可能会见到院长，所以我可能还要面向院长做一次讲解和说明。长这么大，貌似还没见过这么高级别的领导，这脑子里的弦呀，不自觉又崩起来了</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;搁置了3个多月，以为还要沉寂一段时间的C3浩存 Dashboard，在月初又被重新提及，好像要迎来了曙光。作为这个软件的负责人，我对它不可谓不倾注了很多心血。可另一方面，我对它的感情有很复杂。对于一个产品来说，被看见，被使用，这才是它的意义和价值，否则这就是一个失败的产品。</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="软技能" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%BD%AF%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何说孩子才会听，如何听孩子才会说</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/04/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%B4%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E4%BC%9A%E5%90%AC%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%AC%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E4%BC%9A%E8%AF%B4/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/04/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%B4%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E4%BC%9A%E5%90%AC%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%AC%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E4%BC%9A%E8%AF%B4/</id>
    <published>2021-12-04T03:06:04.000Z</published>
    <updated>2021-12-04T03:41:02.457Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一周一周的过着，很快又将迎来2022年。这次，我不是想感概时间这个不留情的家伙，跑的那么快，而是迫不及待的盼望过年。最近工作不是很忙，可我依然觉得累，说不上来的那种累。我觉得肯定是哪里出了问题，特别特别想有一个完全不用考虑工作的闲暇时间，虽然不知道有没有效果。工作上，下个月顺利完成加薪，1，2年内对于工资暂时就没有那么迫切的想法了（等明年这个时候复盘再看看1年后的想法吧，人总是不容易满足的，哈哈）<br>现阶段，我最最迫切的愿望，是希望明年尽早开始备孕，在1年多后迎来自己的宝宝。我知道，这是比工作还要复杂和辛苦的一件事情，周围有太多人这么跟我说了。可是，我明年的愿望就是希望顺利怀孕，然后生一个健健康康的宝宝。健康，快乐，就是我目前对宝宝最大的期望，至于教育问题，我还没有想太多。我觉得只要她/他正直，诚实，善良，自主，不管以后他做什么工作，我觉得都没问题。而我最需要做的，就是陪伴和给予足够的爱，在尽可能正确的方式下。<br>这本书如果后面需要，我可能会读一读原书，而不只是听一遍解读。里面提到的一些原则和方法，我很是认同，甚至我觉得很多原则是我们成人都做不到的。孕育宝宝，和他/她一起成长，虽然辛苦，但是我更期待那份快乐~<br><img src="/images/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%B4%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E4%BC%9A%E5%90%AC%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%AC%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E8%82%AF%E8%AF%B4.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一周一周的过着，很快又将迎来2022年。这次，我不是想感概时间这个不留情的家伙，跑的那么快，而是迫不及待的盼望过年。最近工作不是很忙，可我依然觉得累，说不上来的那种累。我觉得肯定是哪里出了问题，特别特别想有一个完全不用考虑工作的闲暇时间，虽然不知道有没有效果。工作上，下个月</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>闪灵</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/04/%E9%97%AA%E7%81%B5/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/04/%E9%97%AA%E7%81%B5/</id>
    <published>2021-12-04T02:37:52.000Z</published>
    <updated>2021-12-04T03:04:22.549Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前两天听得到听书解读了闪灵这部小说，昨晚心血来潮，拉着老公一起在优酷上看了电影版。看电影评论似乎这是删去了部分情节的版本，老公知道后很不乐意，觉得恐怖的精髓被删去了，但是却刚和我意，我不太想看到特别恐怖和血腥的画面。在我的一再坚持下，老公还是妥协了，陪我一起看了这个接近120分钟的删减版本。<br>我不记得自己什么时候开始喜欢看恐怖类电影的，好像是高中。印象最深的两次，一次是和大好多岁的姐姐一起看午夜凶铃和另外一部恐怖更甚的日本电影，看完电影到了晚上，那位姐姐还要拉着我一起去厕所，而我假装没什么感觉，一副很厉害的样子。再一次就是高三刚考完试的周末，禁不住同学诱惑，自己看了一部叫《粉红色高跟鞋》的韩国电影。之所以记得这么深，是因为当时看完电影，我整整1个月上厕所都害怕的不行。上大学之后看了一些美国的恐怖电影，其中绝大部分类型都是恐怖游轮那种无限循环的套路，刚开始看第一遍的时候觉得超级震撼，后来看得多了，就没什么感觉了，也不太乐意去看了。工作之后，时间没那么充裕，加上平时工作都比较忙，难得空闲下来，就想看一些轻松的电影。像宫崎骏的大部分动漫以及迪士尼的经典动画片，基本都看了一遍。随着年龄的增长，已经不愿意在某些方面逞强了。昨晚和老公突然聊到童年，他说那是最幸福的时光，但是我说对于我来说不是，可能说出来有点鸡汤，我最喜欢现在的状态和自己。<br>说的有点远了，回到电影本身。也许是已经提前听过一遍解读，所以在看的时候有些上帝视角，甚至还忍不住想去引导老公的看法。说实话，如果不是先听了一遍解读，第一次看的时候，我觉得很多细节都不会注意的到，甚至有些情节觉得不太通顺。比如父亲对自己儿子丹尼的妒忌，对跻身上流社会的欲望以及最后母子利用锅炉爆炸逃脱，在电影里都没有找到对应的证据。不过，这些都不重要，毕竟原作者对于电影都很有意见。从1名普通的观众视角看，这部电影还是不错的，只是没有期待中的那么惊艳和经典。看的过程中间挺紧张的，但是今天再想起来，已经不会觉得很恐怖和心有余悸，这个就非常符合我心意。<br>下面分享下小说和电影的概要以及对比：<br><img src="/images/%E9%97%AA%E7%81%B5.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;前两天听得到听书解读了闪灵这部小说，昨晚心血来潮，拉着老公一起在优酷上看了电影版。看电影评论似乎这是删去了部分情节的版本，老公知道后很不乐意，觉得恐怖的精髓被删去了，但是却刚和我意，我不太想看到特别恐怖和血腥的画面。在我的一再坚持下，老公还是妥协了，陪我一起看了这个接近12</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="文学 生命" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6-%E7%94%9F%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>源氏物语</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/11/30/%E6%BA%90%E6%B0%8F%E7%89%A9%E8%AF%AD/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/11/30/%E6%BA%90%E6%B0%8F%E7%89%A9%E8%AF%AD/</id>
    <published>2021-11-30T12:05:49.000Z</published>
    <updated>2021-11-30T13:24:57.184Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>隐约记得，几年前好像买过《源氏物语》的纸质书，但是现在已经不知道被自己扔在哪个箱子里了。看到得到听书有这本书的解读，迫不及待地听完了。嗯，和我以为的内容差别很大。畅销，翻译成多个译本，日本版的红楼梦，让我下意识的觉得，这是一本很有文学底蕴的和深刻内涵的书籍。不过听完解读之后，书中主人公的各种爱情也好，情欲也罢，让我觉得无法接受和理解。人性真是如此吗？【物哀】感觉好像很高级，但是我从解读中感觉不到这种感情。花了30分钟的时间，我觉得以后我应该也不会翻开纸质书了<br>分享下这本书的概要，给没读过但是想读一读的朋友们一个参考：<br><img src="/images/%E6%BA%90%E6%B0%8F%E7%89%A9%E8%AF%AD.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;隐约记得，几年前好像买过《源氏物语》的纸质书，但是现在已经不知道被自己扔在哪个箱子里了。看到得到听书有这本书的解读，迫不及待地听完了。嗯，和我以为的内容差别很大。畅销，翻译成多个译本，日本版的红楼梦，让我下意识的觉得，这是一本很有文学底蕴的和深刻内涵的书籍。不过听完解读之后</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="文学 生命" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6-%E7%94%9F%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
