<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lu2yuan&#39;s blog</title>
  
  <subtitle>永远热情 永远快乐</subtitle>
  <link href="https://yuan2lu.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yuan2lu.cn/"/>
  <updated>2021-12-28T12:24:08.773Z</updated>
  <id>https://yuan2lu.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Kathy Lu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>考试结果出炉</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E8%80%83%E8%AF%95%E7%BB%93%E6%9E%9C%E5%87%BA%E7%82%89/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E8%80%83%E8%AF%95%E7%BB%93%E6%9E%9C%E5%87%BA%E7%82%89/</id>
    <published>2021-12-28T11:54:07.000Z</published>
    <updated>2021-12-28T12:24:08.773Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周一我刚开完会从会议室出来，看到我哥发来的一条微信信息，说是软考的结果出来了。基本是没有悬念，考试通过。两门科目，总分各75分，45分及格，两科均大于等于45分，才算考试通过。上午的综合知识，60分，下午的案例分析54分。很奇怪，和我的估计反过来了。对完答案之后，上午的考试我预计是57分左右，下午的案例，保守估计55分，乐观估计甚至可以有65分。所以这个54分我其实并不是很满意。不过也无所谓，主要目标是通过，算是达成了<br>成绩出来之后，高级的考试就可以准备起来了。上周买了官方教材，从昨天12月27日开始，网上报名的高级课程又开始了。其实目前对高级的考试没有需求，我就是单纯想考下试一试，哈哈。总觉得自己中级学的比较多，趁着知识还热乎，一口气把高级也考了。目前唯一比较担心的，就是明年5月份之前事情比较多，不一定有大块时间集中复习。当然，目标还是一次性过喽<br>嗯，信心依然很足</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周一我刚开完会从会议室出来，看到我哥发来的一条微信信息，说是软考的结果出来了。基本是没有悬念，考试通过。两门科目，总分各75分，45分及格，两科均大于等于45分，才算考试通过。上午的综合知识，60分，下午的案例分析54分。很奇怪，和我的估计反过来了。对完答案之后，上午的考</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="系统集成项目管理工程师" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9B%86%E6%88%90%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>居住证积分（上）</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E5%B1%85%E4%BD%8F%E8%AF%81%E7%A7%AF%E5%88%86/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E5%B1%85%E4%BD%8F%E8%AF%81%E7%A7%AF%E5%88%86/</id>
    <published>2021-12-28T09:59:47.000Z</published>
    <updated>2021-12-28T10:52:31.566Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>9月份拿到了居住证，是一张类似于社保卡一样的卡片。10月份和11月份事情比较多，就没考虑居住证积分的事情。期间咨询一位办了居住证积分的同事，说是地址变更后和第一次办理积分都会比较繁琐，只有续签比较容易。想着暂时好像也用不到，就计划等搬到了自己的房子以后，再去申请居住证积分，省的中间再去更换地址的麻烦。这个想法应该没啥毛病，但是，11月底我们和链家签合同的时候才了解到，非上海市户籍，不管房子面积多大，都需要缴纳房产税。还有种情况可以免征，就是上海的居住证满3年或者积分超过120分。好了，这下就有去办理积分的必要了。虽说后期满三年之后或者晚些办理积分，都可以去申请把交过的房产税补回来，但是考虑到买完房子之后我们基本不剩下啥钱了，所以这6000块钱的房产税，我们希望能不交就不交了。<br>12月初的1周，刚好稍微空下来那么一点点，就咨询了一下公司的人事。提供身份证和中文姓名之后，人事就给开通了一个申请积分的账户。根据要求，把积分申请表填了一下提交到公司那边进行审核（今天到了之后发现有一些坑），除了反馈公司名称要填写签合同的公司名称外，其他信息也没说什么（我现在签的合同是公司收购的原有公司名称）。之后就是人事说把相关材料扫描给到她，她提交到静安区那边。原本以为这样就可以了，耐心等待积分通知结果就行。结果1周多之后，公司HR跟我说需要到现场去办理。现场办就现场办吧，大不了就跑一趟，还有公司和部门的两位同事也需要过去。根据人事的要求，准备了相关材料，请了一天假，兴致冲冲的过去了。结果到了现场不到半小时，告知积分申请表和材料有问题……<br>首先是我这边有3份资料缺失。这个之前公司HR没有跟我提过，我之前上交的材料中也没有。分别是要登录学信网打印的‘教育部学籍在线验证报告’以及‘教育部学历证书电子注册备案表’，同时还要登录学位网打印一份‘教育部学位与研究生教育发展中心’（这个什么学位网，我之前好像从来没登录过。回来后注册了一个新账号）<br>本来以为只是缺少这3份文件，那就现场登录打印一下，结果我刚打印完2份并且支付了2元的‘巨款’后，HR和我说刚刚办理的老师说我提交的积分申请表中有几处不符合要求</p><ol><li>居住证地址必须精确到户（我只填到了多少弄）</li><li>是否全日制应届毕业生，我选择了【是】（只注意到了全日制。不过话说这个公司HR为啥也没发现）</li><li>上一家公司的名称不正确，说是系统内没有搜到（我靠，这个我哪知道公司在系统内的备案名是啥？以防万一，再次提交的时候，还是和上家公司的HR确认下）</li><li>身份证复印件上的正反面要在同一面，我的是正反两面（如果只是这个问题倒好说，大不了再花钱复印下。重点还是前3个问题要重新填）<br>既然办不成，另外两位同事就准备回去了。我已经请了一天假，也就不回公司了。大老远跑这一趟，不能就这么回去，我就又问了下居住地址变更和积分审批的事情，答复如下：</li><li>关于居住地址变更。在积分有效期内，本人持身份证原件和复印件到现场办理地址变更，不需要人事陪同。也可以选择在积分续签的时候同时办理地址变更和续签（正常情况下续签在网上办理即可）</li><li>正常情况下积分材料没有问题，10个工作日可以审批通过，不超过1个月就可以在网上打印积分通知单，不需要到现场领取<br>虽然有点郁闷，但还是再尝试下吧，毕竟这才是第一次。希望下次能够顺利通过……</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;9月份拿到了居住证，是一张类似于社保卡一样的卡片。10月份和11月份事情比较多，就没考虑居住证积分的事情。期间咨询一位办了居住证积分的同事，说是地址变更后和第一次办理积分都会比较繁琐，只有续签比较容易。想着暂时好像也用不到，就计划等搬到了自己的房子以后，再去申请居住证积分，</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="落户" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%90%BD%E6%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>网签</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E7%BD%91%E7%AD%BE/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/28/%E7%BD%91%E7%AD%BE/</id>
    <published>2021-12-28T09:23:54.000Z</published>
    <updated>2021-12-28T11:52:32.205Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>11月27日，老公的社保刚刚好满60个月，11月21日，我们付的定金。由于个税记录要延迟一个月才能显示，所以直到上周五我们才去网签（周一其实就已经查到了11月的个税记录）。链家中介开车到小区接的我们，到网签中心差不多半个小时左右。整个签约过程持续了大概2个小时，基本上全程就是在不停的签字。内容只能是大概看一下，特别详细的去看也不太现实，毕竟有好几方人员在。主要还是比较相信链家，感觉问题应该不大<br>中间出现了2个小插曲，1个是涉及到税费的问题，1个是付款问题，主要是前1个问题<br>由于前业主工作的特殊性，上上周末开始已经在酒店隔离，所以没能去到签约现场，而是我们所有文件都签完之后，把资料拿给她签。插曲就是在这里发生的。在往酒店去的<br>路上，脑子里突然闪现了最后签署一份补充协议时，看到的83，只是不确定是8万3还是83万。表达了疑惑之后，中介说等业主签的时候可以再确认下，这不确认没问题，确认<br>之后问题就出来了。总结一句话，就是业主的买入价和之前签定金合同的时候不一致。那这个会影响到什么呢？房子的增值税。出现这个情况的原因是这个房子有些特殊，原<br>本83万买入，几年后其中一个人去名，全部过户到另一个人名下，这个时候房子的交易价格是150万。签定金合同的时候，合同里写的买入价是150万，但是这次网签，补充协<br>议里的买入价格是83万。而实际如果要征收增值税时，是【83万<em>50%+ 150万</em>50%】。经过与链家店主协商后，如果后期征收增值税，这中间35万左右差额造成的增值税增加，由链家承担1万（之所以说如果，是因为如果我们的房子可以做成普通住宅，那这部分费用就不存在了）<br>另外一个就是个小问题。我们提前开通了大额转账，结果周五去的时候忘记带U盾了，所以最后还回了趟家，手机上操作了一下转账。网签过程大概就是这样，也没有什么特别要注意的<br>第2天链家交易中心的管家就在群里通知网签通过，剩下的就是等待银行贷款审批通过，2月份办理过户手续（提到银行，这中间有一点要说明一下，签贷款合同的时候，我们压根没有看条款，全程都是银行的那个人员跟我们说在哪里签字。这点我觉得最好还是看一下，现在有点后悔~）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;11月27日，老公的社保刚刚好满60个月，11月21日，我们付的定金。由于个税记录要延迟一个月才能显示，所以直到上周五我们才去网签（周一其实就已经查到了11月的个税记录）。链家中介开车到小区接的我们，到网签中心差不多半个小时左右。整个签约过程持续了大概2个小时，基本上全程就</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="买房" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B9%B0%E6%88%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>eomo的我</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/28/eomo%E7%9A%84%E6%88%91/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/28/eomo%E7%9A%84%E6%88%91/</id>
    <published>2021-12-28T09:23:38.000Z</published>
    <updated>2021-12-28T09:59:11.760Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离上次的博客时间已经过了2周，按照计划来算，我现在欠了4篇，加上这周2篇的话，一共就是6篇了。上周有3天半没有上班，但是真正空出来的时间就只有一天，最近毫无事业心的我，就是没心情，包括上班。周四下午请了半天假去办党组织关系转移的事情，第一处去的地方特别顺利，不到10分钟就办完手续了。但到了第二处的时候，先是地址变更，不过好在两处地方离得也不远。最主要的问题是材料缺失，与之前6月份咨询时相比，增加了好几份材料，其中还有一份入党志愿书复印件，加盖现在组织处的公章。我知道自己的人事档案现在还在合肥的人才服务中心，但这个党员档案丝毫没有印象，大概率是在老家，所以只能拜托老家那边帮忙确认下。周日微信上发了消息，回复说周一去组织部看一下。今日下午微信上又问了一下，到目前为止还没有回复。这弄了一半，是办也不是，不办也不是。继续办吧，就得不厌其烦的联系别人，不办吧，这介绍信已经开了两份了，就这么不弄了，以后老家通知回去开会什么的，也是不方便。怎么办，只能厚着脸皮多问几遍了<br>今天特意请了一天假去办理居住在积分的事情，希望能赶在房子过户前把积分办下来。结果，没办成，下周还得再跑一趟。原本就不高的情绪就更加烦躁了。那一瞬间，有放弃了的冲动，大不了就先交一下房产税。问了下中介小妹妹，我们的房子，一年的房产税居然有6000块钱。考虑到2月份过户时要交那么多钱，加上又咨询了一下人才服务中心，顺利的话10个工作日审批流程走完，1个月能出积分通知单结果，又觉得还是得办。具体细节晚些在另外一篇中详细说明，简单来说，这两件事情都弄一半，就让我有些烦躁<br>上上周末，老公爸妈过来，陪他们逛了逛，最重要的是看了下房子。还好，他们对我们看中的房子没有什么意见，所以时间到了之后，我们上周五就去网签备案了（又是一件大事）。周五上午去了趟医院，下午才办理的网签，网签的时候还发生了一个小插曲，这个等下也会在买房那个系列中说明。周日和表弟他们约了见面，一起吃了午饭和晚饭，打了一下午扑克，玩的也还算开心。仅剩的周六，贡献给了电视剧。嗯，最近有点小放肆，同时看了好几部剧……<br>说了这么多，好像没点到主题。反正不知道为啥，最近总是觉得累，不管是身体上还是心理。从月初开始，就盼着早点放假，回家过年，过几天能完全放松的日子。还有3天就迎来2022年，希望顺利的有个好的开始</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;距离上次的博客时间已经过了2周，按照计划来算，我现在欠了4篇，加上这周2篇的话，一共就是6篇了。上周有3天半没有上班，但是真正空出来的时间就只有一天，最近毫无事业心的我，就是没心情，包括上班。周四下午请了半天假去办党组织关系转移的事情，第一处去的地方特别顺利，不到10分钟就</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>12月待办事项清单</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/12/12%E6%9C%88%E5%BE%85%E5%8A%9E%E4%BA%8B%E9%A1%B9%E6%B8%85%E5%8D%95/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/12/12%E6%9C%88%E5%BE%85%E5%8A%9E%E4%BA%8B%E9%A1%B9%E6%B8%85%E5%8D%95/</id>
    <published>2021-12-12T04:55:15.000Z</published>
    <updated>2021-12-12T05:24:23.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说来也是奇怪，越是临近1月份，感觉这时间就过的越慢。加薪的事情一天不落实，我这心里就总悬着。虽然同事和领导都说没问题，可是脑子里总会忍不住蹦出另外一个念头：你现在是团队工资最低的，唯一一个Junior。果然还是不能有对比，得知另外一个4月份升职的同事，涨幅达到50%左右并且超过我2K，瞬间就觉得前领导走之前说的35%的涨幅没有那么香了。当然，我还是感激的，因为我和另一个同事的基数不同。感觉自己有点拿不起放不下，自从确定这个TAR以来，工作上做什么事情比之前还要小心翼翼，那根神经就那么时紧时松的绷着，生怕哪里没有做的很好，影响到我的评估。我知道，这主要还是看平时的总体表现，对这个我还是有信心的。我现在还没有特别大的野心或者想法，短期内要如何如何。但对于每一次的表现机会，我都希望自己成功抓住。<br>我很羡慕老公这种，平时不管怎么忙，到了周末就啥也不想，就是休息，刷手机和娱乐。我身边的一些朋友也是。但周末对我来说，是稍微富余了一些的休息时间，一部分的家务时间，以及一部分的思考时间。比如现在我就在想，下周出差前我还要什么事情要完成，出差要准备些什么东西。12月还有3周时间，2周的周末，我还可以弄些啥。嗯，我也不想说这是好还是不好，我的习惯就是如此，虽说我占用我一部分精力，但是不这样我会觉得更难受。</p><ol><li>下周五之前，中级考试成绩大概率出来。然后就可以准备起高级的考试，包括买书，报名课程，开始听课等</li><li>如果下周末叔叔阿姨过来，那周末基本上做不了啥了，博客可能都要推迟到后面一周补上（如果不来，那就花上一天时间再看看考研的事情）</li><li>过了下周末，要抽出1天时间去网签，房子的事情基本就算完成一半了</li><li>看工作安排，还得抽出半天或者1天的时间把党组织关系转移的事情给办了（大概率也是下下周的事情）</li><li>圣诞节公司多给了一天假，希望那个时候别再有出差这种不确定的事情吊着，可以好好放松一下，看看表弟<br>元旦嘛，暂时还没有计划，看看天气，可以挑一天去逛逛商场和家具城。以及</li><li>制定2022年的工作和生活计划</li><li>完成2件礼品的赠送和祝福语（得到课程，祝福语也需要好好斟酌一下）</li><li>畅想下过年的生活和需要完成的事情，了解下婚礼需要提前准备的内容<br>最后，希望下周去北京出差顺利，不要突然多出来一堆事情。给12月份两天能安心休假的时间。<br>最最重要的，希望疫情尽快平稳下来，过年前不要再有大范围的新增案例了。不管是医护人员还是普通人，都能开开心心的迎接2022的到来</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;说来也是奇怪，越是临近1月份，感觉这时间就过的越慢。加薪的事情一天不落实，我这心里就总悬着。虽然同事和领导都说没问题，可是脑子里总会忍不住蹦出另外一个念头：你现在是团队工资最低的，唯一一个Junior。果然还是不能有对比，得知另外一个4月份升职的同事，涨幅达到50%左右并且</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>该聊聊工作了</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/12/%E8%AF%A5%E8%81%8A%E8%81%8A%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BA%86/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/12/%E8%AF%A5%E8%81%8A%E8%81%8A%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E4%BA%86/</id>
    <published>2021-12-12T03:34:13.000Z</published>
    <updated>2021-12-12T04:30:30.682Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>搁置了3个多月，以为还要沉寂一段时间的C3浩存 Dashboard，在月初又被重新提及，好像要迎来了曙光。作为这个软件的负责人，我对它不可谓不倾注了很多心血。可另一方面，我对它的感情有很复杂。对于一个产品来说，被看见，被使用，这才是它的意义和价值，否则这就是一个失败的产品。可我有点不自信，一是当初完成的时候有些仓促，总觉得有些地方还不够好，包括在设计上；其次就是产品究竟能否满足客户的需求（从开始设计到完成，我甚至能没有真正接触到一个客户）。零星的从其他同事那里获取到的反馈，得到的结论往往是他们关心的数据，我们目前没有。而想做出他们想要的东西，我们需要获取很多系统的数据，可作为链条中的下游，我实在想象不出，在什么情况下，拥有更多源数据的系统，会愿意开放端口给我们。业务上，我们处于下游，可以获取的数据量少的可怜；技术上，有专业的，强大的多的BI工具。所以，我们的产品，优势在哪里，作用在哪里？难道我做出来的产品就仅仅是为了演示吗？我在完成这个产品的过程中，迷茫一直跟随着我。<br>不记得具体是哪一天了，领导告诉我BU领导中午要和我们聊聊Dashboard。我把之前的材料稍微整理了一下，顺便把自己从另一个产品中抽离出来，梳理下思路。利用中午吃饭的时间，简单和大领导介绍了一下来龙去脉，也很坦诚的说出了自己的疑惑和担忧。领导说后面有机会带着我一起去调研，基于对市场的了解情况，我们再来看看这一款产品。只能说，领导果然是领导，开完会一周左右，我就收到通知，下周会有个到北京出差的任务。原本是定在这周三和周四两天的，但是因为疫情原因，临时改成了线上，并且我前一天快下班的时候才知道，线上的会议，需要由我为客户进行讲解。<br>作为产品Owner，我来讲解产品是很正常的事情。可是，这一上来就让我当着大领导的面，面向医院的医工处处长以及其他职能人员，我不得不说，我有点紧张。时间充裕的情况下，这个事情，我觉得我要一天的准备时间。可是，当时的情况是，我只有一个晚上的时间。Deadline真的是第一生产力，用了3个小时左右的时间，我写了一版解说稿。加完班从公司回去到家就已经10点半了。简单洗漱了一下准备睡觉，结果原本困得不行的我突然睡意全无，而且还有点不舒服想吐。也不知道自己撑了多久睡着的，早上6点多一点又爬起来了，在地铁上把自己写的稿子顺了2遍。8点半到了公司，等待9点钟和客户的会议。<br>说来也奇怪，一直到开会前，我其实都没怎么感觉到紧张，领导也说，不要紧张，放轻松。会后，在背景的那个销售同事说，客户反馈很好，我说的很不错。嗯……我自己觉得还要一些可以改进的地方。首先就是，我开始讲解的时候就控制不住的有些紧张了，然后一紧张，语速不自觉就会变快，这点我实在不知道该怎么改。其次就是觉得自己的范还不够足，盯着软件产品经理的头衔，我希望自己的气场能再足一些。不擅长这种事情，唯一能做的就是强准备，很明显，我还远远没有达到。<br>疫情仍在，但是北京我们还是要去，面谈的效果还是更好一些。直到昨日，具体的会议时间才确定下来，比领导告知我的时间提前了一天。我原本想周一请假一天的，但是手上还有点事情没弄完，周二就要出发去北京的话，时间有点来不及。权衡之下，只能请半天假了。这可恶的疫情，给出差对来了多大的不便。<br>听销售同事说，这次过去面谈可能会见到院长，所以我可能还要面向院长做一次讲解和说明。长这么大，貌似还没见过这么高级别的领导，这脑子里的弦呀，不自觉又崩起来了</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;搁置了3个多月，以为还要沉寂一段时间的C3浩存 Dashboard，在月初又被重新提及，好像要迎来了曙光。作为这个软件的负责人，我对它不可谓不倾注了很多心血。可另一方面，我对它的感情有很复杂。对于一个产品来说，被看见，被使用，这才是它的意义和价值，否则这就是一个失败的产品。</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="软技能" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%BD%AF%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何说孩子才会听，如何听孩子才会说</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/04/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%B4%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E4%BC%9A%E5%90%AC%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%AC%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E4%BC%9A%E8%AF%B4/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/04/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%B4%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E4%BC%9A%E5%90%AC%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%AC%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E4%BC%9A%E8%AF%B4/</id>
    <published>2021-12-04T03:06:04.000Z</published>
    <updated>2021-12-04T03:41:02.457Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一周一周的过着，很快又将迎来2022年。这次，我不是想感概时间这个不留情的家伙，跑的那么快，而是迫不及待的盼望过年。最近工作不是很忙，可我依然觉得累，说不上来的那种累。我觉得肯定是哪里出了问题，特别特别想有一个完全不用考虑工作的闲暇时间，虽然不知道有没有效果。工作上，下个月顺利完成加薪，1，2年内对于工资暂时就没有那么迫切的想法了（等明年这个时候复盘再看看1年后的想法吧，人总是不容易满足的，哈哈）<br>现阶段，我最最迫切的愿望，是希望明年尽早开始备孕，在1年多后迎来自己的宝宝。我知道，这是比工作还要复杂和辛苦的一件事情，周围有太多人这么跟我说了。可是，我明年的愿望就是希望顺利怀孕，然后生一个健健康康的宝宝。健康，快乐，就是我目前对宝宝最大的期望，至于教育问题，我还没有想太多。我觉得只要她/他正直，诚实，善良，自主，不管以后他做什么工作，我觉得都没问题。而我最需要做的，就是陪伴和给予足够的爱，在尽可能正确的方式下。<br>这本书如果后面需要，我可能会读一读原书，而不只是听一遍解读。里面提到的一些原则和方法，我很是认同，甚至我觉得很多原则是我们成人都做不到的。孕育宝宝，和他/她一起成长，虽然辛苦，但是我更期待那份快乐~<br><img src="/images/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%B4%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E4%BC%9A%E5%90%AC%EF%BC%8C%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%90%AC%E5%AD%A9%E5%AD%90%E6%89%8D%E8%82%AF%E8%AF%B4.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一周一周的过着，很快又将迎来2022年。这次，我不是想感概时间这个不留情的家伙，跑的那么快，而是迫不及待的盼望过年。最近工作不是很忙，可我依然觉得累，说不上来的那种累。我觉得肯定是哪里出了问题，特别特别想有一个完全不用考虑工作的闲暇时间，虽然不知道有没有效果。工作上，下个月</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>闪灵</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/12/04/%E9%97%AA%E7%81%B5/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/12/04/%E9%97%AA%E7%81%B5/</id>
    <published>2021-12-04T02:37:52.000Z</published>
    <updated>2021-12-04T03:04:22.549Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前两天听得到听书解读了闪灵这部小说，昨晚心血来潮，拉着老公一起在优酷上看了电影版。看电影评论似乎这是删去了部分情节的版本，老公知道后很不乐意，觉得恐怖的精髓被删去了，但是却刚和我意，我不太想看到特别恐怖和血腥的画面。在我的一再坚持下，老公还是妥协了，陪我一起看了这个接近120分钟的删减版本。<br>我不记得自己什么时候开始喜欢看恐怖类电影的，好像是高中。印象最深的两次，一次是和大好多岁的姐姐一起看午夜凶铃和另外一部恐怖更甚的日本电影，看完电影到了晚上，那位姐姐还要拉着我一起去厕所，而我假装没什么感觉，一副很厉害的样子。再一次就是高三刚考完试的周末，禁不住同学诱惑，自己看了一部叫《粉红色高跟鞋》的韩国电影。之所以记得这么深，是因为当时看完电影，我整整1个月上厕所都害怕的不行。上大学之后看了一些美国的恐怖电影，其中绝大部分类型都是恐怖游轮那种无限循环的套路，刚开始看第一遍的时候觉得超级震撼，后来看得多了，就没什么感觉了，也不太乐意去看了。工作之后，时间没那么充裕，加上平时工作都比较忙，难得空闲下来，就想看一些轻松的电影。像宫崎骏的大部分动漫以及迪士尼的经典动画片，基本都看了一遍。随着年龄的增长，已经不愿意在某些方面逞强了。昨晚和老公突然聊到童年，他说那是最幸福的时光，但是我说对于我来说不是，可能说出来有点鸡汤，我最喜欢现在的状态和自己。<br>说的有点远了，回到电影本身。也许是已经提前听过一遍解读，所以在看的时候有些上帝视角，甚至还忍不住想去引导老公的看法。说实话，如果不是先听了一遍解读，第一次看的时候，我觉得很多细节都不会注意的到，甚至有些情节觉得不太通顺。比如父亲对自己儿子丹尼的妒忌，对跻身上流社会的欲望以及最后母子利用锅炉爆炸逃脱，在电影里都没有找到对应的证据。不过，这些都不重要，毕竟原作者对于电影都很有意见。从1名普通的观众视角看，这部电影还是不错的，只是没有期待中的那么惊艳和经典。看的过程中间挺紧张的，但是今天再想起来，已经不会觉得很恐怖和心有余悸，这个就非常符合我心意。<br>下面分享下小说和电影的概要以及对比：<br><img src="/images/%E9%97%AA%E7%81%B5.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;前两天听得到听书解读了闪灵这部小说，昨晚心血来潮，拉着老公一起在优酷上看了电影版。看电影评论似乎这是删去了部分情节的版本，老公知道后很不乐意，觉得恐怖的精髓被删去了，但是却刚和我意，我不太想看到特别恐怖和血腥的画面。在我的一再坚持下，老公还是妥协了，陪我一起看了这个接近12</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="文学 生命" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6-%E7%94%9F%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>源氏物语</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/11/30/%E6%BA%90%E6%B0%8F%E7%89%A9%E8%AF%AD/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/11/30/%E6%BA%90%E6%B0%8F%E7%89%A9%E8%AF%AD/</id>
    <published>2021-11-30T12:05:49.000Z</published>
    <updated>2021-11-30T13:24:57.184Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>隐约记得，几年前好像买过《源氏物语》的纸质书，但是现在已经不知道被自己扔在哪个箱子里了。看到得到听书有这本书的解读，迫不及待地听完了。嗯，和我以为的内容差别很大。畅销，翻译成多个译本，日本版的红楼梦，让我下意识的觉得，这是一本很有文学底蕴的和深刻内涵的书籍。不过听完解读之后，书中主人公的各种爱情也好，情欲也罢，让我觉得无法接受和理解。人性真是如此吗？【物哀】感觉好像很高级，但是我从解读中感觉不到这种感情。花了30分钟的时间，我觉得以后我应该也不会翻开纸质书了<br>分享下这本书的概要，给没读过但是想读一读的朋友们一个参考：<br><img src="/images/%E6%BA%90%E6%B0%8F%E7%89%A9%E8%AF%AD.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;隐约记得，几年前好像买过《源氏物语》的纸质书，但是现在已经不知道被自己扔在哪个箱子里了。看到得到听书有这本书的解读，迫不及待地听完了。嗯，和我以为的内容差别很大。畅销，翻译成多个译本，日本版的红楼梦，让我下意识的觉得，这是一本很有文学底蕴的和深刻内涵的书籍。不过听完解读之后</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="文学 生命" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6-%E7%94%9F%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>幸福的勇气</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/11/30/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/11/30/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/</id>
    <published>2021-11-30T12:03:39.000Z</published>
    <updated>2021-11-30T13:13:20.771Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果不是因为它是【被讨厌的勇气】的姊妹篇，只看这个标题，我下意识的就会把它鬼道心灵鸡汤文了，更不可能去了解它。从上一篇中，学习到了一个很‘高级’的词：课题分离。虽然知道自己根本做不到，但却觉得自己有了一个非常厉害的武器，虽然平时不会怎么用，可只要它在那里，很多问题就不再是问题。看到书的标题时，下意识的从心底反问：幸福不是一种美好的期望和追求吗？怎么就变成了幸福需要勇气？<br>听完整本书的解读之后，基本被作者的逻辑说服：首先，从个人角度来说，最重要的品质是什么？可能这个时候会有很多词蹦到我们的脑子里：善良，正直，诚实，独立……作者给出的答案是：自立。教育的根本目的不是传授知识，而是帮助人实现自立。为什么是自立？因为人与生俱来的脆弱性，会天然地产生自卑感，所以自立需要勇气。那这和幸福又有什么关系呢？因为人的一切烦恼都是人际关系的烦恼，一切幸福也都是人际关系的幸福，如果我们不能尊重和信赖他人，也就没法建立良好的人际关系，也就没法获得幸福。这里又出现两个关键词：尊重 &amp; 信赖。我的个人理解，一个不自立的人，是不可能做到尊重和信赖他人的，这是大多数人，包括所谓的成年人都很欠缺的能力。<br>只有能够按照自己的意志去爱人，才可能获取幸福。拥有去爱人的勇气，就是获得幸福的钥匙<br><img src="/images/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;如果不是因为它是【被讨厌的勇气】的姊妹篇，只看这个标题，我下意识的就会把它鬼道心灵鸡汤文了，更不可能去了解它。从上一篇中，学习到了一个很‘高级’的词：课题分离。虽然知道自己根本做不到，但却觉得自己有了一个非常厉害的武器，虽然平时不会怎么用，可只要它在那里，很多问题就不再是问</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>付定金</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/11/28/%E4%BB%98%E5%AE%9A%E9%87%91/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/11/28/%E4%BB%98%E5%AE%9A%E9%87%91/</id>
    <published>2021-11-28T09:17:02.000Z</published>
    <updated>2021-11-28T09:52:45.451Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>11月21日又是10点半左右，我们到了链家的店里并被邀请到了一间会议室。坐下来没多久，中介妹妹给我们拿来了一个果盘，然后跟我们说，房东在隔壁房间。我当时就诧异了，以为这个聊天是在房东家里，结果中介和我简单解释了下，说不是。卖方和买房会被安排在2个房间，先不见面，由他们在中间替我们沟通。我原本还想着能过去再看一眼房子的情况，这直接聊下来，如果定了是不太仓促，如果不定的话，后面还会不会有机会？Anyway，已经被安排了，就先看看他们怎么说吧。<br>中间的过程有些琐碎，就不一一列举了。概括起来是这样：我们上午10点半进的链家，下午4点从链家出的门。除去这中间我和老公分别回家取过一次身份证和银行卡以及和家里通了个电话，其他时间都是在链家待着的。最终结果不说大家也能猜到了，我们付了定金和中介费，签了合同。价格超出我们的预期好几万，房主最终给我们降了3万，中介费给我们优惠了1万（但优惠后还是很贵，肉疼）。我们要求过户之后就住进去而不是房贷全部放下来才交房，房主那边同意了。还有一点我不知道算不算正常，我们自始至终没和房主打照面，包括前一天看房子的时候，她给我们开了房门后，就自己坐在一边了。包括最后签完合同，她们也是直接就走了……其他的话，貌似也就没啥了，然后就是简单说说我当时的体会：</p><ol><li>因为我们没有之间和房主聊，所以这中间都只能听中介的说辞。在我们面前，他表达的是尽力给我们争取，但最终结果，其实我们不是特别满意</li><li>店长刚开始就和我们简单说了下其他客户的情况，意思就是今天我们不定，大概率我们后面就定不到了。这个我们不知道真假，我们也没办法去判断真假。<br>我们唯一可以做的，就是如果价格能达到我们的预期，我们就定下来</li><li>店长说房主并不知道他现在告诉我们的情况，否则她们就不会跟我们谈，而且价格肯定谈不下来。因为其他的意向客户，要么是价格出的比我们高，要么是全款。<br>那我们就疑惑了，既然这样，为啥他们这么想促成我们这笔交易，费这么大劲帮我们谈呢？而且，如果真是这样，那以后我们换房的时候是不是也要注意下这点，不能完全被中介牵着走（说实话，现在这种信息不对称的情况下，很难）<br>嗯，梳理下整个过程。严格来说，我们昨天也就是27号才刚刚够买房的资格，社保满5年，但系统中还得12月20号以后能查到11月份社保和个税缴费记录。所以，我们计划下个月20号以后网签付首付，等贷款审批通过后（知道了贷款额度），2月份过户付差额部分（前期首付是付指导价的35%），然后我们就可以拿到产证，搬进自己真正意义上的家了。再之后就是等待银行把贷款打进房主账户，整个买房交易就彻底结束了。希望整个过程都可以顺顺利利的。<br>我唯一有些不放心的，就是感觉太快了，快到我都没时间去反应。总担心自己哪里没想到，掉进什么大坑里。之前都已经做好看个几十套房，至少2个月起的心里准备。结果用了不到一天的时间，我们就把房子定下来了。即便加上5，6月份我们看的房子，也不过12套左右。所以房子定了以后我有些忐忑，去网上各种搜二手房交易的注意事项，但并没有找到什么特别有价值的信息。有些不确定的地方，咨询下去年买了房的朋友，作为一个参考，心里好稍微有点底。<br>因为疫情原因，这周末老公爸妈没有过来，买好的高铁票也退了，扣了快100大洋，心疼~不过呢，我也因此有时间把上周签的定金合同研究了一遍。个别不太清楚的地方，我上网查了下，准备下周再咨询下同事。有时间的话，我下周就这部分再更新一下，今天就到这里啦</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;11月21日又是10点半左右，我们到了链家的店里并被邀请到了一间会议室。坐下来没多久，中介妹妹给我们拿来了一个果盘，然后跟我们说，房东在隔壁房间。我当时就诧异了，以为这个聊天是在房东家里，结果中介和我简单解释了下，说不是。卖方和买房会被安排在2个房间，先不见面，由他们在中间</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="买房" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B9%B0%E6%88%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>看房</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/11/28/%E7%9C%8B%E6%88%BF/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/11/28/%E7%9C%8B%E6%88%BF/</id>
    <published>2021-11-28T08:16:38.000Z</published>
    <updated>2021-11-28T09:16:38.402Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>11月20日上午10点半，与链家中介相约去看房。从10点半到中午12点半，我们看了3个小区，4套房子。其中2套房子我和老公一致觉得可以pass不考虑，但另外2套选择哪个，我们出现了一些小分歧。和中介分开时，他们表达了让我们尽快决定的意思，理由嘛，无外乎就是房子不错，价格不高，而且按照我们的情况，刚刚好能够上。嗯……不管中介是不是为了促成交易，他说的在某种程度上确实是事实。所以，我们也是很坦诚的说，回去要和家里人商量下，不是我们拍一拍脑袋就能决定的。于是，中午12点半左右，我们和中介分开了，清晰记得，那天中午的阳光很好。<br>原本准备中午自己做点饭吃的，早上已经从网上买了菜。不过考虑到当时的时间点以及我们快速商量，决定下午去其他家中介打听下情况，就在外面随便吃了一点。1点左右我们到了小区地铁站附近的中介区，先后问了3家中介，我们比较中意的两个小区的房源情况以及价格。经过差不多1个半小时的沟通，我们获得了这样几点信息：</p><ol><li>他们手上目前没有符合我们要求的房源且都表示，我们的预算无法买到这两个小区的房子</li><li>中介费。他们宣称只收2个点，并且特意强调，链家虽然也是收买家2个点，但房东的那个点还是算在我们头上的</li><li>专业性。和这几家中介沟通的过程中，就有一种很随意的感觉</li><li>年前这段时间会是低谷，年后房价大概率还会涨。指导价格出来，对房价没有太大影响<br>第1点给我们的触动就是，上午链家带我们看的房子，我们是不是要尽快决定。也许错过，后面就真的再也遇不到了，当然，也可能是会有更好一些，甚至价格更低一些的房子出来；至于第2点，中介费不得不说是比不小的书数目，想想都觉得肉疼。可是，按照他们的说法，链家把房东的那个点也算在买家头上，那链家的价格应该比他们的报价高才是。或者，像其中一个中介暗示的那样，是不是我们看到的只是标出来的价格，房东并不诚意卖。最重要的问题在于，他们手里并没有这套房源，现在他们无法提供一套比我们中意的房源更具性价比的；第3点，这个可能重要，也可能不重要，如果不出什么问题，专不专业差别也不大，可如果房子确实哪里有问题，那后期我们可能就会面临一堆的麻烦。最后一点，我们觉得可以忽略，一是不管涨与跌，我们都要买房，而且我们想尽可能早的定下来。更何况，我们谁也不敢去赌以后的走势。哦，还有一点，我们原本还有个新房想要考虑，准备试试运气的。不过从中介那里得到的反馈，基本都说我们这个条件，很难会入围，其次就是老公对这个新楼盘也不是很满意。综合评估下来后，我们回到家决定认真算一下手里的钱，就从上午看中的房子里选一套。晚上和父母通了个电话，和他们介绍了下我们看房的情况以及我们的打算并商量等他们下周过来，我们最终定下来。<br>通完电话后，我和老公吃完晚饭，临时决定我们再去看看那两套房子，晚上会是什么感觉。这一看，我们排除了有分歧的那套，因为噪音问题。回去的路上，链家中介的店长和我老公通了个电话，大概就是表达了其他有意向客户的情况。回来之后，我和老公又再次商量，可能没办法等到下周他爸妈过来，我们让中介21日和卖家再谈谈价格，如果达到我们预期，我们就定下来。带我们看房的小姑娘一口答应而且还说有信息达到我们的期望，就这样，多个沟通下来，到了睡觉的时候已经快12点了。<br>11月21日，我们睡醒刚刚起床没多会，中介发来消息，说是他们店长想让我们直接过去，当面聊聊，正好房东还有当初和她一起买房的人都在。于是我们快速吃了个早饭，顺便讨论了下和房东沟通的话术。于是，我们踏上了几百万的生意之旅</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;11月20日上午10点半，与链家中介相约去看房。从10点半到中午12点半，我们看了3个小区，4套房子。其中2套房子我和老公一致觉得可以pass不考虑，但另外2套选择哪个，我们出现了一些小分歧。和中介分开时，他们表达了让我们尽快决定的意思，理由嘛，无外乎就是房子不错，价格不高</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="买房" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B9%B0%E6%88%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小思绪1128</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/11/28/%E5%B0%8F%E6%80%9D%E7%BB%AA1128/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/11/28/%E5%B0%8F%E6%80%9D%E7%BB%AA1128/</id>
    <published>2021-11-28T07:07:19.000Z</published>
    <updated>2021-11-28T08:11:46.077Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>两周前刚给自己定了阶段性的小目标，然后，嗯……每周更新2次博客的目标就短暂的没有达成，主要原因嘛，是为了完成另外一件大事：买房。具体情况会在买房篇中详细说明，这里暂且不表。原本这周很大可能也是没什么时间悠闲的坐在床上来记录这些琐碎的小事情的，但是毫无征兆出现在上海的疫情，打乱了原有的计划，甚至后续的所有计划都会因此处于一种不确定状态。不过，相较于疫情本身，这些都是小事情，希望【疫情】这个词不会再频繁出现在2022年的词典中。<br>刚结束考试的一周，整个人都处于完完全全的放松状态，包括在工作上。这两周说忙不是特别忙，但是整个人还是觉得有点累，更多是心理上的吧。每周锻炼2<del>3次，每次低强度的运动2，30分钟。洗完澡吹个头发，刷手机的时间好像都没有，然后就到了睡觉时间。不洗澡的那天，现在也记不太清楚都干嘛了，除了上班，吃饭和睡觉，反正就觉得没有怎么娱乐。哦，上一周在准备TAR的英文总结，中间反复修改了几次。做着同样的事情，但是经过领导的“点拨”，感觉自己工作的内容瞬间就升华了好几个层次。精炼，概括，拔高，突出重点，在领导给建议之前，我也是以此为原则去准备的，可写出来的内容与指点后的内容，看起来完全不一样。领导说，以后慢慢就学会了，但我觉得挺难的。我很感激领导的帮忙，但从另一方面说，这样的能力在某些时候和某些场景下我无法理解和认同。<br>去年主导了完成了RPDS的升级迭代，今年算是基本独立负责了Dashbaord的从0到1。从经验上说，两种类型的需求我都经历了，甚至在当时也都获得了一定程度的成功。然而忧伤的问题是，RPDS今年一整年没有项目，Dashboard明年的发展会是什么样，也是完全未知。我又短暂的投入了测试工作，这中间会零星的插入一些需求上和对外沟通上的工作要处理。实话说，如果拿着同样的工资（1月份涨薪后），仅仅只是做测试工作，比现在的需求工作范围要轻松一些，但是，我不想这样。短暂的轻松几周没问题，可如果大部分时间还是在测试上，那我需求上的能力怎么提升？在实践中总是成长最快的，没有遇到真正需要解决的事情之前，是没有足够的动力去思考，去试错的。虽然我有想通过测试去更多了解现在另一位同事负责的部门主力产品，但是测试的任务和时间点在这里，我没有太多时间去思考和探索。就像这周，中间插入了Dashboard会议，培训材料准备和RPDS审计的配合，其他时间的测试就比较紧凑了。虽然可以准点下班，但上班的时间，基本上都是在忙，保持了很少看手机的习惯。<br>近期个人生活上有些事情需要处理，所以暂时可能会花一半的时间在生活问题上。包括居住证积分申请，买房的手续准备（这中间对一些情况的了解，生怕踩上一些坑），拔牙（视疫情情况），婚礼前期的准备和了解（本来想简单列下的，但感觉内容有点多，暂时还没什么思绪）以及控制不住对明年搬入自己家的畅想，哈哈哈<br>下周就进入12月份了，期待了很久的涨薪进入倒计时，希望一切顺利</del></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;两周前刚给自己定了阶段性的小目标，然后，嗯……每周更新2次博客的目标就短暂的没有达成，主要原因嘛，是为了完成另外一件大事：买房。具体情况会在买房篇中详细说明，这里暂且不表。原本这周很大可能也是没什么时间悠闲的坐在床上来记录这些琐碎的小事情的，但是毫无征兆出现在上海的疫情，打</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的情绪为何总被他人左右</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/11/14/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%80%BB%E8%A2%AB%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%B7%A6%E5%8F%B3/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/11/14/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%80%BB%E8%A2%AB%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%B7%A6%E5%8F%B3/</id>
    <published>2021-11-14T08:12:26.000Z</published>
    <updated>2021-11-14T08:25:39.457Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个题目实在很像是为我量身打造的，在碰上一些事情的时候，有的时候情绪就这么噌一下的上来了。文中把这些情况归为了3种错误的思维方式，分别是恐怖化，应该化和合理化并对此提出了对应的解决方案思维。说实话，情绪上来的时候真的就想不管不顾，这个时候想让自己理性一些，按照书中提供的方法去做，不是件很容易的事。不过，正是因为不容易，所以这才会成为部分人的痛点吧。我觉得可以试着去做，不说做自己情绪的主人了，先试试跟随它吧。<br>下面是这本书的概要分享：<br><img src="/images/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%B8%BA%E4%BD%95%E6%80%BB%E8%A2%AB%E4%BB%96%E4%BA%BA%E5%B7%A6%E5%8F%B3.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个题目实在很像是为我量身打造的，在碰上一些事情的时候，有的时候情绪就这么噌一下的上来了。文中把这些情况归为了3种错误的思维方式，分别是恐怖化，应该化和合理化并对此提出了对应的解决方案思维。说实话，情绪上来的时候真的就想不管不顾，这个时候想让自己理性一些，按照书中提供的方法</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小结束，新开始</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/11/14/%E5%B0%8F%E7%BB%93%E6%9D%9F%EF%BC%8C%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/11/14/%E5%B0%8F%E7%BB%93%E6%9D%9F%EF%BC%8C%E6%96%B0%E5%BC%80%E5%A7%8B/</id>
    <published>2021-11-14T07:20:27.000Z</published>
    <updated>2021-11-14T08:11:24.377Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>11月6日，系统集成项目管理工程师考试结束，于是给自己放了1周的小假。没有学习，没有锻炼，也没有看书，除了上班，其他的时间就是刷刷手机，看看综艺。这种紧绷了一段时间的放松，会显得更加的惬意，加上这周工作也不是很紧张，感觉过了一周的神仙日子。简单说说考试：题目确实很简单，当然也看到有些小伙伴反馈选择题有些难，案例没审好题之类。考完出来，对于考试结果我基本是没什么疑虑。不通过的可能性微乎其微，回来根据提供的答案简单核对了一下，正常估计两科差不多能在60分左右（45分及格）。不过下午的案例题主观性比较强，这个就看阅卷老师了吧。好在安全边际我觉得还可以，所以就耐心等待下个月中旬公布成绩。<br>备考过程：7月20号以后跟着淘宝上购买的江山老师的课程开始听直播，一周2-3次，每次课程1-1.5个小时左右。这种状态差不多一直到9月底，除了听直播，后期9月份开始在小程序上刷刷选择题，其他基本上没花什么时间，工作上也比较忙。国庆假期回了老家，虽然假期不短，但是准备订婚事宜加上家里秋收，没怎么能够静下心来去学习。假期回来之后是1周的公司年会加1周的出差，基本上没花什么时间复习。真正开始去复盘和学习的时间，也就3周左右。怎么说呢？我运气还可以，快到考试的这两周，工作上没那么多事情要处理了，每天可以在上班时间花个1，2个小时偷偷复习会。我有自己的一个复习节奏，每次完成一part，就觉得自己离通过和稳过越来越近。对于具体的复习建议就不赘了，对于考试，我觉得每个人都应该要找到自己的方法和节奏，否则别人的永远都是别人的。<br>等下个月成绩出来，我准备尝试下明年5月份的信息系统管理师（软考高级）的考试。嗯<del>虽然目前来说，这个高级考或者不考，对我都没什么影响，但是都说中级和高级大部分内容类似，我又感觉自己中级备考的内容准备的多了，那不如就一鼓作气，把这个高级也拿下。难度上，据统计考试的通过率在20%左右（中级接近50%好像），比更为大家和公司认可的PMP考试还要难一些（我也有考虑高级考完要不要考一个PMP，但就是感觉报名费有些高，而且还有每3年续一次，150美元）。但是，我还是觉得只要我想好要考这个高级，肯定还是会过。唯一的担忧，就是这中间还有两件大事，1是买房，2是结婚加度蜜月，不晓得会占用我多久的时间。尤其是婚礼，大概率会在5月初，考试前面几周还要分心去准备婚礼。Anyway，这个考试我是要考的，具体的计划等下个月成绩出来再好好想一想。<br>从现在到成绩出来，至少还有1个月，4个周末的时间。这1个月不会像这周一样这么清闲。首先最最该做但内心又有点排斥的任务：开始减肥（从9月底拍完婚纱照，长了3、4斤。除了没锻炼，主要还是吃得多）。所以，从下周开始，我要恢复每周2-3次的锻炼（跑步或者瑜伽都可以）；第二，下个月TAR结束，之前设定的目标，不管领导和同事怎么说，我还是想尽可能完成。可能会占用一点工作时间，如果有富余的话，不行就只能利用周末了。第三，是想在下下个周末，完成一件我一直想做却不敢做的事情，拔牙。剩下的就是最最重要的事情，看房。以及，利用上下班的路上，看看几本书。差点忘记，还有恢复每周2次的博客更新。<br>嗯</del>都是些小目标，虽然有些时候会觉得有点累，但是也很充实。最后默默的祈祷，12月底TAR可以顺利结束，工资涨到我目前觉得还OK的一个水平。这样明年就可以安心办婚礼，生娃了~</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;11月6日，系统集成项目管理工程师考试结束，于是给自己放了1周的小假。没有学习，没有锻炼，也没有看书，除了上班，其他的时间就是刷刷手机，看看综艺。这种紧绷了一段时间的放松，会显得更加的惬意，加上这周工作也不是很紧张，感觉过了一周的神仙日子。简单说说考试：题目确实很简单，当然</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="系统集成项目管理工程师" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9B%86%E6%88%90%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>软考中级备考</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/09/20/%E8%BD%AF%E8%80%83%E4%B8%AD%E7%BA%A7%E5%A4%87%E8%80%83/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/09/20/%E8%BD%AF%E8%80%83%E4%B8%AD%E7%BA%A7%E5%A4%87%E8%80%83/</id>
    <published>2021-09-19T23:34:14.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T23:52:42.848Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离上次教师资格证的考试已经有2年多了，现在想来，之前能利用2，3个月的空余时间把教师资格证啃下来确实不容易。虽然拿到证以后好像也没派上什么用场，但是我这个考试加强了我对自己考试的自信，只要不是涉及太多数学和物理的计算问题，我觉得只要我想，就一定考得过。对于这个软考中级也是，从准备考试之初就从没想过难不难，能不能考得过的问题。尤其是了解了考试题型以及简单过完一边教材后，更觉得这个考试和之前的教师资格证比起来，难度要小了好几个等级。不过，由于工作比之前忙很多，加上从心理上一直没有特别把这个考试看的太重，有点战略上藐视，战术上也跟着藐视了的感觉，目前的状态去应付1个多月后的考试还是有风险的<br>对于考试，我有一套自己的方法论，但是我有点懒，考完试一般不太会把自己的经验系统化的分享出来，感觉有些东西是只能自己体会，很难去言传的。好吧，有点扯远了，总之就是从现在开始，我得从战术上重视起来，尤其是考虑到10月份会有大半的时间在外面，没办法静下心来学习，所以我现在得努力用上我能用上的时间认真开始复习。昨天上午看了一会，但总是跑神，关于后面1个月的计划，我也还没想好。必须得用好这两天，把计划做好，这样我心里会有些底。对于之前定下的每周2篇博客的目标，可能暂时要搁置以下，让位于考试。这也算是复习启动仪式的一部分吧，要交代一下，不然心里总惦记着还有其他事情要做。<br>11月6日，战场见分晓！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;距离上次教师资格证的考试已经有2年多了，现在想来，之前能利用2，3个月的空余时间把教师资格证啃下来确实不容易。虽然拿到证以后好像也没派上什么用场，但是我这个考试加强了我对自己考试的自信，只要不是涉及太多数学和物理的计算问题，我觉得只要我想，就一定考得过。对于这个软考中级也是</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="系统集成项目管理工程师" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9B%86%E6%88%90%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>婚纱照</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/09/20/%E5%A9%9A%E7%BA%B1%E7%85%A7/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/09/20/%E5%A9%9A%E7%BA%B1%E7%85%A7/</id>
    <published>2021-09-19T22:47:49.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T23:33:18.527Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>9月18号，中秋节前假期的前一天，和男友5点多爬起来，开了2个小时的车才到达拍摄的地方。因为堵车的缘故，比预定时间晚了近一个小时，所以刚到的时候就觉得有些匆忙和仓促，搞的我不是很愉快（这也算是我的一个缺点吧，如果规划了一件事情，但实际情况和计划有些偏离，情绪就会开始有些波动，如果再叠加那么1，2件小事情，就会开始烦躁了）还好，后面和化妆师的互动还算舒心，情绪也就很快恢复了。<br>对于婚纱照，有比较高的期待，之前从网上看到的宣传片也好，客片也罢，极少数有觉得满意的，总觉得和自己想象中的婚纱照有差距。自以为是的觉得自己和男友的外形还可以，拍出来的效果应该不错。当天的妆容我觉得还不错，男友也说每次换装都有惊艳到他。可是，在摄像师的镜头下，感觉完全不是那么回事。看着镜子里的自己和拍出来的人，总有种不真实感。镜头下会有些显胖这个不说，但看上去年纪大了很多，不禁让我产生自我怀疑，我在别人眼中，究竟是长什么样子？我在镜子里看到的自己是自己吗？之前拍过2次写真，从来没有给我这么大的冲击感（很大可能是因为当时没看过原片，选片的时候看到的已经是稍微处理后的照片了），所以每套拍完看效果的时候，我觉得都不是很满意。虽然男友说还不错，但是我自己心里已经不抱有过多期望了，感觉是浪费了挑选的衣服和妆容。拍摄费用在上海来说不算高（后期选片就另说了，以目前的想法来说，是不准备加多少的）所以对于这种流水线拍摄也在自己的预期之内，只要后期出片的效果OK就能接受。拍摄完差不多晚上9点了，不算太晚，回去的路上碰上了路边有烧烤摊，就‘大快朵颐’了一顿。各种情绪交织的一天还算圆满的结束了，虽然也挺想尽快看到效果，不过考虑到后面1个多月都比较忙，我们决定把选片时间推迟到11月份。11月份有个考试等着我，可是我还没怎么花时间去复习，这个后面一篇再表<br>我真是记不清楚我和男友去年见面是什么时候了，翻了下手机大致推算，应该是去年9月5号的样子。这么算下来，从第一次见面到现在，一年的时间，已经准备订婚，领证，这速度我是觉得挺快了。上周结婚的那个朋友也是，我调侃到是年纪到了。谁知道呢？只能说时机确实很重要。自从上个月底和他闹了一次不愉快，情绪十分消极后，这大半个月，两个人相处都挺好。十一回去的时候，有两件大事要办。父母见面，订婚，最最重要的是领证。没有想象中的那么激动，但偶尔又会有种不真实感。不想那么多了，反正现在两个人的状态，感觉很好，哈哈哈</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;9月18号，中秋节前假期的前一天，和男友5点多爬起来，开了2个小时的车才到达拍摄的地方。因为堵车的缘故，比预定时间晚了近一个小时，所以刚到的时候就觉得有些匆忙和仓促，搞的我不是很愉快（这也算是我的一个缺点吧，如果规划了一件事情，但实际情况和计划有些偏离，情绪就会开始有些波动</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>失衡</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/09/13/%E5%A4%B1%E8%A1%A1/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/09/13/%E5%A4%B1%E8%A1%A1/</id>
    <published>2021-09-13T13:02:34.000Z</published>
    <updated>2021-09-13T13:25:18.244Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周末回了一趟老家，参加一个好朋友的婚礼。虽然在此之前我没见过他老公，但是从她的描述以及在婚礼筹备前期她投入的热忱，我感受到的都是她的欢喜，因而发自内心的为她感到高兴。可是昨天的婚礼，参与其中的我感受到的是：仓促，辛苦，迁就，无奈。结婚前她在准备的，几乎都是男方家的婚房布置，结婚前两天，她在自己和老公家来回奔波，甚至需要发动自己的闺蜜团去男方家布置婚房。结婚前一天晚上吃完晚饭自己开车回家，结婚当天5点多，自己一个人开车去化妆……而这些，是在她怀有5，6个月身孕的情况下。作为她的朋友，知道这些我觉得很心疼，却又无能为力。不过，这些都不重要，最重要的是，她的感受。希望以后的日子，她可以过的开心<br>回家之前我还是蛮兴奋的，最近工作上的事情，总是让我觉得脑袋里绷着一根弦，甚至晚上睡觉也会有些影响。但是如果你问我，是什么事情让我压力这么大，我说不上来，这个问题反而会让我觉得是我自己太容易焦虑，抗压能力太弱。我想着回趟家也许可以稍微缓解下现在的状态，可是今天回来，感觉整个人都不是很好。特别累，特别乏，什么都不想做，很难集中注意力。到了上海之后还折腾一趟去公司拿电脑，但是明天是否在家办公又不确定。还有一些不凑巧的小细节，让我觉得异常烦躁。整个人现在就有一种飘着的感觉，不上不下，难受得慌</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;周末回了一趟老家，参加一个好朋友的婚礼。虽然在此之前我没见过他老公，但是从她的描述以及在婚礼筹备前期她投入的热忱，我感受到的都是她的欢喜，因而发自内心的为她感到高兴。可是昨天的婚礼，参与其中的我感受到的是：仓促，辛苦，迁就，无奈。结婚前她在准备的，几乎都是男方家的婚房布置，</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>冷静</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/28/%E5%86%B7%E9%9D%99/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/28/%E5%86%B7%E9%9D%99/</id>
    <published>2021-08-28T06:38:46.000Z</published>
    <updated>2021-08-28T07:49:02.586Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天我们吵架了，这种小事原本不想花费笔墨在这里唠叨的，因为其实都不能算吵架，从他音调变大表情烦躁时，我就不想再说话了，但是从那一刻起，我就希望他从眼前消失，或者我从他的眼前的消失。然后，思考了一会，我决定从他眼前消失。来到了一个书吧，周末人很多，基本没有空余位置。远离了那个环境场，感觉整个人的心态立马平和了很多。太久没有一个人这样安安静静的时间了，像是短暂回到了第一次分手后的那种感觉。一个人吃饭，健身，散步，去探索周边任何陌生的事务。经常孤单，有时孤独，偶尔难过。倒也不是说，想要回到那时的日子，只是有些时候两个人待在一起的时间太长，尤其又是那种几乎封闭的环境，会让人觉得压抑。<br>过完年见了双方父母之后，年前对未来的不确定突然就减淡了很多，甚至在年后相处的过程中，不好念头冒出来的次数也越来越少，我以为，我们渡过了磨合期，他就是我未来要携手度过一生的人了。我觉得自己很幸运，我以为这就是我想象的‘势均力敌’的爱情了。没错，这里要有转折了。因为这周我脑袋里又开始蹦出各种‘消极’的念头，清楚记得昨天洗手的时候我在想：如果怀孕了，他能照顾好我吗？那个瞬间，我给自己的答案是否定的。因为一些小事情的累积，我能感觉到自己的情绪在发酵，直到现在，我咂摸出这个情绪的核心：委屈。没错，就是委屈，是现在想起，内心就控制不住开始泛起涟漪的那种的委屈。<br>从哪里开始说起呢？真的是太琐碎，以至于我自己都要忘记具体的事情，留下来的只有情绪。就说租房子这个事情吧，没错，我承认自己对住房条件的想象比周围的朋友多一些（也许对部分人来说，是低一些）。“你是要买房的人吗”“是这个家庭养出来的女儿吗？你问问你爸住宿条件什么样”“谁给的你勇气让你愿意拿出40%的工资去租房子”“现在这个房子不也挺好吗？” “最多也就再住一年，很快的”。这件事情上，没有谁对谁错，每个人也都有自己的立场，只是他的这些表达，我听起来总觉得有点不太舒服。<br>因为自始至终，他都在说他的想法并试图说服我，我的个人感受，他并没有放在心上。相反，他觉得我矫情，事儿多吧。从没奢望他能把我宠成公主，但是心里落差还是有的。“老婆，你帮我刷鞋吧”“你自己刷，我不喜欢刷鞋。洗衣服拖地我可以，但是鞋我不想刷”“那我娶你干什么”。我一时不知道该如何回答，去地铁的路上，脑子里浮现出各种回答。“还没娶，现在后悔来得及”“娶我难道不是用来疼的，想找个听话的，娶个保姆好了”“对你而言，我的价值就是做家务吗”。请问你的底气在哪里，因为你年薪30W+，因为买房子你们家要拿出100多万的首付，而我只有自己攒的几十万？嘴上说着落户靠我，好，我去考试，但是你有为此迁就我一点点吗？我看书，你就在旁边毫无顾忌的玩你的游戏，不管你平时多忙，周末的时间，不是游戏就是钓鱼吧？为什么还要我抽出时间去给你刷鞋？“我有活要干，没时间看电视剧”“我的天，你有啥活要干”。衣服是洗衣机洗，但是不要拿下去吗？晾衣服做饭是一起，但是谁洗碗的次数多？没错，这些事情是我自愿的，不希望你感激，至少不是讽刺吧？看书不算事情吗？我知道，在你眼里，看书和游戏没有高低之分，大家都是在忙。“胡扯，网上信息不要全信，要有自己的判断”。我内心是一万个问号？怎么就扯到后面这个的？我现在甚至都记不起来我当时读的是啥，因为没懂什么意思。你确定你没有潜台词，或者你丝毫没有情绪在里面？完全是我无事生非，过度揣测你的意思？我是3岁小孩吗？怎么就网上信息少看，不要全信，要有自己的判断了？你以为自己是谁，凭什么以这种居高临下的态度和我说。自我感觉是不过于好了点。<br>不平等，这是在脑子里蹦出的另一个词，他时不时表现出的那种莫名自信和自以为是，让我很不爽。为什么想要大一点的房子，就是为了出现今天这种情况，有一个看不见对方又不被打扰的空间。我们都是爱自己超过爱对方的人，曾经有那么一个人，我以为不是，可不知道，为什么最终，还是被辜负</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天我们吵架了，这种小事原本不想花费笔墨在这里唠叨的，因为其实都不能算吵架，从他音调变大表情烦躁时，我就不想再说话了，但是从那一刻起，我就希望他从眼前消失，或者我从他的眼前的消失。然后，思考了一会，我决定从他眼前消失。来到了一个书吧，周末人很多，基本没有空余位置。远离了那个</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第二座山</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/25/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BA%A7%E5%B1%B1/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/25/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BA%A7%E5%B1%B1/</id>
    <published>2021-08-25T12:34:15.000Z</published>
    <updated>2021-08-25T14:12:10.820Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>‘如果能XX，那我就满足了’。对于这个句式，我觉得所有人都不会陌生吧。随便一举都是例子：如果儿子能考上大学，那我就满足了；如果能住上自己的房子，那我就满足了；如果能升职加薪，那我就满足了。不过这个句式都有个隐含的条件，就是在一定的时间内或者在某个时间点之前。所以这里的满足是有时限的，正因为如此，现在的我们，达成一个目标还有另一个目标，似乎永远都没有可以真正停下来的那一刻。累，压力大，我们朝着社会文化认可的成功每迈进一步距离下个目标就越来越远，因为攀登的越高，达成目标就越难。<br>本书的作者在写这本书之前也是处于上面的状态，而且可以毫不谦虚的说，在世俗定义的成功等级上，他绝对属于靠近顶尖的部分。只是在经历婚姻的失败后，他开始探索和思考更深层次的目标和意义并提出了第二座山的概念。也许你会想，这不就是功成名就的人站上顶尖后开始给底部或者中部的人洗脑，让大家不要那么努力吗？不要过于个人主义，也要想着为他人提供价值。我没办法给出对错的结论，只是从我的角度而言，我觉得对自己最大的启发是；不管现在处于第一座山的什么位置，心里始终怀抱对第二座山的向往，不是只有处于顶峰的人才有这个权力，顶峰也不一定是每个人的最终目标<br><img src="/images/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%BA%A7%E5%B1%B1.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;‘如果能XX，那我就满足了’。对于这个句式，我觉得所有人都不会陌生吧。随便一举都是例子：如果儿子能考上大学，那我就满足了；如果能住上自己的房子，那我就满足了；如果能升职加薪，那我就满足了。不过这个句式都有个隐含的条件，就是在一定的时间内或者在某个时间点之前。所以这里的满足是</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
