<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lu2yuan&#39;s blog</title>
  
  <subtitle>永远热情 永远快乐</subtitle>
  <link href="https://yuan2lu.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yuan2lu.cn/"/>
  <updated>2021-08-21T08:23:09.570Z</updated>
  <id>https://yuan2lu.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Kathy Lu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>生命简史</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%AE%80%E5%8F%B2/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%AE%80%E5%8F%B2/</id>
    <published>2021-08-21T07:54:02.000Z</published>
    <updated>2021-08-21T08:23:09.570Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果不是生物学的爱好者，这样一本大部头想从头到尾认认真真的阅读一遍，实在不是一件容易的事情。听书看起来是‘走捷径’，用20分钟左右的时间听完一本书和花几周的时间自己读完，效果能一样吗？坦诚的说，我觉得肯定不一样。但是，这样一本书，如果不是几十分钟可以听完，我基本上是不会翻开这样的一本书的。晚上下班脑子想放空但是又不想太无聊的地铁上，听完这么一本书基本上无压力，而且过程中总会听到一些让你觉得有意思的观点和内容。不得不说，还算惬意<br><img src="/images/%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%AE%80%E5%8F%B2.jpg" alt="Share"><br>‘在面对自然和生命的传奇时，应该永怀敬畏之心’。不管是今年郑州的特大暴雨，还是一直没能顺利被消灭的新冠病毒，它们时刻都在提醒我们认识自己的渺小。从整个生命的时间长度看，人类这个发展线，还只是其中的一小部分。保有敬畏之心，才能让我们更好的应对未来</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;如果不是生物学的爱好者，这样一本大部头想从头到尾认认真真的阅读一遍，实在不是一件容易的事情。听书看起来是‘走捷径’，用20分钟左右的时间听完一本书和花几周的时间自己读完，效果能一样吗？坦诚的说，我觉得肯定不一样。但是，这样一本书，如果不是几十分钟可以听完，我基本上是不会翻开</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="视野" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%A7%86%E9%87%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>红楼梦</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E7%BA%A2%E6%A5%BC%E6%A2%A6/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E7%BA%A2%E6%A5%BC%E6%A2%A6/</id>
    <published>2021-08-21T07:53:42.000Z</published>
    <updated>2021-08-21T08:07:58.510Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天简单回顾自己的博客内容时，发现四大名著中独独缺了我最喜欢的红楼梦篇。我记得在写其他几篇名著时有提到，红楼梦是唯一一部不仅看了电视剧（2遍）还完整看过以遍书的名著。也是在看书的时候，我发现自己以前对林黛玉莫须有的刻板印象是刻薄的。第一遍看的时候专注于人物和情节，第二遍看的时候开始有意识的注意到很多之前忽略的细节，尤其是之前看的时候觉得迷糊而去网上搜罗了很多解释的部分。但是，我觉得欣赏一部小说也好，电视剧也罢，没必要跟着别人的解释走，可以参考，也完全可以有自己天马行空的想法。总之，开心和享受这个过程最重要<br>分享下我比较喜欢的贾行家老师对于红楼梦的解读以及一个比较耳目一新的解读方式<br><img src="/images/%E7%BA%A2%E6%A5%BC%E6%A2%A6%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%97%A7%E5%AE%B6%E5%BA%AD.jpg" alt="Share"><br><img src="/images/%E7%BA%A2%E6%A5%BC%E6%A2%A6%E7%9A%84%E5%8E%9F%E5%9E%8B%E4%B8%8E%E5%AF%93%E6%84%8F.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天简单回顾自己的博客内容时，发现四大名著中独独缺了我最喜欢的红楼梦篇。我记得在写其他几篇名著时有提到，红楼梦是唯一一部不仅看了电视剧（2遍）还完整看过以遍书的名著。也是在看书的时候，我发现自己以前对林黛玉莫须有的刻板印象是刻薄的。第一遍看的时候专注于人物和情节，第二遍看的</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="四大名著" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E5%90%8D%E8%91%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>何为管理</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E4%BD%95%E4%B8%BA%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/21/%E4%BD%95%E4%B8%BA%E7%AE%A1%E7%90%86/</id>
    <published>2021-08-21T02:38:19.000Z</published>
    <updated>2021-08-21T07:40:35.874Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从月初直属领导宣布要离职后，整个部门就处于一种看似正常但是又有些浮躁的状态。原本就有些散漫的人员，早上迟到的次数越来越多而且毫无压力；喜欢聊天的同事，上班时间聊起房子和股票的时间也是越来越没约束。真正能认认真真的干活的，不谦虚的说，加上我也就那么2，3个。这样的一种状态加上未来的领导又迟迟未定，让我对于部门后续的发展隐隐担忧。私下里了解了差不多一多半同事的想法，整体态度基本上就是观望：首先是没有意外要撑到12月份拿到年终奖，其次就是看新领导以及后续部门的发展，至于现在这段时间，手上的活该做还是得做，只是这个效率和质量是否下降就因人而异了。碰到这样的情况，每个人的工作风格和倾向倒是被放大了一些看的更真切了<br>不考虑太多也不太关注什么小道消息，静静等待公司安排，认真干活的有；慢悠悠做手上的工作，聊聊天刷刷手机，过一天混一天的有；态度散漫，迟到或上班时间消失很长时间的有；认真干活同时还想带动和影响其他人的，嗯，也就我和另外一个同事了吧。但是实话实说，管理别人，真的不是件容易的事情，有些人可能是非常讨厌，对于我而言，则是通过这次机会，发现自己并不排斥而且有那么一丝兴趣。最近也是在备考项目管理的中级考试，虽然还只是停留在皮毛，不过也是给自己以后的发展方向提供了一些想法和信心<br>昨天上班路上听到花姐的一节给管理者的沟通课，听的兴趣盎然。今天特意把文本又翻出来看了一遍，整理出一些要点和体会，分享出来加深自己的印象<br>1.管理者不仅要对自己的沟通能力负责，还要为团队沟通负责，成为团队的眼睛和大脑，为大家找到正确的方向。必备技能：掌握足够的信息，成为团队中的信息源<br>-感悟：好的领导者对部门发展以及在公司中的地位起到至关重要的作用，绝不仅仅是性格好或个人能力强就可以<br>2.职场上最重要的一个转折点：开始带人，不管是几个下属。这个点影响一个人职业生命周期的总价值。要赶早不赶晚<br>-感悟：大胆畅想下，现在27周半。30周开始争取带人机会（生完孩子1年），31周（1年积累）完成岗位的实质性变化（内部升职-换工作），目标年薪35W+。一切顺利的话，在管理岗位上沉淀3年后考虑二胎<br>3.对于管理者，学习能力不是单向输入而是动态嵌入。把组织外部学到的新东西、新信息，嵌入到组织内部，把自己的学习成果变成组织的能力<br>-感悟：有的领导好像完全相反，对于外界的信息总是讳莫如深<br>4.方法1，凡沟通必须拿到新的信息，必须把每一次沟通都当作学习的过程。如在笔记本上记录本次沟通前不知道的新事，坚持记录倒逼自己在谈话时挖掘到新信息<br>方法2，像下一级写周报，主要内容就是本周工作，下周计划，心得思考和视野情报。好处1是倒逼管理者做结构化思考，2是通过规范领导的行为来引领员工的行为。其中本周工作和下周计划可以写的很简短，心得与思考是这周做的事情里面，我想了哪些事，有什么感受；视野和情报则是观察到外面有一个事情值得我们内部知道<br>示例：<br><img src="/images/%E7%BD%97%E6%8C%AF%E5%AE%87%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B1%87%E6%8A%A5.jpg" alt="Share"><br><img src="/images/%E6%9D%8E%E5%8D%97%E5%8D%97%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%B1%87%E6%8A%A5.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;自从月初直属领导宣布要离职后，整个部门就处于一种看似正常但是又有些浮躁的状态。原本就有些散漫的人员，早上迟到的次数越来越多而且毫无压力；喜欢聊天的同事，上班时间聊起房子和股票的时间也是越来越没约束。真正能认认真真的干活的，不谦虚的说，加上我也就那么2，3个。这样的一种状态加</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="软技能" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%BD%AF%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>选择和努力</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/14/%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%92%8C%E5%8A%AA%E5%8A%9B/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/14/%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%92%8C%E5%8A%AA%E5%8A%9B/</id>
    <published>2021-08-14T10:10:28.000Z</published>
    <updated>2021-08-14T11:15:25.472Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周末得知朋友前不久住院了，而且刚刚出院。作为她在上海为数不多的朋友，没能及时了解并帮上些忙，总觉得心里有点过意不去，即便是她没有告诉我。换个角度，如果是我的话，很大可能也不会跟她说，只要觉得自己能解决，就不想去麻烦别人<br>今天早上不到7点又醒了，这周总是这样，上床之前感觉有困意，但是到了要睡觉的时候整个人又清醒了。身体觉得很疲惫，可是精神上好像很亢奋，这种状态很不舒服。等男友睡醒收拾好准备出门差不多快9点了。接下来，嗯，就是非常难忘的一个上午了。先是车钥匙打不开车门，以为是钥匙没电了，折腾一圈打开了车门，但又发现车子无法启动……打电话联系小区附近的维修点，检查了下发现是电瓶没电了，临时救急把车辆启动了并去店里检查了下电瓶，发现电瓶目前状态好像还行。以为这样就好了，匆匆忙忙去超市买了些东西，然后赶去朋友家。路上不小心走错了路线，堵车了好一会，到了朋友家已经12点了。戏剧的一幕是，在小区楼下还没停进车位，车子熄火了……好在离车位不远，找别人帮忙推进了车位。原本很充裕的时间，这么一弄，搞得非常仓促，我挺不喜欢这种感觉的。最郁闷的是，我现在突然想起来，购物小票和垃圾不知道是不是丢在购物袋里了……<br>说回正题。在朋友家待了3个多小时，看她的状态还不错，几个人七嘴八舌就这么一直没间断的聊着。聊孩子，聊房子，聊工作。回去的路上忍不住想一个问题：选择和努力，是不是有的时候选择更重要？自认为自己算还努力的那种，不管是生活还是工作。可是，就目前的状态来看，一直比较‘佛系’的朋友似乎比我要更好些。房子赶在年前的一波上涨前定了下来；今年工资涨了一些，和我税前的工资也差不多了；公司有落户资质，作为为数不多且在公司呆了5年多的老员工，公司有很大意愿帮忙落户。而我，对未来2倍社保没有太大把握，还得‘苦哈哈’的去考个职称……这种心态，像极了以前上学时，暗戳戳的和自己的好朋友比学习。感觉自己很努力，对方的状态比自己放松很多，但结果却没有差多少<br>选择和努力，两个都很重要，只是在某些时候会因为这样那样的情况忍不住反问自己，想偷偷懒。不过对于自己容易焦虑的心态，还是需要去平衡下。规律作息，保证身体的健康，这个很重要。未来还长，加油~</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周末得知朋友前不久住院了，而且刚刚出院。作为她在上海为数不多的朋友，没能及时了解并帮上些忙，总觉得心里有点过意不去，即便是她没有告诉我。换个角度，如果是我的话，很大可能也不会跟她说，只要觉得自己能解决，就不想去麻烦别人&lt;br&gt;今天早上不到7点又醒了，这周总是这样，上床之前</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>开口就能说重点</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/08/%E5%BC%80%E5%8F%A3%E5%B0%B1%E8%83%BD%E8%AF%B4%E9%87%8D%E7%82%B9/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/08/%E5%BC%80%E5%8F%A3%E5%B0%B1%E8%83%BD%E8%AF%B4%E9%87%8D%E7%82%B9/</id>
    <published>2021-08-08T07:30:16.000Z</published>
    <updated>2021-08-08T08:40:57.331Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>‘嗯，我听不懂你在说什么’。3年多前刚进现在这家公司时，领导对我说这句话，我不自觉的就有点紧张了。赶紧忙不迭的再跟领导说一遍，但往往得到的是另外一句’我还是不知道你在说什么’。what？难道我说的不是中国话吗？领导到底是什么意思，我表达能力有这么差吗？不过这些都是自己内心的小九九了，以后找领导说事情时，会先在脑子里过两遍，理一理自己的逻辑，随着时间的推移，领导和我说这句话的频率就少了很多。但有些时候确实不是自己的问题，就不要过分责怪自己，比如和领导沟通的时候，他还在想另外一件事情。这种情况下，就等一等好了<br>现在也不敢说与别人沟通时，开口就能说到重点上，尤其是和领导的沟通。所以看到这个书名时就觉得很好奇，不知道里面提供了哪些方法论或者可以实践的地方。听了解读后觉得道理和方法都挺好，不过想要有改变或者提升，少不了多次的练习。在此分享下这本书的精髓<br><img src="/images/%E5%BC%80%E5%8F%A3%E5%B0%B1%E8%83%BD%E8%AF%B4%E9%87%8D%E7%82%B9.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;‘嗯，我听不懂你在说什么’。3年多前刚进现在这家公司时，领导对我说这句话，我不自觉的就有点紧张了。赶紧忙不迭的再跟领导说一遍，但往往得到的是另外一句’我还是不知道你在说什么’。what？难道我说的不是中国话吗？领导到底是什么意思，我表达能力有这么差吗？不过这些都是自己内心的</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="软技能" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%BD%AF%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>威胁？挑战还是机会？</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/04/%E5%A8%81%E8%83%81%EF%BC%9F%E6%8C%91%E6%88%98%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%9C%BA%E4%BC%9A%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/04/%E5%A8%81%E8%83%81%EF%BC%9F%E6%8C%91%E6%88%98%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%9C%BA%E4%BC%9A%EF%BC%9F/</id>
    <published>2021-08-04T10:44:56.000Z</published>
    <updated>2021-08-04T11:44:11.858Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本周一从另一位同事那里听到领导要离职的消息时，整个人完全是蒙的。事情发生的毫无征兆而且我想不到合理的原因，上周领导还去广东出差了3天，他这个年龄待在目前的职位难道不是最优的选择？周一下班前团队和领导的领导们开了个会，主要传达了下面几个意思：对于我的领导的离开，他/她们感觉很遗憾，同时对其过去的工作表示极大的认可；其次，鼓励大家有意愿的，内部竞聘现在空出来的位置，同时，作为整个大家庭，他们以后给予的支持不会变少只会更多；最后就是我们的团队是很重要和特别的存在，领导们对每个人都很重视（即便现在几乎叫不出任何一个人的名字）<br>5月份，BU半年会，前BU领导说后面要离开去管理另外一个准备独立上市的BU，但是不会太快，至少还有半年的时间找到接任的人。接着6月份就收到中国区的人事变动通知，新BU的领导定了，7月1号正式上任，前BU领导6月底在大群里简单交接了下就退了群。7月中，BU的北区销售经理换岗，BU领导的业务助理换岗到销售……前面这些变动有点多，不过倒也没有太大波澜，不过是茶余饭后多了几句与同事间的谈料。8月2日，得到直属领导要离开的消息，整个团队的人都不淡定了。领导为什么要离开？主动还是被动？后面整个团队会被撤掉吗？现在手上的项目怎么处理？可能还有更多，每个人心里都有自己的算盘，每个人掌握的信息也不是完全一样。昨天请大家吃完饭，领导就开始休假，到last day的这两周，团队基本上都处于群龙无首的情况了<br>不管别人，说说这两天我的个人感受吧。首先对于领导的离职，除了震惊，情感上是有一丝不舍的，毕竟从我进公司到团队，和领导共事也有3年多了。虽然在某些时候或者在某些事情上与领导意见不一致，但在整个过程中，他还有教我一些东西。对此，我很感激；其次，他的离开，除了上面提到对团队未来的担忧，还有对行业选择的犹疑。毕竟年初的时候领导是说过带着我一起成长，以后成为医疗行业的业务专家的，结果我的TAR刚开始，他就走了，是公司不行还是行业不行？当然，也可能都不是。在一个没有什么互联网基因的医疗器械公司做软件，是一件不那么让人感到愉悦的事情。另外，不得不承认，最挂心的还是我的TAR。毕竟升职和TAR流程是现在的领导发起的，换了新领导后会不会有什么影响？涨幅会不会变化？虽然和领导沟通后，他给了基本没问题的说法，甚至连之前不肯透露的涨幅也交待了，而且还超出了我的预期。对此我很感谢，不过这些并不能打消内心的不确定性，只是除了相信目前也没有更好的选择。最后，经过这次事件，真的是有了切身的体会：一个组织，从来不存在离开谁就转不了的情况，也许会经历一小段时间的‘混乱’，但很快就会恢复正常。不管每个人内心有什么想法，手上的事情该怎么推进还是怎么推进。同时，一个想法立刻跳到了脑子里：时刻准备着。你永远不知道机会什么能来，一些看似毫无机会的地方有时候就是会突然裂开一条缝，那个时候，再考虑能不能接，就已经来不及了。这次这个机会，我知道自己还有差距，所以不会觉得懊悔和可惜。但如果10年后有这么一个机会放在我面前，我却抓不住的话，我想，我会责怪自己<br>今年工作节奏比过去几年都要快，或者是因为在一些原本没有那么熟练的领域去摸索和尝试，所以会觉得疲惫。今年跑医院的次数也比去年多了一些，问题说大不大，说小也不能完全坐视不理。晚上睡觉前甚至有时候在梦中都会想一些工作上的事情，还是太在意这次升职了吧，不管是从物质上还是从后面几年我的个人计划上，这都是很关键的一点。只是，我要稍微调整下自己的心态，降低焦虑和压力，努力平衡好工作和生活吧</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;本周一从另一位同事那里听到领导要离职的消息时，整个人完全是蒙的。事情发生的毫无征兆而且我想不到合理的原因，上周领导还去广东出差了3天，他这个年龄待在目前的职位难道不是最优的选择？周一下班前团队和领导的领导们开了个会，主要传达了下面几个意思：对于我的领导的离开，他/她们感觉很</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="职场感悟" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>思考，快与慢</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/01/%E6%80%9D%E8%80%83%EF%BC%8C%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/01/%E6%80%9D%E8%80%83%EF%BC%8C%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/</id>
    <published>2021-08-01T07:52:53.000Z</published>
    <updated>2021-08-01T08:17:42.296Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书我没看过，但在同事的桌子上看过这本书，看样子，也就是前面十几页翻过。我想，多少人都是这样，包括我自己。听到别人说很多畅销书多么多么好，作者多厉害，不去读一读感觉很亏，但是买回来，却很难把每一本都读完。我现在也还有那么几本书，尘封在箱子里，很久没动。虽然看完一遍也不见得记得多少，但是没看过就是没看过，那些书不仅仅只是在物理空间上占了位置，它们还会一直占据着我心里的待办事项区，每每想到它们，只能安慰自己说：等以后有时间了<br><img src="/images/%E6%80%9D%E8%80%83%EF%BC%8C%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2.jpg" alt="Share"><br>这本书听解读的时候，我并没有惊艳的感觉。可能是这其中听到的理论已经被别人引用过多次，所以不觉得新鲜。之所以经典，也许就是它是最开始的提出者并被很多人认可引用吧。不得不说，这很厉害，只是很多时候，知道道理甚至解决方案却依然很难行动，就像减肥</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这本书我没看过，但在同事的桌子上看过这本书，看样子，也就是前面十几页翻过。我想，多少人都是这样，包括我自己。听到别人说很多畅销书多么多么好，作者多厉害，不去读一读感觉很亏，但是买回来，却很难把每一本都读完。我现在也还有那么几本书，尘封在箱子里，很久没动。虽然看完一遍也不见得</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="视野" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%A7%86%E9%87%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人类简史</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/08/01/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AE%80%E5%8F%B2/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/08/01/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AE%80%E5%8F%B2/</id>
    <published>2021-08-01T07:09:53.000Z</published>
    <updated>2021-08-01T07:52:12.756Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3年前，从多处听到尤瓦尔赫拉利这个名字以及这本应该算得上是其成名作的《人类简史》。刚好朋友那里有这么一本书，就借过来了一段时间。可惜，没有读完，大概只阅读了1/3之一，后面因为搬家就还回去了。犹记得初读时经常会被其中的一些想法所惊叹，就像大V推荐的那样，作者用一种从未有过的方式去解读历史并且说的有理有据，令人信服。尤其是‘想象的共同体’概念的提出，不得不让人惊叹，虽然现在再有人提起这个已经不会像最初那般惊奇<br>得到听书中，关于这本书的解读我听了两遍，还做了笔记。嗯，怎么说，虽然不像小说读起来让人欲罢不能，但是，内心觉得这是本值得花点时间去了解的书。得到听书的解读和思维导图笔记加了解读人的理解在里面，非原汁原味，不过对于了解整本书的大概思想还是有帮助的，尤其是现在很少有人能静下心去慢慢品读一本书的环境下<br><img src="/images/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AE%80%E5%8F%B2.jpg" alt="Share"><br>‘每一次革命背后，都隐藏着人类个体遭受的巨大苦难’。在整个人类面前，个人的情绪和命运总是微不足道的。不管喜欢或者不喜欢，愿意或者不愿意，社会前进的车轮不会因为我们的喜恶而有一丝丝的变化。科技的进步给我们带来了极大的便利但同时也带来了一些并不那么让人喜欢的东西，这个没办法避免。作为一个普通的人，生活在现在的环境中，只要愿意努力，就可以过上说的去的生活。感恩这个时代，但同时，生活在现在的环境中，不可避免的感受到焦虑和压力。尤其是今年，这种感觉比较强烈。一边幻想着躺平，一边又不甘心，想要再进步一点点。每次下班感觉很累的时候，总是忍不住想，如果像我的同事们那样，不用考虑房贷车贷，我还会是现在的心态面对工作吗？我会不会轻松一点，拿60分即可。或者，即便与现在一样，但是心理上不会承担太多压力和负担。如此这样，便觉得很好很好了</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;3年前，从多处听到尤瓦尔赫拉利这个名字以及这本应该算得上是其成名作的《人类简史》。刚好朋友那里有这么一本书，就借过来了一段时间。可惜，没有读完，大概只阅读了1/3之一，后面因为搬家就还回去了。犹记得初读时经常会被其中的一些想法所惊叹，就像大V推荐的那样，作者用一种从未有过的</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="文学 生命" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6-%E7%94%9F%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>买房功课</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/24/%E4%B9%B0%E6%88%BF%E5%8A%9F%E8%AF%BE/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/24/%E4%B9%B0%E6%88%BF%E5%8A%9F%E8%AF%BE/</id>
    <published>2021-07-24T08:18:31.000Z</published>
    <updated>2021-07-24T08:30:33.044Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>房价稳定了3年的上海，去年底开启了一轮【喜人】的上涨，对于计划今年11月底满足购房条件的我们来说，真的是无奈又难过。同一个小区，半年的时间，一套90平米的房子涨了四五十万，就像大家调侃的，辛苦工作一年抵不上早买一年房。最新上海开始出一系列政策，延长放贷时间，提供二手房指导价，房贷利率上调……不知道这些政策多久能带来可见的效果，也不知道可见的效果是什么，希望到了年底我们可以买房的时候，现在的热度能降降<br>上海的新房有限，地理位置便利的地方要不买不起，要不就是我们根本都没资格摇号。所以，大概率我们能买的还是二手房，对此做了一点小功课<br><img src="/images/%E4%B9%B0%E6%88%BF.png" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;房价稳定了3年的上海，去年底开启了一轮【喜人】的上涨，对于计划今年11月底满足购房条件的我们来说，真的是无奈又难过。同一个小区，半年的时间，一套90平米的房子涨了四五十万，就像大家调侃的，辛苦工作一年抵不上早买一年房。最新上海开始出一系列政策，延长放贷时间，提供二手房指导价</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="买房" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B9%B0%E6%88%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个人</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/24/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/24/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA/</id>
    <published>2021-07-24T07:30:56.000Z</published>
    <updated>2021-07-24T08:18:02.202Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上7点半起床，洗漱，简单吃个早饭，8点半出门，到公司9点40左右，做一些工作前的准备。10点是每天的站会，之后才能正式开始一天的工作。没有特殊的事情，晚上6点下班，工作时间看似并不长，但是自从转岗到需求岗位以及Dashboard新项目的启动，感觉从每天进公司开始，到下班结束回家，整个人一直处于不停工作的状态。中午的午休现在基本上没有了，偶尔实在觉得有点累，就闭目养神一会，断然是睡不着的。晚上下班我很少准点走，不锻炼的那天会留下来自我学习1个小时左右，晚上断食，到家差不多8点半到9点；锻炼的那天呢？等10来分钟去食堂吃个饭然后回去。到家差不过快8点，跑步或者瑜伽40多分钟，休息一会洗个澡，做面膜，吹头发，这差不多又是40分钟，然后就到10点钟了。和男友聊聊天，刷会手机，就到了睡觉时间……差不多工作日都是这么个节奏<br>如果别人问，你平时下班都干嘛呀。我真的，不知道怎么回答。锻炼？也不是每天。周末的话，稍微睡个懒觉，做做家务，做做饭，差不多每个周末有事都会出去一次，然后，好像周末也就过去了。在这些空档，还有每周两次博文的更新。不养孩子，不玩游戏，不追剧，甚至看一部2个多小时的电影都是件’奢侈‘的事情。可是，即便如此，我还是觉得自己有好多该做的事情没做。有1个有多月没有看书，工作上用到的知识想扩展学习，但是到了周末就不想下手……最近这周入睡变得困难，基本上要1点左右才能睡着。体重从1个月前便不再继续下降，中间自己也反反复复，没有非常坚持。就，很容易觉得焦虑，好像什么都没有做成，但是也没有感觉到放松<br>自从和男友同居后，除去放假回家，这是第一个自己一个人的完整周末。也许是过了热恋期也许是成长了吧，就觉得很惬意，哈哈。从早上7点半醒来到现在几乎也算是没闲着了，但因为只有自己一个人，不用和其他人交流，做什么也不用蹑手蹑脚，就感觉很爽，没有感觉到累。唯一有点小不安的，就是没有好好吃饭，吃了些很不健康的零食……<br>等会又要预习下今天晚上直播课要上的知识，这个中级职称，我怎么允许自己不一次拿下<br>我还不够努力，但努力着是我的常态</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;早上7点半起床，洗漱，简单吃个早饭，8点半出门，到公司9点40左右，做一些工作前的准备。10点是每天的站会，之后才能正式开始一天的工作。没有特殊的事情，晚上6点下班，工作时间看似并不长，但是自从转岗到需求岗位以及Dashboard新项目的启动，感觉从每天进公司开始，到下班结</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么佛学是真的</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/</id>
    <published>2021-07-18T11:40:27.000Z</published>
    <updated>2021-07-18T12:26:15.061Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书在得到里被提及过多次，也听过解说，但是听到书名的时候还是会很好奇，但是又不记得里面究竟说了些啥。听的时候感觉有所思，但是转瞬就忘记具体说了什么。有些时候也在想，看了那么多书，记住了多少，如果看到内容隔断时间就忘记的话，那看书的意义在哪里？我没办法回答自己，就像别人玩游戏或者刷视频，你问他意义是什么，我想大部分都会回答，因为快乐和放松吧。那看书和学习对我而言，也是这样，也许看了没多久就忘记了，也许有些书看的似懂非懂，但是这个过程，是觉得开心和满足的，我想，这就足够了吧<br><img src="/images/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%9B%E5%AD%A6%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这本书在得到里被提及过多次，也听过解说，但是听到书名的时候还是会很好奇，但是又不记得里面究竟说了些啥。听的时候感觉有所思，但是转瞬就忘记具体说了什么。有些时候也在想，看了那么多书，记住了多少，如果看到内容隔断时间就忘记的话，那看书的意义在哪里？我没办法回答自己，就像别人玩游</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="成长思考" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>被讨厌的勇气</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/18/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94/</id>
    <published>2021-07-18T11:38:57.000Z</published>
    <updated>2021-07-18T12:03:53.141Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一年前读过此书，读的时候感觉很多道理和观点都有种解放自我的感觉。这本书似乎近几年仍常常被提到，搁置一段时间后就好像记不大清楚里面究竟说了写什么内容，唯一留在脑子里的一个词就是‘课题分离’。当你为一件事情苦恼，感觉苦闷甚至睡不着觉时，不妨静下心来问问自己，现在的问题，哪些是我的课题，而哪些又是别人的课题。如果我把自己的课题弄清楚了，那么别人的那部分我就无须去伤神，交由别人去完成。道理听着不难，难就难在很多时候，我们分不清楚究竟哪些是自己的课题，甚至有些时候我们知道那些课题不是自己的，但是控制不住自己想去插手<br><img src="/images/%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94.jpg" alt="Share"><br>‘决定我们现状的，不是过去，而是我们自己赋予经历的意义’<br>出生在农村，在一线城市打拼，尤其是在像现在的外企公司，大部分的同事不是上海本地人就是高学历或者有海外留学背景。与他们打交道时，丝毫没有自卑感是假的，以前我会将这些归于自己的生活环境，虽然父母已经尽可能给我提供了他们能给的，可还是会在一些时候对出生在优越家庭中的女生表示羡慕。那种优越感和从容，不是我以个人意志去忽略就能做到毫不在意的。不过我想，我能做到的是，在自己的能力范围内，不断的去努力，做好自己能做的那部分，享受普通人的平凡幸福</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一年前读过此书，读的时候感觉很多道理和观点都有种解放自我的感觉。这本书似乎近几年仍常常被提到，搁置一段时间后就好像记不大清楚里面究竟说了写什么内容，唯一留在脑子里的一个词就是‘课题分离’。当你为一件事情苦恼，感觉苦闷甚至睡不着觉时，不妨静下心来问问自己，现在的问题，哪些是我</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三国演义</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E4%B8%89%E5%9B%BD%E6%BC%94%E4%B9%89/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E4%B8%89%E5%9B%BD%E6%BC%94%E4%B9%89/</id>
    <published>2021-07-11T10:43:18.000Z</published>
    <updated>2021-08-01T08:06:56.573Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原本没想着给三国也写篇读书笔记，一是从来没看过书，二是从小到大相关的影视作品也没看过，所以不管是之前去无锡影视基地参观还是听得到上对三国演义的解读，都不是太有感觉，对三国里的人物印象也都是停留在脑子里的一些名词。不过前段时间开始看10版的三国电视剧，原本脑子里的人物逐渐变得鲜活起来，这个时候再去看一些分析就觉得更有感触。在看电视剧的过程中间，基本上忍不住总是想吐槽，每个人都有自己的特色，自然也少不了很多槽点。每天工作结束想放松下的时候，都要拿过平板来看两集，还挺解压。目前只看到了前1/5左右，等结束了再补上观后感。下面分享下在得到听书上听到的解读<br>三国人物：<img src="/images/%E8%AE%BA%E4%B8%89%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E7%89%A9.jpg" alt="Share"><br>这里面对刘备的评价比较有意思，与电视剧中呈现的刘备的形象基本上是反着的。在电视剧中，很明显能看出编剧或者说作者对于刘备的偏爱。但在论三国人物这本书里，作者却说刘备是‘枭雄’且评价其‘反覆难养’，在军事上也存在缺乏远见、能力不足的问题。这点从电视剧前20集左右倒是能看出来<br>对于曹操，电视剧里把其残忍的一面表现的很突出，但是在书中，作者却说曹操是个英雄，所谓英雄《人物志》中有给过解释：“聪明秀出谓之英，胆力过人谓之雄”。同时代的李瓒评价‘天下英雄无过曹操’，许劭给曹操的评语是‘乱世之英雄’而不是大家一直说的‘乱世之奸雄’。之所以会有这样的评价，主要是由于在古人看来，只有忠于朝廷才是对的。抛弃狠心毒辣的一面，从个人角度来说，我也是偏于曹操的<br>关羽：<img src="/images/%E5%85%B3%E7%BE%BD.jpg" alt="Share"><br>昨天刚看到关羽过五关斩六将的情节，今天就在得到看到了一本关羽的解读，阐明其是如何从一名历史上的武将转变为武圣的神化路径。至于实际历史如何，有些时候并没有那么重要<br>人物志：<img src="/images/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97.jpg" alt="Share"><br>全世界最早的人才学著作，作者刘劭比曹操小十几岁，年轻时在曹操的大谋士荀彧门下任职，因此非常了解曹操的执政思想。它融合了之前儒道法诸家思想，吸收了三国时期各国的政治经验，总结出一整套系统的人才理论，非常值得一读</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;原本没想着给三国也写篇读书笔记，一是从来没看过书，二是从小到大相关的影视作品也没看过，所以不管是之前去无锡影视基地参观还是听得到上对三国演义的解读，都不是太有感觉，对三国里的人物印象也都是停留在脑子里的一些名词。不过前段时间开始看10版的三国电视剧，原本脑子里的人物逐渐变得</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="四大名著" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E5%90%8D%E8%91%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>悲伤，逆流成河</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E6%82%B2%E4%BC%A4%EF%BC%8C%E9%80%86%E6%B5%81%E6%88%90%E6%B2%B3/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/07/11/%E6%82%B2%E4%BC%A4%EF%BC%8C%E9%80%86%E6%B5%81%E6%88%90%E6%B2%B3/</id>
    <published>2021-07-11T09:02:39.000Z</published>
    <updated>2021-07-11T09:44:54.154Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道从什么时候开始，每周的2个休息日，我都丝毫感觉不到有休息，总觉得是日复一日的忙碌，没有喘息。尤其是最近，周末好像也没做什么事情，但就是觉得累，状态很差。睡觉前脑子里会出现各种各样乱七八糟的想法，越想睡越是睡不着。甚至，很难过，像现在这样，眼泪忍不住的流，像是有一肚子怎么流也而流不完的委屈<br>结婚，买房，落户……原本充满向往，但是当下却觉得很无力，似乎只要我松松手，这些东西就离我远去。求婚时的欣喜早已经烟消云散，取而代之的是无数细小的生活细节，小到我都无法开口说，因为这样，所以我不开心。因为知道换来的回复会是：那这是你的问题，你想多了。嗯……那种不管你知道自己怎么闹，情绪怎么崩溃都会有人接着的感觉，再也没有了。是我自己弄丢的，可是，我也不知道自己为什么会把它弄丢，我更知道，我找不回来了<br>如果结婚生子不是使命，如果我足够勇敢和聪明，我是不是就不会这么纠结，给自己设这么多限制。去年这个时候的那种感觉又回来了，我觉得爱无力，感觉周围的一切好的不好的都在离自己远去。曾经以为无论如何不会放弃我的那个人，他放弃了，即便口口声声说着深爱；现在我以为自己很爱的这个，在经常性被忽略的情况下，情绪会不停不停的堆积，堆积到现在这样，除了想离他远一点，多一句话都不想说，谈什么沟通？呵，爱情，我再也不相信了。接受也好，不接受也罢，成也好，不成也罢，就这样吧。我不想再迁就了，谁不想随心所欲的活着<br>调侃胖，贬低偶像是娘炮，理所应当的服务，无意却更让人生气的无回应……如果是5年前的我，会忍受吗？我讨厌现在这样懦弱的自己，什么心动，什么爱情，不过是给自己的心虚披上一层看似华美的外衣<br>不管是谁，都没资格让你这样。眼泪擦干，生活继续，做自己情绪的主人</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知道从什么时候开始，每周的2个休息日，我都丝毫感觉不到有休息，总觉得是日复一日的忙碌，没有喘息。尤其是最近，周末好像也没做什么事情，但就是觉得累，状态很差。睡觉前脑子里会出现各种各样乱七八糟的想法，越想睡越是睡不着。甚至，很难过，像现在这样，眼泪忍不住的流，像是有一肚子怎</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理财分享</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E7%90%86%E8%B4%A2%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E7%90%86%E8%B4%A2%E5%88%86%E4%BA%AB/</id>
    <published>2021-06-27T06:45:03.000Z</published>
    <updated>2021-06-27T07:05:21.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>理财这个词，有段时间似乎带有嘲讽的意味。几年前，大家提到‘你不理财，财不理你’还觉得是真理一样的箴言。现在也许会觉得老老实实的买点货币基金，一年2点几的收益也挺好。货币基金，目前应该是除了银行理财之外，购买用户最多的一个理财品种了。但是，私以为，在今后的发展过程中，利率下行是个概率非常大的事件，如果仅仅选择银行理财和货币基金，那就不是收益高低的问题，而是亏多少的问题。因为实际通货膨胀率肯定是高于这两者的收益率的<br>2019年下半年，我开始接触除了上述两个产品之外的其他理财方式。19年8月还是9月，我开通的股票账户，根据学习的一些知识，买了几只股票和指数基金（主要以指数基金为主），参与方式主要是定投。今年因为要买房的原因，加上买的基金都涨了不少，所以今年开始陆续卖出，也是分批操作。截止到周五，收益率46.88%。共投入10万本金，目前已赎回1万，账面资产144221<br><img src="/images/21%E5%B9%B4%E6%94%B6%E7%9B%8A%E7%8E%87.png" alt="2021 Plan"><br>今年下半年的事情有点多，今天先立个flag，明年初开始系统的和大家进行分享。借此也梳理下思路，现在理财比较随意，主要凭感觉，哈哈哈</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;理财这个词，有段时间似乎带有嘲讽的意味。几年前，大家提到‘你不理财，财不理你’还觉得是真理一样的箴言。现在也许会觉得老老实实的买点货币基金，一年2点几的收益也挺好。货币基金，目前应该是除了银行理财之外，购买用户最多的一个理财品种了。但是，私以为，在今后的发展过程中，利率下行</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="理财" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>饮食</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E9%A5%AE%E9%A3%9F/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E9%A5%AE%E9%A3%9F/</id>
    <published>2021-06-27T05:50:57.000Z</published>
    <updated>2021-06-27T06:26:54.201Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>17年中和初恋男友闹分手，2个月的时间暴瘦10斤，但还不满意，想要再瘦一点，最好到100以下。暴瘦的那段时间，得了后面折磨我一年多的唇炎，半年多的面部湿疹，难受了一周多的带状疱疹。虽然现在已经很少复发了，但是到了月经前期，嘴巴和面部还是会有点不舒服。好了，回归整体，那段时间除了工作就是想着怎么提升自己外在形象。减肥、学化妆、上健身房跳操。我不会说感谢他让我变得更好，因为曾经我们也很好，如果没有他的变化，倒希望可以从一而终，也许现在已经有娃了吧。扯远了，回归正题<br>关于减肥，当时是听罗胖也在推荐的一种减肥方法：低碳生酮饮食。利用这种办法，我从不到106斤减到了巅峰期的100.2。再然后，就再也没下去了……尤其是认识了第2个男友后，他除了夸我就是投喂我，我喜欢吃的都是热量高的，他就隔三岔五买给我吃。从来不会说我胖（确实不胖，就是也不瘦），减肥的动力自然也就小了很多。今年开始下决心重拾减肥大业，主要原因就是过了个年，怎么都得涨几斤，回来可不就得减。其次就是现在那位太瘦，动不动就说我胖，即便他说只是开玩笑的。最后，就是今年要拍婚纱照，掐指一算，如果再不努力，估计以后都没机会冲100以下了。今年，还是挺想挑战下自己的<br>从3月开始到6月，非严格控制下减重6斤。距离目标体重还有5斤要减，时间还有2个月。终极杀手锏就是在8月份采用严格的低碳饮食配合轻断，特此把之前的笔记翻出来回顾下（嗯……后面两个食谱还没实践过，目前还不具备这个条件）<br><img src="/images/%E7%A2%B3%E6%B0%B4%E5%8C%96%E5%90%88%E7%89%A9%E5%88%86%E7%B1%BB.png" alt="2021 Plan"><br><img src="/images/%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E8%AE%A1%E5%88%921.png" alt="2021 Plan"><br><img src="/images/%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E8%AE%A1%E5%88%922.png" alt="2021 Plan"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;17年中和初恋男友闹分手，2个月的时间暴瘦10斤，但还不满意，想要再瘦一点，最好到100以下。暴瘦的那段时间，得了后面折磨我一年多的唇炎，半年多的面部湿疹，难受了一周多的带状疱疹。虽然现在已经很少复发了，但是到了月经前期，嘴巴和面部还是会有点不舒服。好了，回归整体，那段时间</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="低碳饮食" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%BD%8E%E7%A2%B3%E9%A5%AE%E9%A3%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>面试</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E9%9D%A2%E8%AF%95/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/27/%E9%9D%A2%E8%AF%95/</id>
    <published>2021-06-27T04:12:03.000Z</published>
    <updated>2021-06-27T05:47:35.552Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>某天下班回家的地铁上，无事点开BOSS直聘和拉勾网查看，结果发现每个平台上都有5，6条简历查看邀请。出于好奇，我浏览了所有邀约的工作职位信息，拒绝掉目前于我而言薪水不合理（偏高或偏低），行业要求比较严格的职位（主要是金融和保险行业），我投了其中的2，3家公司。几天后的下午在公司接到了一通电话，对方说是XX公司的人事，看了我的简历后觉得很合适，想要见面聊一聊等等。其实当时我并没有特别听清他说的，因为一时没找到适合打电话的地方。不过考虑到之前年初有几次电话面试，效果好像不是很好，又好久没有面试了，就想试试，便直接答应了。虽然近期比较忙，但之前提前预约了体检时间，便借着这个理由请了半天假，于这周五6月25日体检结束过去面试了<br>先说结果，通过一个小时左右的面试（他们的CTO）和晚上与HR半个多小时的沟通，我拿到了HR给的沟通结果，基本上我提的要求都答应了。<br><img src="/images/offer%E9%82%80%E7%BA%A6.png" alt="2021 Plan"><br>怎么说呢，看到这个消息的第一反应，我有点吃惊，倒不是觉得配不上这个薪资，而是周五沟通的时候，对方给的反馈是期望有点高，需要再内部讨论下。结果没想到一天就给了我回复，而且是周末，而且我开的条件丝毫没有还价，完全答应了……这样弄的我有一丢丢不太好意思。为什么这么说？且听我细细道来。<br>去这家公司面试，我90%是抱着体验的态度的。想看看现在公司的面试情况，对岗位的要求，积累点面试经验，不至于太生疏。所以，去这家公司面试前，我几乎没有做什么准备，刚好现在公司正式发了TAR通知，在忙于升职的PPT准备上。面试的时候我的状态非常松弛，包括和面试官聊天时，我聊的也随意了点。但是，我也不知道为啥，面试官自己聊的特别嗨，我反而更像是提问的那个人。结果就是，面试官自己聊嗨了，跟人事对我的反馈也特别好。那么开始说说我的想法，首先，考虑到这两年的总体计划，这个时间点实在不太适合换工作。今年要领证买房子，明年计划要生孩子，而如果要换工作，生孩子的计划肯定是要推迟。如果是年初，对于现在的关系还不是很确定时，也许我会认真的考虑考虑。其次是对于这家公司的初步感觉：对于公司的信息我没有问的特别详细，从网上的介绍和面试前填的信息表感觉是国企，但是社保和公积金居然是按照最低标准交。公司的办公环境和现在公司比，不能说一个天上一个地下，但50%的差距是有的。最后，就是在和HR沟通的时候了解到关于福利和制度这块的信息，嗯，怎么说呢，基本上和我第一家公司差不多。没什么福利可言，一年几个节假日发点东西或者购物卡，法定的5天年假要满一年才能享受，上下班打卡，迟到扣钱，工资发放有个季度考核，达不到系数1就意味着当月领不到全薪的工资。其他我勉强可以理解，后面这点，我真的很难接受，不是对自己没信心，而是周围了解的公司，绩效考核这个东西，我觉得是加法，最多是0，可这个可能是减法。因为确实没打算过去，所以没有问的更细致。像个税是否和社保一致，公司究竟有没有帮助落户的资质（现在的公司百分百有，有同事成功了），每年一次的体检，补充医疗保险，出差和加班补贴等……话说回来，工资给到这个数，勉强也可以抵消我现在公司的这些福利。如果是刚毕业没2年，我很大可能会去。税前30W，值得辛苦那么几年。<br>和男友简单沟通后，他想都没想就说不去。一是稳定性，而是担心这家公司落户问题，三是不想我那么累。嗯，虽然今年在这家公司也不会太轻松，但是毕竟不用再适应新环境。还有一点是这个行业问题，如果不是非不得已，我是想在医疗行业深耕的。所以，只能对这家公司说抱歉了。拜拜了，30W。争取3年后税后及到手30W且福利待遇还说的过去</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;某天下班回家的地铁上，无事点开BOSS直聘和拉勾网查看，结果发现每个平台上都有5，6条简历查看邀请。出于好奇，我浏览了所有邀约的工作职位信息，拒绝掉目前于我而言薪水不合理（偏高或偏低），行业要求比较严格的职位（主要是金融和保险行业），我投了其中的2，3家公司。几天后的下午在</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="职场感悟" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021年中复盘</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/27/2021%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E5%A4%8D%E7%9B%98/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/27/2021%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E5%A4%8D%E7%9B%98/</id>
    <published>2021-06-27T03:40:06.000Z</published>
    <updated>2021-06-27T04:14:14.760Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转眼就到了今年的年中，3月份做的计划如今可以一条条翻出来，看看自己执行的如何，进度在哪里，是否有必要做出调整。<br>总体来说，目前还算满意，基本执行的还可以。下半年再接再厉，争取顺利达成升职加薪目标以及新增加的中级职称考试通过目标。最后就是希望今年能顺利买到喜欢的房子，想想这些都完成的那天就很开心。<br>卢媛媛，还是要加油哦，你可以的！<br><img src="/images/2021%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E5%A4%8D%E7%9B%98.png" alt="2021 Plan"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;转眼就到了今年的年中，3月份做的计划如今可以一条条翻出来，看看自己执行的如何，进度在哪里，是否有必要做出调整。&lt;br&gt;总体来说，目前还算满意，基本执行的还可以。下半年再接再厉，争取顺利达成升职加薪目标以及新增加的中级职称考试通过目标。最后就是希望今年能顺利买到喜欢的房子，想</summary>
      
    
    
    
    <category term="其他" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%85%B6%E4%BB%96/"/>
    
    
    <category term="年度总结" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>升职准备</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/21/%E5%8D%87%E8%81%8C%E5%87%86%E5%A4%87/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/21/%E5%8D%87%E8%81%8C%E5%87%86%E5%A4%87/</id>
    <published>2021-06-21T13:08:40.000Z</published>
    <updated>2021-06-27T03:38:43.961Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周三领导找我谈话并发给了我一份PPT模板，里面的内容是IDP-Individual Develop Plan. 从需求分析工程师提升为高级需求工程师，我仍需提升的能力有哪些以及我该通过哪些途径来达成这些能力。在与领导初步沟通后，我需要在这周三也就是后天向领导提交PPT。沟通的时候我觉得问题不大，可在实际下笔的时候，我花了很久很久的时间去不知道该如何写起，甚至写着写着萌生出一股’怨气’：为什么其他人升职就不需要准备这个东西，难道他们就真的具备了高级的水平？为什么原本已经答应了的事情，现在却要弄个TAR(takearisk)？半年的考核期，这中间究竟该如何评估？这种心情就好像把自己放在别人的手心，什么时候把你放下来或者狠狠的摔下去，你完全不知道。即便同事们都说这只是个流程，但既然要提升和学习，就不能只是停留在口头上。我依然要感谢领导给这个机会，只是因为太在乎，所以患得患失的心情就会有些严重。<br>从积极的方面想，借助这个机会，如果可以逼自己多学点东西或者借此梳理下过往的工作经验，认真的总结一些有价值的东西，也未尝不是一件好事。通过过往的邮件记录以及本地保存的文档信息，对过去3年的工作做了梳理如下：2018/3至2018/10（6个月的试用期）参与EUIMS（Europe Inventory Management System）项目的测试，虽然自认为英文读写水平还不错，但是刚开始在对业务几乎一无所知甚至连药品品规是什么都要去查的情况下，再通过英文媒介（需求相关文档、技术文档以及一周2-3次的项目会议）去学习业务，就有点痛苦。一份30多页的需求文档，老同事直接丢给你让你先看，但是也没说下一步要干嘛。这份文档我要看多久，看完后要输出什么？总是担心自己的效率低，一份文档看两天会不会太久？但是时间太短，我确实又吸收不了。到了项目沟通会议上，听其他同事和欧洲的项目经理全程英文沟通需求，勉强听个差不多，但是领导直接来一句：Kathy，你有什么问题吗？只能尴尬的摇摇头。不是没问题，而是不太敢直接开口说，还有就是提了之后对方的回答担心听不懂。于是在刚开始的时候私下找到老板商量，有问题可不可以先内部沟通下，对于我这种业务还不太熟悉的，也许很多问题内部沟通时就可以解决了，这样可以减少和外部沟通时占用大家的时间。领导开始答应了，但由于他的会议比较多，另外一个高级需求分析师也不常常有空，所以偶尔在开会的时候就得硬着头皮去提问，提完问题心脏砰砰直跳……去年接手另一个欧洲项目IC（Inventory Connect）时，作为唯一的需求分析（另一位同事休了产假），领导忙于项目又很少参加会议，所有的需求都由我独立完成，同时手上还在同步做另一个国内的项目。这样的情况下，我还是顺利完成了两个项目的发布。现在想来，这中间的成长历程，也只有自己才最清楚。<br>产品为B/S架构，包含的主要模块有：Articles,StockLimitation,UserManagement,FMD,Confiruration。其他模块都还好，主要就是FMD这块内容。因为欧洲对药品有追溯到每一盒的强制要求，因此医院和药房急需一套软件系统来完成这个工作。软件的核心点也是难点就在于和欧洲药品防伪系统(Falsified Medicines Directive)的对接。由于国内没有相似的案例，最开始在理解这个概念上就花了不少时间。不同国家的中心系统也有所不同：英国使用的是NMVS(National Medicines VerificationSystem)，德国使用的是SecurPharm，爱尔兰使用的EMVS。半年多的时间，NMVS的接口更新了4个版本，每次他们更新，我们的系统就得重新测试一次。2018/10至2018/12，根据一线项目经理反馈，针对FMD从机器出药失败自动回收的需求，增加了ChangeRequest并在3个月内完成了一个hotfix(V1001)。2018/12至2019/01完成了软件安装程序的开发和测试（欧洲开发团队，国内测试团队）。项目通过LCR和GA后，根据产品经理反馈，正在运行的一家医院：1096条 Article master data, 44919 stored packages, 每天1200-1500 packages dispensed。这个数据和国内医院比，还是有比较大的差距，不过每个国家情况不同，这套软件在国外都是按功能模块收费的且价格不低，作为其中一员，还是蛮开心的。<br>2019年初，项目名称更改为FMD Verify并开始1.0.1.0的开发。在此次开发项目中，我协助另一位需求同事，完成了Product(VP,VPP,APP)和Storage Location两大模块的功能需求并向开发和测试人员进行需求讲解。为了帮助大家更好的理解需求，我使用了思维导图和原型工具帮助大家更好理解（另一位需求同事未采用过这些方式，主要以口述和笔画为主）。组内的成员基本上都是业务经验比我多很多的老同事，在需求讲解时，还是会有些紧张和忐忑的。虽然自己在私下里已经把思路理了很多遍，但在讲解的时候，同事还是会提出一些我之前没考虑到的问题。随着这样的会议越来越多，没考虑到的问题也是越来越少。对我而言，这也是成长点之一。2019/6至2019/10,团队临时接到一个新项目，做医院智能耗材柜的本地化以及仪表板系统。但是在对本地化做了1个多月的调研后，发现国外团队暂时无法提供及时的支持，便开始只专心做仪表板系统。4个月的时间，从需求调研开始到整理需求业务场景再到需求文档和原型输出，可以说是真正意义上独自负责并完成了一个项目，甚至这中间还有去联系软硬件合作商，协助项目经理对产品开发做成本估算。我认为这又是一次成长。<br>2020年初开始，配合部门战略，开始负责零售药房产品的需求工作。2020年3月到4月，创建了一个创新小组，由solution部门牵头，marketing, GCS,RD以及商务和销售多个部门配合进行前期调研。从RD负责的范围来说，软件层面可以参考现有的MDIS系统并根据需求做出调整，主要就是硬件供应商的选择以及硬件系统上客户端的开发工作。有了前面的经验铺垫，在这个项目中，作为独立的需求负责人，从5月份需求准备和前期多次讨论到6月份接洽实际客户：江苏润天，7月份便发布了V1010和V1011版本，适用于第一代硬件云屏。8月，二代硬件一体机制作完成并为了适用实际需求，增加线上支付功能，8月底在润天药房开业前顺利发布并获得多家媒体的报道。2020年9月至2021年1月，为了配合第3代硬件Pickup(支持自助取药，带有门开关)，软件更新了1030和1040两个版本。今年，最新一代的Pickup在广东佛山妇幼已开始使用。在完成RPDS(Retail Pharmacy Dispensing System) 产品过程中，同时还接手了Pyxis Inventory Connect项目的需求工作。除了前期需求对接工作外，8月到10月，共发布了IC V1001和V1002两个版本并在同事修完产假回来后顺利交还。<br>2021年初至现在则是一直在弄2代Dashboard需求和测试工作，这个在其他文章中都有提到，就不在这里继续赘述了。一路走来，这中间的辛苦和成长，真的只有自己最清楚。所以，我可以自信的对自己说：你值得这个Sr Requirement Enigneer的头衔</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周三领导找我谈话并发给了我一份PPT模板，里面的内容是IDP-Individual Develop Plan. 从需求分析工程师提升为高级需求工程师，我仍需提升的能力有哪些以及我该通过哪些途径来达成这些能力。在与领导初步沟通后，我需要在这周三也就是后天向领导提交PPT。沟</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="内部晋升" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%86%85%E9%83%A8%E6%99%8B%E5%8D%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>水浒传</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2021/06/18/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2021/06/18/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0/</id>
    <published>2021-06-18T15:18:50.000Z</published>
    <updated>2021-06-21T13:13:39.088Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我没有看过原版的小说，甚至在几个月前看新版水浒之前，我都没有完整的看过一遍水浒传。对水浒传的印象还停留在未上学前，我妈的口述：XX呀，小时候才看几个晚上的电视剧，就会唱大河向东流了以及长大后，听一些别人的描述，脑子里记住几个词：梁山好汉，大口吃肉和大碗吃酒。直到前段时间看了新版水浒的电视剧，根据一些情节去搜索相关内容时，才发现以往印象中的水浒与小说水浒有着很大的差距<br>首先就是这个梁山好汉的概念。所谓好汉，在我心里，至少应该包含这么几点：是非分明、勇敢、正直、善良。可只看这第一条，有几个人能符合这个条件。黑旋风李逵，杀人不眨眼，动不动就是爷爷杀几个人来玩玩，为了让美髯公上山，竟白白害了一个无辜孩子的性命。虽然不是他的主意，他也并非故意，但是简单几句道歉就想翻过这件事情，根本就是不把人命放在心里。还有军师吴用与公孙道人，在最开始截取生辰纲时，还私下感概过晁天王对人命藐视，但之后数次的‘计谋’，也完全没有体现出对人命的珍视，甚至有些时候的行为可以说不道德。为了招揽士族豪绅‘卢俊义’上山，先是故弄玄虚题反诗，再是挑拨下人谋反，在卢俊义被折磨的不生不死后，发动全军力量去营救。从所谓的大局观上来说，他做的好像没错，但是个人角度来说，‘好汉’的名头又从何而来？至于公孙道人，则更是可笑。最开始就是他编出天罡地煞108星的故事招揽众人，但是他自己中途却隐退回老家，美其名曰陪伴老母和继承衣钵。What?<br>其次就是这些好汉的生存方式。大口吃肉、大碗吃酒、论称分金银，听着是好生痛快，可是在上梁山后，他们并无任何开源方式，所有获取皆为强取，虽表面说截的都是不义之财，可曾有惠及乡里呢？对于普通的老板姓而言，他们与官府没有谁好谁坏，只有更好更坏吧。宋江被推选作为统领的时候，将聚义厅改为了忠义堂，把梁山好汉之间要原本最简单的兄弟情带领着像忠孝发展。也许从管理角度，这是不得不为的一件事情，可这样也把这些好汉身上最闪光的地方抹了去。从此他们不再是玉麒麟卢俊义，矮脚虎王英，他们有个统一的名号，就是梁上好汉，替天行道<br>当然，之所以会有梁山好汉的诞生，归根结底，还是当时的朝廷和社会背景决定。当生存都成为问题的时候，原则便没那么重要，即便它依然可贵。小说中我觉得早就该反，不得不反以及是为了行侠仗义的，就是林冲、武松和鲁智深。不是说他们毫无上面所说的缺点，而是他们最终上梁山，背后的原因能够被理解和接受<br>上面纯粹是个人在观看时的一些个人感受，非常表面的视角，不具有任何参考意义。在此分享两篇大家的解读，从不同角度理解这篇名著<br>《水浒传：虚构中的史实》<br>‘《水浒》的一个重要意义，就是用一个个江湖好汉的故事，展现因果链条：政治失序、社会解体、民众反叛到王朝覆灭，最终起到以史为鉴的作用’<br>‘《水浒》不只是一部批评北宋或者晚明社会的书，更是一部探讨人性深度的书’<br><img src="/images/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0%EF%BC%9A%E8%99%9A%E6%9E%84%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8F%B2%E5%AE%9E.jpg" alt="Share"><br>《水浒传与中国社会》<br>‘从阶层上说，梁山好汉群体是一个流氓集团，流氓集团拥有特殊的行为模式’<br>‘从经济上说，由于土地政策偏向小农经济、城乡无法消化过剩生产力、技术得不到发展等因素，中国古代农业经济长期停滞不前，反复出现的饥荒引起了流民暴动，这是流氓集团产生的经济背景’<br>‘梁山实行的是帮会的仁义观念，朋友义气高于对父母尽孝，形成规模后，开始实行忠义和门第的伦理了’<br><img src="/images/%E6%B0%B4%E6%B5%92%E4%BC%A0%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%A4%BE%E4%BC%9A.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我没有看过原版的小说，甚至在几个月前看新版水浒之前，我都没有完整的看过一遍水浒传。对水浒传的印象还停留在未上学前，我妈的口述：XX呀，小时候才看几个晚上的电视剧，就会唱大河向东流了以及长大后，听一些别人的描述，脑子里记住几个词：梁山好汉，大口吃肉和大碗吃酒。直到前段时间看了</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="四大名著" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%9B%9B%E5%A4%A7%E5%90%8D%E8%91%97/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
