<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lu2yuan&#39;s blog</title>
  
  <subtitle>永远热情 永远快乐</subtitle>
  <link href="https://yuan2lu.cn/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yuan2lu.cn/"/>
  <updated>2022-04-05T02:47:30.176Z</updated>
  <id>https://yuan2lu.cn/</id>
  
  <author>
    <name>Kathy Lu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>亲密关系</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/04/05/%E4%BA%B2%E5%AF%86%E5%85%B3%E7%B3%BB/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/04/05/%E4%BA%B2%E5%AF%86%E5%85%B3%E7%B3%BB/</id>
    <published>2022-04-05T02:14:35.000Z</published>
    <updated>2022-04-05T02:47:30.176Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次吵架，总是会忍不住哭一场，然后说/写一些特别消极的话。那一瞬间的委屈和难过，是真的。拒绝沟通，不想说话，连看一眼对方都觉得厌恶。过了一晚，委屈和失望并没有消解半分。依然会觉得，先开口说话，我就是对他的坏脾气妥协了。似乎在这段关系中，我就是弱势的那一方。每一次的吵架，给感情带来的是消磨还是[机会]，可能不同的人会有不同的处理方法。<br>脑袋里会出现一个声音：算了吧，为了这点小事，不值得。可是另一个念头又会立马蹦出来，凭什么是我先妥协，尤其是这件事情本来就是他的不对。一而再再二三的退让，会让他以为我是好欺负的吗？好吧，凭心而论，没有那么严重，只是在他这里，我感受不到丝毫的被关爱和照顾。在精神上，两个人是平等的。可在日常琐碎中，我总是觉得迁就和忍让的那一方是我，这种心态让我很不舒服。我是多想，自己是被包容和迁就的那一方。<br>长辈们总说，两个人相处，要互相包容和体谅。好的时候觉得这根本不是个问题。矛盾发生的时候，会觉得根本不可能。从小到大，见多了爸妈随时而来的吵架，告诉自己，以后绝对不做这样的父母。可人，都是有自己的脾气和倔强的。道理都懂，做起来太难太难。倔强发作起来，就像陈海贤老师书里说的那样，2个人的关系，凭什么我去学习，对方就没有任何进步，那我不就亏了吗？是不是，我也会这样觉得，现在也是。即便是为了自己好受些，想想算了，不计较了。可是对方不会难受吗？为什么他就能坚持一直不说话？不还是他不在乎吗？<br>我从来都不是一个聪明的女人，工作也好，生活也罢，我都是在努力笨拙的去做好。委屈和难过，是希望有个人，能看到和懂你的这份脆弱。如果对方做不到，我可以怎么办。离婚？肯定不是理智下的选择。我只对自己提一个要求，以后遇到这种情况，情绪再稳定一些。可以哭，但不要每次都做出一副受害者的样子。吵架是常态，我们皆凡人</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每次吵架，总是会忍不住哭一场，然后说/写一些特别消极的话。那一瞬间的委屈和难过，是真的。拒绝沟通，不想说话，连看一眼对方都觉得厌恶。过了一晚，委屈和失望并没有消解半分。依然会觉得，先开口说话，我就是对他的坏脾气妥协了。似乎在这段关系中，我就是弱势的那一方。每一次的吵架，给感</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="成长思考" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>安家</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/04/05/%E5%AE%89%E5%AE%B6/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/04/05/%E5%AE%89%E5%AE%B6/</id>
    <published>2022-04-05T01:21:03.000Z</published>
    <updated>2022-04-05T02:12:03.259Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2021年11月20日，看房-&gt;21日，付定金-&gt;12月25日网签（因为个税要满60个月的原因，这个网签是可以提前的）-&gt;2022年1月18日，距离网签结束3周，链家的工作人员通知贷款审批通过并在一网通上提交了申请-&gt;申请提交之后，2-3工作日审核通过就可以过户了。不过经与原业主沟通确认，我们商量在2022年2月12日周六办理过户。过户流程办理大概1小时左右，拿到了红色的不动产权证之后就是回到家里办理水电煤交接。从看房到拿到房子的钥匙，不到3个月的时间。在上海这边，一般情况是业主收到银行的贷款才会交接房屋，但是我们和原业主商量了一下，首付付完就交接。主要也是因为我的贷款里，大部分都是公积金的贷款。2月17日，收到原业主的消息，说是公积金贷款已收到，商业贷款好像也就是那两天收到了。不得不感慨放款速度之快。三价就低原则，让我们够不上之前看中的小区，却也在一定程度上，让我们以相对[合理]的价格，买到了一套房。<br>从拿到房子的当天，我们就开始着手收拾房子。拆旧迎新，打扫卫生，买腻子粉和油漆，老公要自己上手补墙和刷漆。周日忙活了一天，但是补墙只完成了1/10不到。按照当时的速度，仅仅是补墙，我们1个月都弄不完（周末时间）。简单商量下之后，我们决定求助于在南京做装修的亲戚并商量好过了周末他就带一个油漆工过来，住一晚。我是瞬间觉得松了一口气，因为感觉离自己住进房子的时间可以缩短很多。可是，极其不巧合的是，周一上班的早上，看到苏州出现了疫情，如果从南京过来一定会经过苏州，行程码上带星，回到南京时就得隔离。不得不感叹，这个疫情真的是让人很抓狂。不过，后来还是找了一个办法，亲戚帮我们联系了一个在上海的油漆工朋友。既然说是朋友，那我们相对来说就会放心一些，不用全程跟着，所以也不耽误上班。从周三到周五，3天的时间，完成了补墙和刷漆，留了一点点小尾巴。工钱1800，油漆加材料800左右。虽然后期个别地方出现了一些开裂的情况，但总体来说，性价比还算可以。找多乐士的专业人员，可能比较省心，但是价格要翻好几倍，超过1万。这么想想，心里还是觉得划算的。<br>从2月19日的周六到3月12日的周六（我们打算搬东西的那天），一共4个周末。每个周末我们基本上都是逛街买东西，在家打扫卫生收东西。床+衣柜、餐桌、电视柜+茶几、冰箱、电视、宽带、晾衣架、洗衣机和烘衣机在不同周末陆续送到。搬进来之后的周末，沙发才送到，洗衣机和烘衣机也是在同一天师傅上门安装的。看着东西陆陆续续充实家里，还是挺开心的。不过因为疫情原因，原定搬家那个周末安装的窗帘和灯，到现在迟迟没有装上。持续了3周的疫情，不知道还有多久才能结束。<br>就这样，在上海，我们算是有了自己的一个落脚之地。下一步的目标，如他所念，想办法把户口落下来。未来不知道会怎么样，但是总是会有那么一些目标，指引着，牵引着你向前。生活，家庭，有些东西你没办法想他的意义是什么，会困扰。<br>过好当下的每一天，是永远值得学习的课题</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2021年11月20日，看房-&amp;gt;21日，付定金-&amp;gt;12月25日网签（因为个税要满60个月的原因，这个网签是可以提前的）-&amp;gt;2022年1月18日，距离网签结束3周，链家的工作人员通知贷款审批通过并在一网通上提交了申请-&amp;gt;申请提交之后，2-3工作日审核通</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="买房" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B9%B0%E6%88%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>婚姻的滋味</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/04/04/%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%9A%84%E6%BB%8B%E5%91%B3/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/04/04/%E5%A9%9A%E5%A7%BB%E7%9A%84%E6%BB%8B%E5%91%B3/</id>
    <published>2022-04-04T11:31:34.000Z</published>
    <updated>2022-04-04T12:34:26.553Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从认识到领证，1年左右时间。从领证到现在，半年左右时间。1年半的时间，对一个人的了解究竟有多少。上次吵架大哭一场不过是3周前的事情。2天前因为做核酸的事情，也差点吵起来，只不过想了想，为了那么一点小事，在这种特殊的时候，不想添堵，忍一忍，就过去了。可是今天的事情，我无法接受。压抑在心底的委屈像绝堤的洪水，拦不住也不想拦。上一次告诉自己，再也再也别相信什么爱情，都是扯淡。不要有期望，也就不会有失望。伤疤还没好，疼也没忘。今天就像是有人用脚在上一次的伤痕处狠狠的踩了一脚，难受的让我扇了自己几巴掌，想要以毒攻毒。<br>我从来没觉得自己都是对的，和他在一起后，我矫情的毛病也改掉了不少。可是，今天他所谓的下意识的反应，我说了，我无法接受。我知道，他已经道了歉，可是我只想让他重新说一遍，而不是打着游戏简单的表示一下。他问我难道没错吗？我不知道我错在哪。朋友视频想看下房子，他刚好在视频里，我说say个hello，然后视频里就是他生气拿着手指指着我的样子。先不说在朋友面前的面子问题，他的这个下意识行为我完全无法理解。哪怕是抽不出身，不说话都可以。我错，错在哪里，错在我不了解他，一点都不。中午刚说过别人，不能既要又要。我心里有数，能做的，能迁就的，我尽量都做了。自卑也好，死要面子也好，可骨子里的[骄傲],让我实在无法忍受他的一些行为。<br>自以为是，轻易的否定别人。没结婚前，我就知道，可为什么还是结了呢？因为我有私心，我想尽快安定下来。我喜欢他，是即便结婚后的短暂别离，我都会忍不住想他，看见他到自己家依然会怦然心动。我的喜欢不是放肆，是克制。我已经为了他，改掉了特别爱生气的小毛病，虽然他并不能感觉到。我讨厌游戏，尤其讨厌他整天整天停不下来的键盘声。我一再告诉自己不能因为这个对他心生怨怼。他游戏的时候，说话不搭理你，我接受了，我尽量不在他游戏的时候和他说话。我还贱兮兮的给他弄板凳，给他倒水，送零食，担心他饿不饿。想让他吃一些东西，晚上再一起看个电视。<br>我想要的道歉，不过是他哄一下，平息下我心里的那一丝不舒服。至于他会不会改，我都没有奢望。因为这样的事情，再也不会有下一次。可是，我有点累了，心里很难过，很难过很难过。我们都不是爱对方超过爱自己的人，我甚至没觉得，他爱我。但也没什么关系，可能是我不配吧。失望，累积着累积着，就会变成绝望。我现在闭上眼，似乎就能想到以后和他的日子会是什么样子，偶尔甜蜜，大部分时间是平平淡淡还是鸡飞狗跳？我还跳不出自己的执念，想结婚，想要孩子。可现在的这种情况，我不敢想。我太想逃离了，如果我们以后真的过不下去，孩子怎么办？<br>我控制不了自己的想法，我觉得我和他没有那么合适。可是我怯懦，我不敢。我只能维持着</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;从认识到领证，1年左右时间。从领证到现在，半年左右时间。1年半的时间，对一个人的了解究竟有多少。上次吵架大哭一场不过是3周前的事情。2天前因为做核酸的事情，也差点吵起来，只不过想了想，为了那么一点小事，在这种特殊的时候，不想添堵，忍一忍，就过去了。可是今天的事情，我无法接受</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海疫情</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/03/25/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%96%AB%E6%83%85/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/03/25/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%96%AB%E6%83%85/</id>
    <published>2022-03-25T00:50:22.000Z</published>
    <updated>2022-03-25T01:31:59.992Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直以来，对于上海精准控制疫情到街道的管理能力表示无比的惊叹。不管其他地方零星出现的疫情如何，都觉得对上海毫无影响。转折，就是来的这么猝不及防。过完3.8节，周围的氛围开始逐渐变化。先是1位同事率先被通知小区被隔离14天，去上班的时候感觉心有戚戚。然后是公司通知A/B班，还没执行2天，从3月11号开始到现在，已经居家办公整整2周了。原本看好日子准备3月13日搬家的，结果周六一大早被封在了租住的小区里，猝不及防。家里基本上没有什么东西，外卖点不到，配送人力不足，靠着房东院子里的菜和朋友搭伙吃了两顿饭。以后想起来，也是蛮难忘的经历<br>说来也是挺有意思，我们几次事情和疫情完美撞上。年前老公爸妈准备过来看房子，票都订好了，结果出发的前2天，上海突然出现疫情，老家管控的严，怕出来回不去，就作罢了；第2次，房子年后到手后，周末和亲戚都商量好过来帮忙简单弄个装修，结果第2天一早，苏州出现疫情。亲戚从南京过来经过苏州，回去就得隔离。没办法过来，就只能找了个朋友的朋友，过来把墙刷了；第3次就是搬家了，周六起了个大早，结果还没出房东家别墅的门，就被通知说小区被封了，人瞬间傻在那。感觉疫情好像是在精准狙击我们。不过，这还是有玩笑的成分，很多人被疫情带来的影响，比我们多的多，大的多。这持续了半个月还没见到拐点的疫情，真的是辛苦了那些基层的医务工作者和社区工作人员。看不得那些视频，会觉得被隔离在家的我们不配拥有这种安宁<br>在小红书里看到很多3月份婚期的小伙伴都已经延期了。5月份甚至6月份婚期的小伙伴都在担心自己的婚期会不会被推迟。我的婚期是5月3号，和4月底婚期的，时间上也没什么差别了。到目前为止，全国的疫情似乎都还没有好转的迹象，一直盼着未来1，2周能看到拐点到来。否则，自己的婚期就只有延期的命运了。这个婚礼什么时候办，到还不是最重要的，而是我们现在备孕，办完婚礼正好备孕有3个月，就可以考虑要宝宝了。如果婚礼延期，那我们要宝宝的计划也得延期。怎么说呢，今年就很想很想要个宝宝，虽然知道有了宝宝后，对现在的生活影响可能比较大，可是，总要经历这个阶段的<br>减肥和运动应该是在进行中的，但是这个疫情叠加天气原因，让人很难动起来。体重已经在109上下浮动快1个月了，在这么下去两周，没准还会再往上浮动个2，3斤。希望今天大姨妈可以顺利到访，然后周末把饮食和健身计划列起来，下周一开始执行<br>生活，必须得好好过</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一直以来，对于上海精准控制疫情到街道的管理能力表示无比的惊叹。不管其他地方零星出现的疫情如何，都觉得对上海毫无影响。转折，就是来的这么猝不及防。过完3.8节，周围的氛围开始逐渐变化。先是1位同事率先被通知小区被隔离14天，去上班的时候感觉心有戚戚。然后是公司通知A/B班，还</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好，28</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/03/21/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C28/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/03/21/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C28/</id>
    <published>2022-03-21T01:02:35.000Z</published>
    <updated>2022-03-21T01:37:48.573Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3月20日，我在自己的家里，过了28岁的生日。这是我心心念念了很久的事情，虽然在看房、刷墙、搬家几件事情上都非常‘巧合’的碰上了疫情，但最后都还是顺利完成。上周二晚，利用解封的间隙，急匆匆的从出租房搬到了自己家，洗漱完上次已过凌晨。在自己家的第一晚，睡得很香。根据老公的反馈，还打起了呼噜<br>昨天从早上起来后，上海这边便下起了小雨，一直到现在都没有停过。同样也是因为疫情原因迟迟没有安装的洗衣机和烘衣机，昨天终于如愿以偿，师傅冒着雨上门给我们安装好。以及，我觉得无所谓，早些晚些都可以的沙发也送过来了。忽略掉堆满半个阳台的纸箱垃圾，终于有家的样子了<br>很长很长一段时间，我觉得自己非常不幸，对待生活小心翼翼，努力的悲观生活着。经历了3段感情，虽然前两段没有【修成正果】，离开的时候也是痛彻心扉，但我还是感谢他们。因为经历过的种种，才有了现在的我。不敢说，现在的状态是我最满意的，但是我已经从心底远离了那些非常阴郁的词汇。28，完成了结婚，升职，在一线城市买房，我觉得自己很幸运。未来的路如何，我不知道，我只想着过好当下的每一天。上周吵架的时候，我很难过，但是没有绝望，反而从这个事情上，学会了在理想和生活中间寻找一个平衡点。或者说，理想的天平往生活那边又倾斜了一些。这样，挺好<br>昨天的愿望非常具体，简单却也没有那么容易。人生啊，到了什么阶段就能在自然状态下完成什么事情，真的是件很美好的事情。我知道怀孕、生娃、养娃，都不是一件容易的事情，还有很多我想象不到的困难在等我。可是，现在的我们，都在为这件事情做准备，也许没那么充分，但边学边做，谁不是第一次当父母呢？<br>这周还是居家办公，虽然该干的活也不会少干，去公司的话，每天在路上要耗费2个半小时，但还是希望疫情早些过去，一切都尽快恢复正常。加上最近倒春寒和下雨，减肥和锻炼的计划，实在很难快速提上日程。老黄历就不看了，看了下天气，就从下周一3/28号开始吧。周末把短期计划做好，5月初的婚礼，时刻准备着</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;3月20日，我在自己的家里，过了28岁的生日。这是我心心念念了很久的事情，虽然在看房、刷墙、搬家几件事情上都非常‘巧合’的碰上了疫情，但最后都还是顺利完成。上周二晚，利用解封的间隙，急匆匆的从出租房搬到了自己家，洗漱完上次已过凌晨。在自己家的第一晚，睡得很香。根据老公的反馈</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="个人" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%B8%AA%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一闪一闪，亮星星</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/02/11/%E4%B8%80%E9%97%AA%E4%B8%80%E9%97%AA%EF%BC%8C%E4%BA%AE%E6%98%9F%E6%98%9F/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/02/11/%E4%B8%80%E9%97%AA%E4%B8%80%E9%97%AA%EF%BC%8C%E4%BA%AE%E6%98%9F%E6%98%9F/</id>
    <published>2022-02-11T09:02:08.000Z</published>
    <updated>2022-02-11T09:41:03.575Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直觉得看电视剧是一件很浪费时间的事情，尤其是工作以后。平时看的电视剧不多，但要是细想一下，每年也会看个4，5部的爆款剧（40集以上的就不考虑了）。过年回家看《一闪一闪亮星星》的时候被弟弟看到，被无情嘲笑了一番。没办法，甜宠、搞笑、校园再加上有一个还算喜欢的演员，实在很难拒绝。过去的2021年比较忙碌，年前回家2周也没能稍微喘口气，就当是给自己一个奖励，放松一下下<br>剧情逻辑一般，但男女主角的演技很在线，看起来还是有点上头的，下午甚至产生了二刷的想法。不过后面还有一堆事情要处理，估计是没什么时间了。心里有些感触，想抒发一下<br>想先从仪式感说起。2022年的1月1日，很多人都会有一个比较有仪式感的跨年活动，而我和老公和往常一样，连守夜这个活动都免去了，困了直接睡觉。对我们来说，农历新年回老家才算是真正的‘年’吧。我记不清去年过年回来是什么状态了，但是今年有个特别强烈的感觉，没有辞旧迎新，这个年就过来了。我有点抗拒接下来的工作，心底有种说不出的落寞。明天房子就要去办理过户手续了，我几年来心心念念的事情终于就要定下来了，可我居然没有很开心。过年在家的时候，什么事情都不想做，原本计划好的新年祝福，一条也没有发，甚至差点耽误过户大计。整个人好像处于一种待机状态，离家时特别不舍，眼泪在眼圈里转了一圈憋了回去。有点想逃避接下来要面对的工作，想到时就有些心慌，心底里又暗暗骂自己没出息<br>婚期定在了5月3日。希望做足准备有个美好的回忆，但是又觉得没有太大意义。这场婚礼，更像是举办给家里人看的。想想我年前看的一系列备婚视频，现在想起来感觉也没什么作用。倒不如学学我老公，该干嘛干嘛，事情到眼前了再准备，好像也来得及。婚纱和化妆，不是很满意，但还是匆忙定了下来。对于不可控的事情，我也不去操心了。已经发生过的事情，就让它过去吧<br>哎，我这又控制不住的emo了。这是节后综合征还是婚前焦虑证？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一直觉得看电视剧是一件很浪费时间的事情，尤其是工作以后。平时看的电视剧不多，但要是细想一下，每年也会看个4，5部的爆款剧（40集以上的就不考虑了）。过年回家看《一闪一闪亮星星》的时候被弟弟看到，被无情嘲笑了一番。没办法，甜宠、搞笑、校园再加上有一个还算喜欢的演员，实在很难拒</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="情绪" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%83%85%E7%BB%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>开启2022</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/02/10/%E5%BC%80%E5%90%AF2022/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/02/10/%E5%BC%80%E5%90%AF2022/</id>
    <published>2022-02-10T11:19:56.000Z</published>
    <updated>2022-02-11T10:21:15.088Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一份迟到的年终总结，也是一份我不想说太多的新年展望。22年初勉强完成了升职加薪的愿望以及完成房子网签手续。贯穿22年的关键词将是：装修采购、蜜月旅行和婚礼、备孕。这其中的每一项都需要投入精力在里面，对于5月份的高项考试，我有些犹豫，现在是毫无斗志。<br>按照时间线，今年一年的大概计划是：</p><ol><li>2月份完成过户和房屋清洁-刷墙-家具入房以及优生优育检查，补充叶酸</li><li>3月份购买必备电器，搬家-购置其他物件-结婚购置（西服、秀禾服、婚鞋、红包、喜糖）</li><li>4月初确定蜜月时间和地点</li><li>5.6月份备孕，完成高项考试（待定）</li><li>婚礼前的减肥健身。目标体重103</li><li>补充育娃知识<br>嗯，暂时就是这样吧，想起来再补充</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是一份迟到的年终总结，也是一份我不想说太多的新年展望。22年初勉强完成了升职加薪的愿望以及完成房子网签手续。贯穿22年的关键词将是：装修采购、蜜月旅行和婚礼、备孕。这其中的每一项都需要投入精力在里面，对于5月份的高项考试，我有些犹豫，现在是毫无斗志。&lt;br&gt;按照时间线，今</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="年度总结" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>换个活法？</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/02/10/%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95%EF%BC%9F/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/02/10/%E6%8D%A2%E4%B8%AA%E6%B4%BB%E6%B3%95%EF%BC%9F/</id>
    <published>2022-02-10T10:03:12.000Z</published>
    <updated>2022-02-10T11:19:02.106Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果没有亲身经历这一切，我是万万不敢相信的。我，会这么蠢<br>因为1月27日周四早上国债价格挂的高了一点点，下午想起来时又已经错过了最佳买入利率，损失100多。不甘心，折腾一圈找到了一家民营银行，还算满意的解决了这个问题，没让几十万的资金在春节期间站岗。但是，但是，节后休假在家的这几天，我没有去关注。有一款产品我今天赎回的时候才发现，当天工作时间段赎回要下一个工作日确认。当时就觉得一股热流冲上脑门，T+3，那明天到账的风险就太大了。周六就要过户，一时间我去哪里找这十几万。我完全有机会在周三也就是9号就赎回的，可是我没有。在家的这些天，我感觉自己过的迷迷糊糊，很多事情都是走了，发生了，才想起来为什么当时没想到。因为这十几块钱的利息，闹了这么一出，我真的不知道用什么词形容自己。更是没脸面和老公提起这件事情。和房子的过户相比，几十块的利息算什么？就算资金站岗了两天又如何？这么清楚的利害关系，我居然还干了这么件事情。真的是骂自己一百遍都不够。<br>几十块钱，破坏了自己的好心情，浪费了大半天时间，想想就觉得可笑。这种刻在骨子的’寒酸’和’小气’，我真的够了。金钱也好，时间也罢，总是想要最大化收益。可是有些时候，生命中的某些时刻就是用来浪费的。过往，我干了不少为了一点点收益而把自己累够呛的事情。集中注意力做好当下的事情，少犯迷糊，把精力用在值得关注的事情上。顺带手的事情做一做，需要花心思去省的几块钱，没必要。大方向上有个目标，细节上能忽略就忽略吧。小心翼翼的活了二十几年，也许明年会迎来自己的宝宝，我希望在宝宝的眼里，我是一个每天都快快乐乐，遇到事情能笑着面对，神经大条，充满正能量的妈妈。想那么多有的没的，干嘛用？以后只要是发生了的事情，就不允许自己花时间后悔。将【假如】从字典中抹去<br>从今以后，我要过一种克制的放肆生活。做好自己能做的，掌控不了的事情，都随它去</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;如果没有亲身经历这一切，我是万万不敢相信的。我，会这么蠢&lt;br&gt;因为1月27日周四早上国债价格挂的高了一点点，下午想起来时又已经错过了最佳买入利率，损失100多。不甘心，折腾一圈找到了一家民营银行，还算满意的解决了这个问题，没让几十万的资金在春节期间站岗。但是，但是，节后休</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="成长思考" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成长还是鸡毛</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/22/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%B8%A1%E6%AF%9B/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/22/%E6%88%90%E9%95%BF%E8%BF%98%E6%98%AF%E9%B8%A1%E6%AF%9B/</id>
    <published>2022-01-22T04:27:11.000Z</published>
    <updated>2022-01-22T06:44:08.268Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>嗯，要来说说本周的第二件事情了。先说说感受：</p><ol><li>一直自认为语言表述能力还可以，3版PPT改完之后觉得是渣渣。后来觉得不能过于贬低自己，‘安慰’自己可能是个幼儿园水平</li><li>2天2夜的工作，我收获的是经验还是痛苦？<br>告诉你是一个项目的分享会，然后真正要组织这场会议的领导没时间和你沟通。助理传达意思不清楚，甩了个电话给销售，说是和销售沟通。第二天处理完手上其他项目的事情，收到销售说晚一会找我，结果到晚上10点收到回复刚忙完，周三上午再找我。因为了解销售的【说话风格】，周二下午的时候已经和现有领导初步沟通列出了一个框架出来，因为面对的不仅是现在的BU领导，还有另外一个部门的领导以及合作方的两位领导以及其他一些不认识的同事。因为了解现有领导的风格，所以索性让她给出了一个框架。在某种程度上指明了思路，可是接下来在写内容的时候也就被限制在了这个框架里，甚至从某种程度上说，有种完形填空的感觉。在样式和整体逻辑上，领导给出的意见有值得参照的地方，但在内容表达上，我不是很能接受。高大上和漂亮的话，自然有人会说，BU领导对我分享的内容，肯定也不是在这些漂亮的话上面。可是，我没有足够的理由和坚定的立场来坚持自己的看法。周四刚好碰到BU领导在旁边开会，说了下她希望我能够分享的内容，和我自己想写的方向式类似的，可是与现领导的方向有些偏差。于是乎又火速调整。原本计划用半天的时间准备分享的腹稿，结果周四晚上又弄到了8点，回去洗洗第二天7点不到又要早起。我基本是放弃了完整准备一遍腹稿的想法，整个人的状态，并不好<br>吃完午饭第一个的分享就是我。即便在内心说了一百遍不紧张，把其他人都当作是小朋友，而我是在讲课，很专业的那种。可一开口，逻辑思绪就没有那么那么清楚了。刚开始说的时候一直在冒汗，语速没有怎么降下来，用词不准确。事先准备好的例子，表达的不好，根本没起到帮助理解的作用。到了后期状态稍稍好了一些，原本制定好的45分钟的分享，变成了85分钟。在讲的过程中，和听众的眼神交流不够而且只是聚焦在几个人身上，没有能分出心思看到大家的反馈。因为不敢，担心看到的情形会给到不好的反馈，加剧紧张<br>会后领导问我怎么样。我第一反应不知道怎么回答，但想了想，还是说了句不错。至于听众的感觉，我不知道。结束的那一刻，只想放松，紧绷了2天多的神经，早就急不可耐的想【罢工】了。回家的时候地铁坐过了站，也没有心思和精力再听2个小时的课程了。关于下午的分享，下意识的选择了逃避。可是在某些时候，一些细节会不受控制的钻进脑子，我还是该反思一下这个过程。痛苦了，是不是也要成长那么一丢丢？<br>没有过完一遍腹稿直接上，这在以前，我是万万不会的。可是，2天的改稿真的让我觉得身心疲惫，已经从内心抗拒这件事情了。感谢领导给的这次机会，表现不够好，准备没做足。2天的时间，对于有些人来说，可能是绰绰有余。但在我这里，时间很紧张。抛却这次表现给其他人带来的印象分，加也好，减也罢。如果还有下次机会？我怎么做的更好些呢？</li><li>一定一定要明确目标，尽最大可能和发出任务的人直接沟通（导致这次准备花时间多的最重要原因）</li><li>演讲前必须准备腹稿，必须。不管时间多紧张</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;嗯，要来说说本周的第二件事情了。先说说感受：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;一直自认为语言表述能力还可以，3版PPT改完之后觉得是渣渣。后来觉得不能过于贬低自己，‘安慰’自己可能是个幼儿园水平&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2天2夜的工作，我收获的是经验还是痛苦？&lt;br&gt;告诉你是一个项目的</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="软技能" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%BD%AF%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>升职，升职</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/22/%E5%8D%87%E8%81%8C%EF%BC%8C%E5%8D%87%E8%81%8C/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/22/%E5%8D%87%E8%81%8C%EF%BC%8C%E5%8D%87%E8%81%8C/</id>
    <published>2022-01-22T03:27:47.000Z</published>
    <updated>2022-01-22T04:24:20.915Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周末放松了一天，这周工作日就补回来了。周一下午开会的时候，我随意看了一下自己的Title（没抱什么希望的），结果看到自己的头衔变了。假装不动声色，盼着会议早点结束去系统里看一下。怀着激动的心情打开了内部系统，看到了晋升后的基本工资。看着数字，隐隐觉得和之前自己算的值有些出入。用手机拍了一下结果后去卫生间，用手机算了下涨幅情况，结果算下来涨幅只有25%多一点（晚上回去才发现是加上普涨之后的）。直属领导生病不在，我一时算下来和自己预期差了那么多，也很着急，就直接找了HR<br>通过为数不多的沟通（3次），隐约能感觉到这个HR不是很好说话的那种，隔着手机屏幕都能感觉到散发出来的冷气。但现在的晋升情况，我也顾不得那么多了，直接微信上给她发了消息。再简单交代下这次升职的过程：6月份的时候，上一个领导给我争取了一个TAR的机会，为期半年，这中间需要设置一些目标并尽力达成（之前有一篇提到的IDP）。这半年，每月会多1000块钱的特殊津贴，7月份发工资看到的时候还是蛮开心的（但是之前和领导沟通的时候，压根没说有这个）。8月份的时候，非常突然得知前领导要离职的消息。除了震惊，些许不舍，更担心的是我的TAR怎么办。在前领导离职前两天，我们又聊了一下，而且他给我透露了涨幅情况。35%，最低也应该有30%。说实话，听到领导这么说的时候，我还是挺感激的。因为了解公司的平均涨幅在15%左右，而且我最开始谈的时候是希望领导给我涨25%。着实是没想到，领导给我申请了35%。这个消息没和其他同事分享，因为自认为这个涨幅给的比较高，而且现在也不是百分百确定，还是先保密（还是和男友分享了一下这个喜悦，而且男友的看法是，这个应该是在开始的时候就定好了，12月底只是走个流程。前领导既然这么说，应该就没什么问题，耐心等待1月份的结果就好了）。在后来的几个月里，和另外一位直接升了职的同事聊下来，他最后透露出自己的涨幅不到50%。我当时就震惊了，是自己想太多了。当然还有一点就是，他之前的基本工资比我少了一截。但是他透露出的消息让我更加对35%的幅度有了期望。加上今年4.5%的普涨涨幅，就有40%了。那我年中没有跳槽是件非常明智的选择。可是，周一看到的结果是，25%。比预期整整少了15%，让我如何平静的下来。更过分的是，人事的回复是：不知道我的涨幅数据哪里来的，不要拿以前领导的承诺和她聊。<br>就在考虑还要不要回复的人事消息时，刚好领导在线上找我问我要不要参加现有产品的一个workshop的事情。大概问了下情况后，我也就跟她说了涨幅的事情以及和人事沟通的情况。结果，人事还去找了她，弄得还是我不对了。行，以前低估了这个什么HRBP，你牛呗，现领导没争取，甚至11月份谈的时候都没有帮我问一下涨幅情况。中间的操作流程也完全是黑盒状态，我什么都不知道。这是我进公司以来，感受最差的一次。因为太相信，觉得公司在【规范】这个方面做的比较好，就没想到会有这么一出，涨幅直接砍了15%。现领导也表达了无力改变的事实，我只能接受。但是，我很，不，爽<br>控制不住的，我开始盘算后面的计划了。再过2个月就是28周，顺利的话29周左右生下宝宝，30周结束哺乳期。2年，也是一个时间节点，如果那个时候能承诺加薪（不低于15%），结合实际的工作环境情况，可以考虑留下来。但如果达不到期望，那就考虑跳槽。目标是税前年薪不低于40W（在老公面前吹牛是45W，哈哈哈）<br>2年后，拭目以待。积蓄能量，时刻准备~</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上周末放松了一天，这周工作日就补回来了。周一下午开会的时候，我随意看了一下自己的Title（没抱什么希望的），结果看到自己的头衔变了。假装不动声色，盼着会议早点结束去系统里看一下。怀着激动的心情打开了内部系统，看到了晋升后的基本工资。看着数字，隐隐觉得和之前自己算的值有些出</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="内部晋升" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E5%86%85%E9%83%A8%E6%99%8B%E5%8D%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>富爸爸投资指南</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%8C%87%E5%8D%97/</id>
    <published>2022-01-09T04:29:14.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T04:52:07.888Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2021年上半年，陆续卖出了手里的股票和指数基金。在卖出之前，年化收益达到了20%+，心里还是有那么一些些得意的。不过由于本金不多加上当时总投资年限2年还不到，所以实际收益的绝对值就比较一般了。21年下半年，股市开始进入震荡行情，手里的指数基金还没来得及全部清出，就开始震荡下跌。尤其是恒生指数和恒生科技指数，跌的叫一个惨。如果不是因为要买房子，手里资金有些紧张，这种情况我觉得也没什么，甚至会不定期的定投。很明显现在的估值是被低估了的，总有一天会翻倍涨回来，只是不知道多久罢了。目前手里的这几只基金还在观望中，希望有一两只能稍稍再涨一涨，不奢望盈利了，不亏损就行。稍微能赎回来一些，弥补年后用钱的一些额度<br>目前的想法，等房子和装修都弄的差不多时，指数基金还是可以考虑定投的，主要是宽指基金。前期手上资金不多，暂时就不考虑行业基金了。有生之年，不指望通过投资成为富人，能够跑赢通胀，挣一点钱贴补家用就比较开心了。<br><img src="/images/%E5%AF%8C%E7%88%B8%E7%88%B8%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%8C%87%E5%8D%97.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2021年上半年，陆续卖出了手里的股票和指数基金。在卖出之前，年化收益达到了20%+，心里还是有那么一些些得意的。不过由于本金不多加上当时总投资年限2年还不到，所以实际收益的绝对值就比较一般了。21年下半年，股市开始进入震荡行情，手里的指数基金还没来得及全部清出，就开始震荡</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="理财" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E7%90%86%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>铁皮鼓</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E9%93%81%E7%9A%AE%E9%BC%93/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E9%93%81%E7%9A%AE%E9%BC%93/</id>
    <published>2022-01-09T04:19:42.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T04:27:53.738Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>概要：<br>1.《铁皮鼓》是德国作家君特·格拉斯的处女作。1959年，这本小说的出版揭开了德国这个文化大国在战后复兴的序幕。后来人们更加意识到，在整个二十世纪，都没有几本小说能够在体量和文学性上和《铁皮鼓》媲美。后来这部巨著被拍成电影，在奥斯卡奖上夺得了最佳外语片。<br>2.《铁皮鼓》是德国在二战后最伟大的小说，包罗万象，具有非常强烈的美学风格。这种风格是与小说中的内容，即二战前后德国市民杂乱彷徨的生活紧密联系的。《铁皮鼓》刻画了这段历史中的许多细节，暴露出纳粹党邪恶本质下的平庸<br>作者：<br>作者君特·格拉斯出生在今天已经属于波兰的城市格但斯克，这座城市曾经居住着很多德意志人，二战前这里也有很多人参加了纳粹党。格拉斯曾经加入纳粹的少年团，到他17岁那年，也就是1944年，他成了一名坦克兵，战后他当过农民、矿工、石匠，最后他把这些经历都写到了《铁皮鼓》主人公奥斯卡的身上。格拉斯虽然没有参加前线战斗，但是年少的这段经历依然令他痛悔不已。战后他的生活一度非常潦倒，住在地下室里，但当他在一个文学聚会上朗读了这本书的前两章以后，人们认定他是德国正在呼唤的天才作家。他写本书的时候非常年轻，直到他去世，都没有一本作品的影响力超过它。这本书帮助他赢得了诺贝尔文学奖，他也借此进入了以歌德、席勒为代表的伟大德国文学的序列<br>亮点：<br>德国味道 美学风格 德国文学战后最伟大的作品<br>思维导图：<br><img src="/images/%E9%93%81%E7%9A%AE%E9%BC%93.jpg" alt="Share"><br>随笔感想：<br>内容有印象，德国文学，比较有代表性，值得一读。估计阅读门槛也不低，豆瓣评分蛮高，9.0</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;概要：&lt;br&gt;1.《铁皮鼓》是德国作家君特·格拉斯的处女作。1959年，这本小说的出版揭开了德国这个文化大国在战后复兴的序幕。后来人们更加意识到，在整个二十世纪，都没有几本小说能够在体量和文学性上和《铁皮鼓》媲美。后来这部巨著被拍成电影，在奥斯卡奖上夺得了最佳外语片。&lt;br</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阅读书单" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>卡拉马佐夫兄弟</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%8D%A1%E6%8B%89%E9%A9%AC%E4%BD%90%E5%A4%AB%E5%85%84%E5%BC%9F/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%8D%A1%E6%8B%89%E9%A9%AC%E4%BD%90%E5%A4%AB%E5%85%84%E5%BC%9F/</id>
    <published>2022-01-09T04:07:46.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T04:25:58.021Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>概要：</p><ol><li>《卡拉马佐夫兄弟》是伟大的俄国作家陀思妥耶夫斯基完成于1880年的小说，是他一生中最后的作品，从构思到写作过程长达十余年。陀氏对这部小说倾注了极大心力，这原本是他一个宏大写作计划的起点，但很可惜，由于在1881年溘然长逝，写作计划未能实现。</li><li>对于一般读者而言，《卡拉马佐夫兄弟》门槛不低。但是，如果你不满足于轻松的阅读体验的话，建议你读一读这本小说。不仅是因为《卡拉马佐夫兄弟》的叙事技艺高超，而且这部小说涉及的诸多观念早就渗透到19世纪以来的政治、宗教、心理学和社会学中，你很可能在各种各样的学科著作里看到源自这部小说的情节、人物和概念——不夸张地说，只要你对人类心灵和社会结构的复杂性心存好奇，你迟早会读到它。</li><li>“儿子杀死父亲”是这部小说的核心情节，然而，小说的目的不在于找出凶手那么简单，而是通过观察一个分崩离析、各自为营的家庭，通过小说中形形色色的、歇斯底里气质的人物，拷问俄罗斯社会的精神源泉所在，而未来又将走向何方。<br>亮点：<br>阅读门槛高 广博、深刻、强烈的冲突感<br>思维导图：<br><img src="/images/%E5%8D%A1%E6%8B%89%E9%A9%AC%E4%BD%90%E5%A4%AB%E5%85%84%E5%BC%9F.jpg" alt="Share"><br>随笔感想：<br>没啥说的，就冲这个亮点，难道不应该挑战一下吗？体会一下作者高超的叙事技艺。其次，这个故事也是很好看的样子</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;概要：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;《卡拉马佐夫兄弟》是伟大的俄国作家陀思妥耶夫斯基完成于1880年的小说，是他一生中最后的作品，从构思到写作过程长达十余年。陀氏对这部小说倾注了极大心力，这原本是他一个宏大写作计划的起点，但很可惜，由于在1881年溘然长逝，写作计划未能实现。</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阅读书单" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>教父</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E6%95%99%E7%88%B6/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E6%95%99%E7%88%B6/</id>
    <published>2022-01-09T03:39:06.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T03:50:20.709Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好巧，上周也就是元旦期间在男友的陪伴下看完了接近3小时的电影《教父》。这部电影在我的平板中躺了一年多，我始终没找到合适的场合和情绪去打开它。如果不是和男友一起，我大概率不会自己看这部电影。之所以把它下载在平板里，一是因为它评分高，被奉为经典电影，而我以前对经典电影的观影体验都还不错；二是因为我之前听过得到里的解读，感觉好像也不错，所以埋下了一定要看一下这部电影的念头<br>2022年的元旦，这个心愿被了了，但是，我的观感并不是很好。感受不到能让我觉得很High的点，全程觉得索然无味。如果不是男友陪着一起，我可能看不到一半就弃剧了。生命有限，时间有限，还是把它放在喜欢的事情上，即便是经典，不喜欢又有何用？以后不会对这部作品有任何想法。分享一下得到听书中的笔记，留个纪念：<br><img src="/images/%E6%95%99%E7%88%B6.jpg" alt="Share"> </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;好巧，上周也就是元旦期间在男友的陪伴下看完了接近3小时的电影《教父》。这部电影在我的平板中躺了一年多，我始终没找到合适的场合和情绪去打开它。如果不是和男友一起，我大概率不会自己看这部电影。之所以把它下载在平板里，一是因为它评分高，被奉为经典电影，而我以前对经典电影的观影体验</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="文学 生命" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6-%E7%94%9F%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喧哗与躁动</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%96%A7%E5%93%97%E4%B8%8E%E8%BA%81%E5%8A%A8/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E5%96%A7%E5%93%97%E4%B8%8E%E8%BA%81%E5%8A%A8/</id>
    <published>2022-01-09T03:24:27.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T03:38:23.211Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>概要：<br>《喧哗与骚动》讲述了美国南部小镇杰弗生镇上康普生一家的故事。但是不同于一般的家族小说，福克纳用了非常特别的方式，从这个家族跨越18年的时间中，截取了四天，用这四天中发生的事情，巧妙地串联起一个家族三代人的故事。不仅如此，这四天的讲述，他采用的叙述视角也各不相同。这种独特的构思和创新，使它成为文学史上一部非常重要的经典<br>作者：<br>威廉·福克纳是一位才华横溢的作家，现代派文学的开拓者。《喧哗与骚动》承载着文学的理想和作家的野心，为我们提供了全新的文学感受和丰富的体验<br>标签：<br>意识流小说 20世纪文学代表作<br>思维导图：<br><img src="/images/%E5%96%A7%E5%93%97%E4%B8%8E%E8%BA%81%E5%8A%A8.jpg" alt="Share"><br>注：以上内容均摘自【得到APP】听书<br>随笔感想：<br>这是20年听的一本书，如果不是整理网盘，我完全不记得自己有听过这么一本书。重新翻看了一下简介，感觉还是有兴趣去阅读一下的，不过可能会在很久很久以后了（脑子里萌生了一个大胆的想法，退休之后开始阅读这些有分量的书籍，不是想起来就翻两下的那种，而是每天都要有一定的阅读量。如果活的够久，我真的很想试试写作这件事）。用四天发生的事情，串联起一个家族三代人的故事，听起来就很厉害的样子，怎么能不加入阅读书单</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;概要：&lt;br&gt;《喧哗与骚动》讲述了美国南部小镇杰弗生镇上康普生一家的故事。但是不同于一般的家族小说，福克纳用了非常特别的方式，从这个家族跨越18年的时间中，截取了四天，用这四天中发生的事情，巧妙地串联起一个家族三代人的故事。不仅如此，这四天的讲述，他采用的叙述视角也各不相同</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阅读书单" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>罪与罚</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/09/%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A/</id>
    <published>2022-01-09T03:24:27.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T04:02:37.738Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>概要：<br>《罪与罚》是为陀思妥耶夫斯基带来世界性盛誉的作品。在被流放到西伯利亚的途中，陀思妥耶夫斯基已经开始构思《罪与罚》的创作，但是直到多年后，经历了诸多变故，被逼至绝境时才开始动笔。</p><p>故事讲述的是一个穷困潦倒的大学生罗佳，在绝境下将自己视为某种可以超越法律约束、为所欲为的超人，因此，他为了抢夺钱财而杀了人。杀人之后，他的良心忍受着痛苦的煎熬。后来，他与基督徒索尼雅姑娘结识并相爱。在索尼雅的规劝下，罗佳投案自首，被判流放西伯利亚。在流放途中，他决心皈依东正教，最终得到了救赎。</p><p>通过这个故事，陀思妥耶夫斯基提出了关于人类社会本源的问题：当自己的生存、利益和荣誉受损而公权力没有履行它的职责时，我们该怎么办？让渡给公权力之后的自由，它的边界在哪里？为了自己生命的延续，我们可以剥夺别人的生命吗？</p><p>陀思妥耶夫斯基将追问的终点定格在信仰与上帝，但是《罪与罚》却越过了这个终点，继续拷问着人类灵魂深处关于社会本源问题的答案。<br>亮点：<br>人物名字 生活细节 三重人格理论<br>思维导图：<br><img src="/images/%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A.jpg" alt="Share"><br>随笔感悟：<br>这也是20年听的一本书，对于书中的情节仍有些许印象。这个主题对于现在的我来说，其实并没有太多的吸引力，但转念一想，如果是30年以后呢？那个时候也许读来会有更深刻一些的理解，所以也要放到阅读书单中</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;概要：&lt;br&gt;《罪与罚》是为陀思妥耶夫斯基带来世界性盛誉的作品。在被流放到西伯利亚的途中，陀思妥耶夫斯基已经开始构思《罪与罚》的创作，但是直到多年后，经历了诸多变故，被逼至绝境时才开始动笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事讲述的是一个穷困潦倒的大学生罗佳，在绝境下将自己视为某种可以超越</summary>
      
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="阅读书单" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%8D%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>反思</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/07/%E5%8F%8D%E6%80%9D/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/07/%E5%8F%8D%E6%80%9D/</id>
    <published>2022-01-07T09:15:09.000Z</published>
    <updated>2022-01-07T10:46:33.858Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>下午听到同事在办公室提到罗胖的名字，紧接着就是一些不太好的形容词。说实话，那一瞬间，我的心里是有点不舒服的。虽然罗胖并非我偶像，但至少他做的事情我基本是认可的，而且他所创办的得到平台，我认为是让一些人受益了的。而同事说的那些形容词，实在有些过分。再之后听到他说出来的理由是什么罗胖说哪家公司不错，那家公司就得出问题，股票大跌。听到这里我在心里偷偷乐了，他这个理由实在是，‘无可辩驳’。相反，他的说辞反而让我脑袋里蹦出了其他想法：有些人，总是自以为是的用自己的世界观来衡量这个世界，面对新事物，不思考，不尝试，直接给出肯定或否定的结论。看似很厉害，什么都能评论上那么几句，而且还特别自信。殊不知，在他不停骂别人傻逼的时候，听众中又有多少人在心里认为，这个人才是傻逼。<br>好了，说回自己。这周把罗胖的跨年演讲听了一遍。其中有一个部分提到了今年被不停提起的‘35岁现象’。其实目前对我来说，这个话题于我而言还不是那么有共鸣，距离35岁，我还有7年时间，现在的我，还是觉得未来有继续向上的空间和可能。以及，我在内心，并不相信这个35岁现象。我不相信，职场大门外有一道闸门一样的东西，将35岁作为一个硬性指标，经过这里的人们，只要发现年龄超过35，就会毫不留情的被挡在门外。总有例外，而我，必须是例外的那个。基本信心是有了，但是罗胖提到的‘软技能’，还是让我忍不住焦虑了那么一小下并引发了接下来要反思的内容。<br>接下来请允许我引用罗胖演讲中关于35岁危机的一段内容：<br>“35岁，如果一个人还拿着简历着工作，把简历上那些标准化的硬技能当成自己的竞争优势，那确实就说明他出问题了”，翻译一下就是：“人到了35岁，就不该用标准化、同质化的能力去找工作了”；<br>“对于软技能，有很多种解释，包括批判性思维、解决问题、公开演讲、专业写作、团队合作、数字素养、领导力、职业态度、职业道德、职业管理和跨文化交流能力等等”<br>“软技能是所有职业都需要的通用能力，它对我们提出了一个要求，要求我们变成接口，能和其他人、和组织更紧密地联系起来”<br>当听到软技能的时候，我瞬间就想到了自己在博客里的一个‘软技能’标签。目前这个标签下还没有几篇文章，但是我归到这个标签下的内容和罗胖说的，有些不谋而合。只是，真正让我思考和有些许焦虑的是上面两句话透露出来的意思。35岁，就不该拿着简历去找工作了，如果要找工作，要么有猎头挖，要么朋友介绍，而不是4处投简历。<br>在我的设想中，3年后31岁是我会考虑要不要继续留下来的一个时间点。如果条件合适，有再一次的升职或者加薪机会，那我会留下来（也可能会有另外一个原因）。留下来的话，我的计划就是至少要待4年，办完落户的事项，而那个时候，我刚好35岁。所以，我问自己，那个时候，我去找工作，会需要四处投简历吗？猎头挖的标准在哪里？现在只要信息原因公开，就会有猎头和你联系。但是这样的猎头提供的机会，好像不是那么优质？（进入到现在的公司，其实就是误打误撞通过猎头介绍的。相对而言，其实还算满意）。7年时间，我还能做到什么样？<br>其次，就是建立这个博客的时候，我的初衷是想分享一些工作中的实用技能，甚至是在找下一份工作时，这个博客能够提供一些助力。但是，这一年左右的时间，扪心自问，我并没有输入很多高质量的内容。尤其是在备考之后。好几篇情绪化的内容，还有一些为了达成给自己订的每周两篇的博客指标，直接把【得到】上的听书笔记搬过来。对博客的优化工作也没有进展，准确的说，是根本就没有开始。考虑到明年和后年的待办事项，现在不管发多大的愿，很可能都不会做到。但是有一点，希望自己可以做到：<br>不管是笔记还是自己写的内容，不敷衍，不为了写而写</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;下午听到同事在办公室提到罗胖的名字，紧接着就是一些不太好的形容词。说实话，那一瞬间，我的心里是有点不舒服的。虽然罗胖并非我偶像，但至少他做的事情我基本是认可的，而且他所创办的得到平台，我认为是让一些人受益了的。而同事说的那些形容词，实在有些过分。再之后听到他说出来的理由是什</summary>
      
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
    <category term="成长思考" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E6%88%90%E9%95%BF%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>居住证积分（2）</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/07/%E5%B1%85%E4%BD%8F%E8%AF%81%E7%A7%AF%E5%88%86%EF%BC%882%EF%BC%89/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/07/%E5%B1%85%E4%BD%8F%E8%AF%81%E7%A7%AF%E5%88%86%EF%BC%882%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-01-07T09:14:14.000Z</published>
    <updated>2022-01-09T03:37:37.454Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>经历了一次居住证办理失败后，第二次填写信息时异常小心，每个标注了必填字段的地方都仔细核对并查看填写说明，尤其是第一次过去的时候，老师说需要重新填的地方。昨天1月6日上午带着材料去了第2趟，不过去之前心里还是没底，生怕哪里之前没说到，因为一点点小问题又被打回。我自己多跑几趟也就算了，关键是每次过去必须拉着另外一位人事同事跟着，就让我很不好意思<br>这次过去是3号窗口，和上次办理的老师不一样。检查材料的时候，我特意在旁边看了一下，和上次那个老师检查的点好像也不太一样（也可能是上次我去旁边打印了，所以没注意到）。结果还好，材料OK，这次没反馈有什么问题。于是我就咨询了后续的事项：一是大概多久通知结果能出来，回复说是1个自然月左右（其实上次问了一下，另外一个人说的就是2周工作日）。我们大概是月中的时候要用到，所以只要能顺利通过，2周或者1个月都可以；其次还有个问题是，如果积分申请单中填写的手机号码是上海本地的话，结果出来之后会有短信通知。我是安徽合肥的号码，所以到时候只能自己每天登录下看看结果，打印出积分通知单。因为后面还想落上海的户口，所以又咨询了一下针对我现在的情况，后期准备材料需要注意的地方。总结下来就是2点：</p><ol><li>在外地工作过，需要外地最后一份工作的离职证明（放在人事档案中）</li><li>调档的时候只能从户籍地档案中心调取（我现在的档案在安徽合肥，第一份实习的地方，也是上学的地方）<br>综上分析，后期我要做的事情有：想尽一切办法弄出来南京工作的离职证明-&gt; 将离职证明放入档案中（离开合肥的离职证明在我自己手中。后面需要咨询合肥市的人才服务中心，离职证明能否放入档案以及能否自己携带原件过去或者寄过去）-&gt; 申请转入老家的人社局，由老家人社局开出调档函-&gt;将调档函交到合肥的人才服务中心（祈祷能够网上办理。没准还要交档案管理费）-&gt; 确认档案转入老家人社局<br>最难的就是前面2步，尤其是第1步，目前还没想到很好的办法解决。等房子的事情差不多搞定之后再来处理这些事情。<br>说回居住证积分的事情。我以为材料交了之后登录系统就可以看到状态变更了。但是今天早上登录系统看的时候，显示的状态还是（新办）等待受理。下一个状态应该是受理中了，不过目前看来，这个状态可能还得好几天才能变化。耐心等待结果出来，希望一切顺利！</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;经历了一次居住证办理失败后，第二次填写信息时异常小心，每个标注了必填字段的地方都仔细核对并查看填写说明，尤其是第一次过去的时候，老师说需要重新填的地方。昨天1月6日上午带着材料去了第2趟，不过去之前心里还是没底，生怕哪里之前没说到，因为一点点小问题又被打回。我自己多跑几趟也</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="落户" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%90%BD%E6%88%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逛家具</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/03/%E9%80%9B%E5%AE%B6%E5%85%B7/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/03/%E9%80%9B%E5%AE%B6%E5%85%B7/</id>
    <published>2022-01-03T05:02:09.000Z</published>
    <updated>2022-01-03T06:14:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不得不说，这是我非常喜欢的一件事情。看房，逛家具，看家电，看装修，这些东西，如果不是时间问题，我愿意花大把的时间在上面。过完年回来，2月底之前，前业主就会搬出去，之后我们就可以开始捯饬房子啦。2月份回来也就3个周末，这几个周末，我们要转租现在的房子，联系喷漆的厂家（过年的时候就要做好功课，预算、品牌、涂料选择等），过户交尾款验房。所以，趁着元旦3天假期，我们逛了逛附近的家具和家电城。家电这块倒还好，型号规格确定了，网上都能搜到相应的款式，价格比较清楚。就算没有完全一样的型号，但是关键参数对比，也能了解大致的价格。但家具这块，真的是毫无头绪<br>我们住在松江泗泾这里，附近就有一个‘莘潮国际家居’店，在上海是连锁的，有好几家店。昨天我们过去看了一下，门口贴了一些活动标语还还有音箱播放。里面有很多家店，一楼主要是床，床垫沙发之类，二楼是电器，灯饰以及窗帘，门锁之类，3楼主要是实木家具，包括一排红木家具店（这个我们直接pass了，没看）以及不同等级的实木家具店。逛一楼2家现代风格的家具店时，感觉还行，价格比我们预期的高一点，只是觉得那种皮呀，布呀的床，看着没有特别顺眼的，也不太能想象出放在房间里的样子，和我们的地板不是很搭。2楼直接跳过，到了3楼先看了一家柚木家具，结果一张口，一张床就是7，8千，一个衣柜就是1万多。如果同样款式换成胡桃木，价格会低个1000左右。这个和我们的预期实在差太多，简单了解了下，我们就撤了。第二家实木店，主推了几款白蜡木的床，手感不错，做活动的单床，价格在3500这样，只是款式一般。有两款稍微好看一些的，单床加个床头柜差不多6000左右（我们的预算，床+床垫一共6000元左右），所以觉得可以考虑。之后又看了第3家和第4家，虽然都没有定下来，但是却也让我们确定了另外一个事情，就是我们的主卧就要选择实木床。第3家上海利景有一套床+衣柜，说是美国白蜡木制作，颜色和我们的地板倒是挺搭，只是两件加起来13000（床+2个床头柜5500，衣柜7500），也超出了我们的预算。第4家有一款做活动的床，一张床+2个床头柜+一张床垫（龙凤床垫批发价1660）一共6460，也可以接受，只是床的款式特别简单<br>加了几家的微信，晚上回来之后都有联系询问意向，并以今日活动即将结束为理由催促购买。对于13000一套的白蜡木家具，我们希望能谈到10000万块拿下。只是昨天没有去确定，所以没有看的很细致，一会准备再去和老板聊聊。可以的话就定下来。刚刚做了一点功课，对于实木家具，需要注意以下几点：</p><ol><li>不含贴皮和次等木的辅料、内外用材一致、不含漆面纹理修饰（写在合同里）</li><li>是否包含其他板材</li><li>是否含有胶水，甲醛含量证书</li><li>承重力</li><li>质保年限</li><li>是否免费送货安装</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不得不说，这是我非常喜欢的一件事情。看房，逛家具，看家电，看装修，这些东西，如果不是时间问题，我愿意花大把的时间在上面。过完年回来，2月底之前，前业主就会搬出去，之后我们就可以开始捯饬房子啦。2月份回来也就3个周末，这几个周末，我们要转租现在的房子，联系喷漆的厂家（过年的时</summary>
      
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="装修" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E8%A3%85%E4%BF%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>产品宣讲</title>
    <link href="https://yuan2lu.cn/2022/01/03/%E8%A7%81%E5%AE%A2%E6%88%B7/"/>
    <id>https://yuan2lu.cn/2022/01/03/%E8%A7%81%E5%AE%A2%E6%88%B7/</id>
    <published>2022-01-03T04:11:32.000Z</published>
    <updated>2022-01-03T05:01:19.843Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>12月初，刚刚结束一个项目，想着休息两天，收收尾，做个总结什么的。一个沉寂了几个月的项目突然有了动静。先是准备资料像新的BU领导汇报之前的产品和项目情况（第一次和领导的领导打交道，还是有点紧张的）接着没过两天就收到通知说是要去北京出差。不过后来因为疫情原因，推迟了一周。原本要见面的那周，临时改为线上，而且由我为客户进行讲解。于是我‘被迫’前一天晚上加班，准备讲解的稿子。虽然这个产品从头到尾都是我主导并负责的，但搁置了几个月，加上之前也没有面向外部客户讲解的经验，还是需要好好准备一下。更重要的是，这次讲解要当着BU领导的面（我的升职最终确认也是她），我怎么能不好好准备。15分钟左右的讲解，我准备了3个小时左右，晚上9点半才打车回去。第2天早上6点多爬起来，在去公司的地铁上，把前一天晚上写的稿子又顺了2遍<br>9点之前到了大领导的办公室，开场寒暄了几句之后，我就开始为线上医院的领导和老师们进行产品的讲解。因为有练习，时间把控的还可以，差不多15分钟左右完成了产品宣讲。会后销售同事反馈客户比较满意，但其实我却发现自己一个问题，就是在讲解的过程中，我稍微紧张，语速就会变得很快。虽然会前领导说不要紧张，但是真的开口说话，由不得自己。怎么办，除了多练习，就是以后尽可能多的进行类似的活动，次数多了，自然而然就会好很多。<br>线上沟通以后，销售同事给我打了个电话，客气了几句之后表达了他的诉求，他那边约一下客户的时间，下周当面为客户讲解，希望我这边准备的再充分一些，还说院长到时候也会去。全国排名都靠前的大三甲医院，院长亲自过来看我们的产品，除了紧张，我还是有点兴奋的。这么大的场面，之前何曾见过，更何况直接面向客户的机会也是寥寥无几。除了多准备，其他的我也做不了什么<br>周三上午的会议，提前一天到的北京（行程日期是周末确定的，酒店却是出发前一天才定）。出差经验不是很多，加上我自身的做事风格，希望这些事情是提前一周就可以定下来的。但和领导以及市场和销售部门的同事出差，完全不是这个情形，很多细节是到了跟前才确定。也许是她们的工作需要经常出差吧，对这种事情轻车熟路，于是我也只能被迫跟着她们的节奏来（这里有点扯远了）。路程上，从上海到北京高铁大概4个多小时，加上路上的一些时间，半天时间就没了。利用出发前上午在家的2个小时以及高铁上的时间（全程基本无休息），终于准备好了一版我觉得能面向院长的稿子以及规划好的产品的演示路径。回到酒店和销售以及市场部门的同事线上会议简单沟通了一下第二天的日程，吃了个饭，洗洗也就不早了。晚上12点多一些睡了觉，早上又是6点多爬起来，吃个早饭便打车去了医院<br>北京的天气没有想象的那么冷，医院的老师们也比想象中的热情。宣讲比较顺利，只是准备的东西，只用到了1/3不到。而且销售说的院长也没有到场，主要还是医工处的领导和各科的老师们。前一天殚精竭虑，感觉自己好像准备了个寂寞。怎么称呼会上的各位，怎么开场，怎么流畅的演示产品，这些我构思了很久的东西，到了现场宣讲的时候，好像都不是那么重要了。尤其是在我的领导发完言后，我不可能照着准备好的稿子一字不差的说，会很突兀，总是需要现场发挥。事实证明，我现场发挥的效果还不错，想了一下，还是要归功于我前一天准备的稿子。虽然准备的内容没有全部用上，但它给了我底气和临场发挥的效果。<br>经过这一次的‘磨练’，对于产品宣讲，便没有那么不自信了。包括回来之后给其他部门两个人的讲解，也是游刃有余，不需要再刻意提前准备些什么。我想，这就是成长吧，没经历过一次‘不适’，就觉得自己又长出了一片硬硬的铠甲</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;12月初，刚刚结束一个项目，想着休息两天，收收尾，做个总结什么的。一个沉寂了几个月的项目突然有了动静。先是准备资料像新的BU领导汇报之前的产品和项目情况（第一次和领导的领导打交道，还是有点紧张的）接着没过两天就收到通知说是要去北京出差。不过后来因为疫情原因，推迟了一周。原本</summary>
      
    
    
    
    <category term="工作" scheme="https://yuan2lu.cn/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="产品" scheme="https://yuan2lu.cn/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
